{
    "pieces": [
        {
            "title": "LES  F\u00c2CHEUX, COM\u00c9DIE",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte Premier",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne PREMI\u00c8RE",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sous quel astre, bon Dieu, faut-il que je sois n\u00e9,",
                                        "1": "Pour \u00eatre de F\u00e2cheux toujours assassin\u00e9\u00a0!",
                                        "2": "Il semble que partout le sort me les adresse,",
                                        "3": "Et j\u2019en vois, chaque jour, quelque nouvelle esp\u00e8ce.",
                                        "4": "Mais il n\u2019est rien d\u2019\u00e9gal au F\u00e2cheux d\u2019aujourd\u2019hui\u00a0;",
                                        "5": "J\u2019ai cru n\u2019\u00eatre jamais d\u00e9barrass\u00e9 de lui\u00a0;",
                                        "6": "Et, cent fois, j\u2019ai maudit cette innocente envie",
                                        "7": "Qui m\u2019a pris \u00e0 d\u00eener, de voir la Com\u00e9die,",
                                        "8": "O\u00f9, pensant m\u2019\u00e9gayer, j\u2019ai mis\u00e9rablement,",
                                        "9": "Trouv\u00e9 de mes p\u00e9ch\u00e9s le rude ch\u00e2timent.",
                                        "10": "Il faut que je te fasse un r\u00e9cit de l\u2019affaire\u00a0;",
                                        "11": "Car je m\u2019en sens encor tout \u00e9mu de col\u00e8re.",
                                        "12": "J\u2019\u00e9tais sur le Th\u00e9\u00e2tre, en humeur d\u2019\u00e9couter",
                                        "13": "La pi\u00e8ce, qu\u2019\u00e0 plusieurs j\u2019avais ou\u00ef vanter\u00a0;",
                                        "14": "Les Acteurs commen\u00e7aient, chacun pr\u00eatait silence,",
                                        "15": "Lorsque d\u2019un air bruyant, et plein d\u2019extravagance,",
                                        "16": "Un homme \u00e0 grands canons est entr\u00e9 brusquement",
                                        "17": "En criant, hol\u00e0-ho\u00a0! un si\u00e8ge promptement\u00a0;",
                                        "18": "Et de son grand fracas surprenant l\u2019assembl\u00e9e,",
                                        "19": "Dans le plus bel endroit a la pi\u00e8ce troubl\u00e9e.",
                                        "20": "H\u00e9 mon Dieu, nos Fran\u00e7ais, si souvent redress\u00e9s,",
                                        "21": "Ne prendront-ils jamais un air de gens sens\u00e9s,",
                                        "22": "Ai-je dit, et faut-il, sur nos d\u00e9fauts extr\u00eames,",
                                        "23": "Qu\u2019en th\u00e9\u00e2tre public nous nous jouions nous-m\u00eames,",
                                        "24": "Et confirmions ainsi, par des \u00e9clats de fous,",
                                        "25": "Ce que chez nos voisins on dit partout de nous\u00a0!",
                                        "26": "Tandis que l\u00e0-dessus je haussais les \u00e9paules,",
                                        "27": "Les Acteurs ont voulu continuer leurs R\u00f4les\u00a0:",
                                        "28": "Mais l\u2019homme, pour s\u2019asseoir a fait nouveau fracas,",
                                        "29": "Et traversant encor le Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 grands pas,",
                                        "30": "Bien que dans les c\u00f4t\u00e9s il p\u00fbt \u00eatre \u00e0 son aise,",
                                        "31": "Au milieu du devant il a plant\u00e9 sa chaise,",
                                        "32": "Et de son large dos morguant les spectateurs,",
                                        "33": "Aux trois quarts du parterre a cach\u00e9 les Acteurs.",
                                        "34": "Un bruit s\u2019est \u00e9lev\u00e9, dont un autre e\u00fbt eu honte\u00a0;",
                                        "35": "Mais lui, ferme et constant, n\u2019en a fait aucun compte\u00a0;",
                                        "36": "Et se serait tenu comme il s\u2019\u00e9tait pos\u00e9,",
                                        "37": "Si, pour mon infortune, il ne m\u2019e\u00fbt avis\u00e9.",
                                        "38": "Ha Marquis, m\u2019a-t-il dit, prenant pr\u00e8s de moi place,",
                                        "39": "Comment te portes-tu\u00a0? Souffre, que je t\u2019embrasse.",
                                        "40": "Au visage, sur l\u2019heure, un rouge m\u2019est mont\u00e9,",
                                        "41": "Que l\u2019on me v\u00eet connu d\u2019un pareil \u00e9vent\u00e9.",
                                        "42": "Je l\u2019\u00e9tais peu pourtant\u00a0; mais on en voit para\u00eetre,",
                                        "43": "De ces gens qui de rien veulent fort vous conna\u00eetre",
                                        "44": "Dont il faut au salut les baisers essuyer,",
                                        "45": "Et qui sont familiers jusqu\u2019\u00e0 vous tutoyer.",
                                        "46": "Il m\u2019a fait, \u00e0 l\u2019abord, cent questions frivoles,",
                                        "47": "Plus haut que les Acteurs \u00e9levant ses paroles.",
                                        "48": "Chacun le maudissait, et moi pour l\u2019arr\u00eater,",
                                        "49": "Je serais, ai-je dit, bien aise d\u2019\u00e9couter.",
                                        "50": "Tu n'as point vu ceci, Marquis\u00a0; ha\u00a0! Dieu me damne",
                                        "51": "Je le trouve assez dr\u00f4le, et je n\u2019y suis pas \u00e2ne\u00a0;",
                                        "52": "Je sais par quelles lois un ouvrage est parfait,",
                                        "53": "Et Corneille me vient lire tout ce qu\u2019il fait.",
                                        "54": "L\u00e0-dessus de la pi\u00e8ce il m\u2019a fait un sommaire,",
                                        "55": "Sc\u00e8ne, \u00e0 Sc\u00e8ne, averti de ce qui s\u2019allait faire,",
                                        "56": "Et jusques \u00e0 des vers qu\u2019il en savait par c\u0153ur,",
                                        "57": "Il me les r\u00e9citait tout haut avant l\u2019Acteur.",
                                        "58": "J\u2019avais beau m\u2019en d\u00e9fendre, il a pouss\u00e9 sa chance,",
                                        "59": "Et s\u2019est, devers la fin, lev\u00e9 longtemps d\u2019avance\u00a0;",
                                        "60": "Car les gens du bel air pour agir galamment,",
                                        "61": "Se gardent bien, surtout, d\u2019ou\u00efr le d\u00e9nouement.",
                                        "62": "Je rendais gr\u00e2ce au Ciel, et croyais de justice,",
                                        "63": "Qu\u2019avec la Com\u00e9die e\u00fbt fini mon supplice\u00a0:",
                                        "64": "Mais, comme si c\u2019en e\u00fbt \u00e9t\u00e9 trop bon march\u00e9,",
                                        "65": "Sur nouveaux frais mon homme \u00e0 moi s\u2019est attach\u00e9\u00a0;",
                                        "66": "M\u2019a cont\u00e9 ses exploits, ses vertus non communes,",
                                        "67": "Parl\u00e9 de ses chevaux, de ses bonnes fortunes,",
                                        "68": "Et de ce qu\u2019\u00e0 la Cour il avait de faveur,",
                                        "69": "Disant, qu\u2019\u00e0 m\u2019y servir il s\u2019offrait de grand c\u0153ur.",
                                        "70": "Je le remerciais doucement de la t\u00eate,",
                                        "71": "Minutant \u00e0 tous coups quelque retraite honn\u00eate\u00a0:",
                                        "72": "Mais lui, pour le quitter, me voyant \u00e9branl\u00e9,",
                                        "73": "Sortons, ce m\u2019a-t-il dit, le monde est \u00e9coul\u00e9 \u00a0:",
                                        "74": "Et sortis de ce lieu, me la donnant plus s\u00e8che,",
                                        "75": "Marquis, allons au Cours faire voir ma cal\u00e8che\u00a0;",
                                        "76": "Elle est bien entendue, et plus d\u2019un Duc et Pair,",
                                        "77": "En fait, \u00e0 mon faiseur, faire une du m\u00eame air.",
                                        "78": "Moi de lui rendre gr\u00e2ce, et pour mieux m\u2019en d\u00e9fendre",
                                        "79": "De dire que j\u2019avais certain repas \u00e0 rendre.",
                                        "80": "Ah parbleu j\u2019en veux \u00eatre, \u00e9tant de tes amis,",
                                        "81": "Et manque au Mar\u00e9chal \u00e0 qui j\u2019avais promis.",
                                        "82": "De la ch\u00e8re, ai-je fait, la dose est trop peu forte",
                                        "83": "Pour oser y prier des gens de votre sorte.",
                                        "84": "Non\u00a0; m\u2019a-t-il r\u00e9pondu, je suis sans compliment,",
                                        "85": "Et j\u2019y vais pour causer avec toi seulement\u00a0;",
                                        "86": "Je suis des grands repas fatigu\u00e9, je te jure\u00a0:",
                                        "87": "Mais si l\u2019on vous attend, ai-je dit, c\u2019est injure\u2026",
                                        "88": "Tu te moques, Marquis\u00a0: nous nous connaissons tous\u00a0;",
                                        "89": "Et je trouve avec toi des passe-temps plus doux.",
                                        "90": "Je pestais contre moi, l\u2019\u00e2me triste et confuse",
                                        "91": "Du funeste succ\u00e8s qu\u2019avait eu mon excuse,",
                                        "92": "Et ne savais \u00e0 quoi je devais recourir,",
                                        "93": "Pour sortir d\u2019une peine \u00e0 me faire mourir\u00a0;",
                                        "94": "Lorsqu\u2019un carrosse fait de superbe mani\u00e8re,",
                                        "95": "Et combl\u00e9 de Laquais, et devant et derri\u00e8re,",
                                        "96": "S\u2019est avec un grand bruit devant nous arr\u00eat\u00e9\u00a0;",
                                        "97": "D\u2019o\u00f9 sautant un jeune homme amplement ajust\u00e9,",
                                        "98": "Mon importun et lui courant \u00e0 l\u2019embrassade",
                                        "99": "Ont surpris les passants de leur brusque incartade\u00a0;",
                                        "100": "Et tandis que tous deux \u00e9taient pr\u00e9cipit\u00e9s",
                                        "101": "Dans les convulsions de leurs civilit\u00e9s,",
                                        "102": "Je me suis doucement esquiv\u00e9 sans rien dire\u00a0;",
                                        "103": "Non sans avoir longtemps g\u00e9mi d\u2019un tel martyre,",
                                        "104": "Et maudit ce F\u00e2cheux, dont le z\u00e8le obstin\u00e9",
                                        "105": "M'\u00f4tait au rendez-vous qui m\u2019est ici donn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont chagrins m\u00eal\u00e9s aux plaisirs de la vie.",
                                        "1": "Tout ne va pas, Monsieur, au gr\u00e9 de notre envie.",
                                        "2": "Le Ciel veut qu\u2019ici-bas chacun ait ses F\u00e2cheux\u00a0;",
                                        "3": "Et les hommes seraient, sans cela, trop heureux."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais de tous mes F\u00e2cheux, le plus f\u00e2cheux encore,",
                                        "1": "C\u2019est Damis, le tuteur de celle que j\u2019adore\u00a0;",
                                        "2": "Qui rompt ce qu\u2019\u00e0 mes v\u0153ux elle donne d\u2019espoir,",
                                        "3": "Et fait qu\u2019en sa pr\u00e9sence elle n\u2019ose me voir.",
                                        "4": "Je crains d\u2019avoir d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 l\u2019heure promise,",
                                        "5": "Et c\u2019est dans cette all\u00e9e, o\u00f9 devait \u00eatre Orphise."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019heure d\u2019un rendez-vous d\u2019ordinaire s\u2019\u00e9tend\u00a0;",
                                        "1": "Et n\u2019est pas resserr\u00e9e aux bornes d\u2019un instant."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai\u00a0; mais je tremble, et mon amour extr\u00eame",
                                        "1": "D\u2019un rien se fait un crime envers celle que j\u2019aime."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "La mont\u00e0gne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si ce parfait amour, que vous prouvez si bien,",
                                        "1": "Se fait vers votre objet un grand crime de rien,",
                                        "2": "Ce que son c\u0153ur, pour vous, sent de feux l\u00e9gitimes,",
                                        "3": "En revanche, lui fait un rien de tous vos crimes."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, tout de bon, crois\u2011tu que je sois d\u2019elle aim\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous doutez encor d\u2019un amour confirm\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah c\u2019est malais\u00e9ment qu\u2019en pareille mati\u00e8re,",
                                        "1": "Un c\u0153ur bien enflamm\u00e9 prend assurance enti\u00e8re.",
                                        "2": "Il craint de se flatter, et dans ses divers soins,",
                                        "3": "Ce que plus il souhaite, est ce qu\u2019il croit le moins.",
                                        "4": "Mais songeons \u00e0 trouver une beaut\u00e9 si rare."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre rabat par devant se s\u00e9pare."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "N'importe."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez\u2011moi l\u2019ajuster, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouf, tu m\u2019\u00e9trangles, fat, laisse-le, comme il est."
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffrez qu\u2019on peigne un peu\u2026"
                                    }
                                },
                                "I01-15": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sottise sans pareille\u00a0!",
                                        "1": "Tu m\u2019as, d\u2019un coup de dent, presque emport\u00e9 l\u2019oreille."
                                    }
                                },
                                "I01-16": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos canons\u2026"
                                    }
                                },
                                "I01-17": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-les\u00a0; tu prends trop de souci."
                                    }
                                },
                                "I01-18": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils sont tout chiffonn\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I01-19": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux qu\u2019ils soient ainsi."
                                    }
                                },
                                "I01-20": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Accordez\u2011moi du moins, pour gr\u00e2ce singuli\u00e8re,",
                                        "1": "De frotter ce chapeau, qu\u2019on voit plein de poussi\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I01-21": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Frotte donc, puisqu\u2019il faut que j\u2019en passe par l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I01-22": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voulez-vous porter fait comme le voil\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-23": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu d\u00e9p\u00eache-toi."
                                    }
                                },
                                "I01-24": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce serait conscience."
                                    }
                                },
                                "I01-25": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez."
                                    }
                                },
                                "I01-26": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-vous un peu de patience."
                                    }
                                },
                                "I01-27": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me tue."
                                    }
                                },
                                "I01-28": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "En quel lieu vous \u00eates\u2011vous fourr\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-29": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "T'es-tu de ce chapeau pour toujours empar\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-30": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est fait."
                                    }
                                },
                                "I01-31": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donne-moi donc."
                                    }
                                },
                                "I01-32": {
                                    "personnage": "La Montagne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hay\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-33": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0 par terre\u00a0:",
                                        "1": "Je suis fort avanc\u00e9 : que la fi\u00e8vre te serre."
                                    }
                                },
                                "I01-34": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Permettez qu\u2019en deux coups j\u2019\u00f4te\u2026"
                                    }
                                },
                                "I01-35": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne me pla\u00eet pas.",
                                        "1": "Au diantre tout valet qui vous est sur les bras\u00a0;",
                                        "2": "Qui fatigue son Ma\u00eetre, et ne fait que d\u00e9plaire",
                                        "3": "\u00c0 force de vouloir trancher du n\u00e9cessaire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vois-je pas Orphise\u00a0? oui c\u2019est elle, qui vient.",
                                        "1": "O\u00f9 va-t-elle si vite, et quel homme la tient\u00a0?",
                                        "2": "Quoi me voir en ces lieux devant elle para\u00eetre,",
                                        "3": "Et passer en feignant de ne me pas conna\u00eetre\u00a0?",
                                        "4": "Que croire\u00a0? Qu'en dis\u2011tu\u00a0? Parle donc, si tu veux."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je ne dis rien de peur d\u2019\u00eatre f\u00e2cheux."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est l\u2019\u00eatre en effet que de ne me rien dire",
                                        "1": "Dans les extr\u00e9mit\u00e9s d\u2019un si cruel martyre.",
                                        "2": "Fais donc quelque r\u00e9ponse \u00e0 mon c\u0153ur abattu\u00a0:",
                                        "3": "Que dois-je pr\u00e9sumer\u00a0? parle, qu\u2019en penses\u2011tu\u00a0?",
                                        "4": "Dis-moi ton sentiment."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je veux me taire,",
                                        "1": "Et ne d\u00e9sire point trancher du n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste l\u2019impertinent\u00a0! Va-t-en suivre leurs pas\u00a0;",
                                        "1": "Vois ce qu\u2019ils deviendront, et ne les quitte pas."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "La Montagne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut suivre de loin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "La Montagne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans que l\u2019on me voie,",
                                        "1": "Ou faire aucun semblant qu\u2019apr\u00e8s eux on m\u2019envoie."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, tu feras bien mieux de leur donner avis,",
                                        "1": "Que par mon ordre expr\u00e8s ils sont de toi suivis."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "La Montagne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous trouverai-je ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le Ciel te confonde,",
                                        "1": "Homme, \u00e0 mon sentiment, le plus f\u00e2cheux du monde.",
                                        "2": "Ah\u00a0! que je sens de trouble, et qu\u2019il m\u2019e\u00fbt \u00e9t\u00e9 doux,",
                                        "3": "Qu\u2019on me l\u2019e\u00fbt fait manquer, ce fatal rendez-vous.",
                                        "4": "Je pensais y trouver toutes choses propices\u00a0;",
                                        "5": "Et mes yeux pour mon c\u0153ur y trouvent des supplices."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sous ces arbres, de loin, mes yeux t\u2019ont reconnu,",
                                        "1": "Cher Marquis, et d\u2019abord je suis \u00e0 toi venu.",
                                        "2": "Comme \u00e0 de mes amis il faut que je te chante",
                                        "3": "Certain air, que j\u2019ai fait, de petite courante,",
                                        "4": "Qui de toute la Cour contente les experts,",
                                        "5": "Et sur qui plus de vingt ont d\u00e9j\u00e0 fait des vers.",
                                        "6": "J\u2019ai le bien, la naissance, et quelque emploi passable,",
                                        "7": "Et fais figure en France assez consid\u00e9rable\u00a0;",
                                        "8": "Mais je ne voudrais pas, pour tout ce que je suis,",
                                        "9": "N'avoir point fait cet air, qu\u2019ici je te produis.",
                                        "10": "La, la, hem, hem\u00a0: \u00e9coute avec soin, je te prie.",
                                        "11": "N\u2019est-elle pas belle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette fin est jolie.",
                                        "1": "Comment la trouves-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort belle assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les pas que j\u2019en ai faits n\u2019ont pas moins d\u2019agr\u00e9ment,",
                                        "1": "Et surtout la figure a merveilleuse gr\u00e2ce.",
                                        "2": "Tiens, l\u2019homme passe ainsi\u00a0: puis la femme repasse\u00a0:",
                                        "3": "Ensemble\u00a0: puis on quitte, et la femme vient l\u00e0.",
                                        "4": "Vois-tu ce petit trait de feinte que voil\u00e0\u00a0?",
                                        "5": "Ce fleuret\u00a0? ces coup\u00e9s courant apr\u00e8s la belle\u00a0?",
                                        "6": "Dos \u00e0 dos\u00a0: face \u00e0 face, en se pressant sur elle.",
                                        "7": "Que t\u2019en semble Marquis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous ces pas-l\u00e0 sont fins."
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me moque, pour moi, des ma\u00eetres Baladins."
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "On le voit."
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les pas donc\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019ont rien qui ne surprenne."
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu, par amiti\u00e9, que je te les apprenne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, pour le pr\u00e9sent, j\u2019ai certain embarras\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "Lysandre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien donc, ce sera, lorsque tu le voudras.",
                                        "1": "Si j\u2019avais dessus moi ces paroles nouvelles,",
                                        "2": "Nous les lirions ensemble, et verrions les plus belles."
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une autre fois."
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "Lysandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, Baptiste le tr\u00e8s cher",
                                        "1": "N\u2019a point vu ma courante, et je le vais chercher.",
                                        "2": "Nous avons, pour les airs, de grandes sympathies,",
                                        "3": "Et je veux le prier d\u2019y faire des parties."
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ciel\u00a0! faut-il que le rang, dont on veut tout couvrir,",
                                        "1": "De cent sots, tous les jours, nous oblige \u00e0 souffrir\u00a0;",
                                        "2": "Et nous fasse abaisser jusques aux complaisances,",
                                        "3": "D\u2019applaudir bien souvent \u00e0 leurs impertinences\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, Orphise est seule, et vient de ce c\u00f4t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah d\u2019un trouble bien grand je me sens agit\u00e9\u00a0!",
                                        "1": "J\u2019ai de l\u2019amour encore pour la belle inhumaine,",
                                        "2": "Et ma raison voudrait, que j\u2019eusse de la haine !"
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre raison ne sait ce qu\u2019elle veut\u00a0;",
                                        "1": "Ni ce que sur un c\u0153ur une Ma\u00eetresse peut.",
                                        "2": "Bien que de s\u2019emporter on ait de justes causes,",
                                        "3": "Une belle, d\u2019un mot, rajuste bien des choses."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, je te l\u2019avoue, et d\u00e9j\u00e0 cet aspect,",
                                        "1": "\u00c0 toute ma col\u00e8re imprime le respect."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre front \u00e0 mes yeux montre peu d\u2019all\u00e9gresse.",
                                        "1": "Serait-ce ma pr\u00e9sence, \u00c9raste, qui vous blesse ?",
                                        "2": "Qu\u2019est-ce donc\u00a0? qu\u2019avez-vous\u00a0? et sur quels d\u00e9plaisirs,",
                                        "3": "Lorsque vous me voyez, poussez-vous des soupirs\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, pouvez-vous bien me demander, cruelle,",
                                        "1": "Ce qui fait de mon c\u0153ur la tristesse mortelle\u00a0?",
                                        "2": "Et d\u2019un esprit m\u00e9chant n\u2019est-ce pas un effet,",
                                        "3": "Que feindre d\u2019ignorer ce que vous m\u2019avez fait\u00a0?",
                                        "4": "Celui dont l\u2019entretien vous a fait, \u00e0 ma vue,",
                                        "5": "Passer\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Orphise ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est de cela, que votre \u00e2me est \u00e9mue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Insultez inhumaine, encore \u00e0 mon malheur.",
                                        "1": "Allez, il vous sied mal de railler ma douleur\u00a0;",
                                        "2": "Et d\u2019abuser, ingrate, \u00e0 maltraiter ma flamme,",
                                        "3": "Du faible, que pour vous, vous savez, qu\u2019a mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes il en faut rire, et confesser ici,",
                                        "1": "Que vous \u00eates bien fou, de vous troubler ainsi.",
                                        "2": "L\u2019homme, dont vous parlez, loin qu\u2019il puisse me plaire,",
                                        "3": "Est un homme F\u00e2cheux dont j\u2019ai su me d\u00e9faire\u00a0;",
                                        "4": "Un de ces importuns, et sots officieux,",
                                        "5": "Qui ne sauraient souffrir qu\u2019on soit seule en des lieux\u00a0;",
                                        "6": "Et viennent aussit\u00f4t, avec un doux langage,",
                                        "7": "Vous donner une main, contre qui l\u2019on enrage.",
                                        "8": "J\u2019ai feint de m\u2019en aller, pour cacher mon dessein\u00a0;",
                                        "9": "Et, jusqu\u2019\u00e0 mon carrosse, il m\u2019a pr\u00eat\u00e9 la main.",
                                        "10": "Je m\u2019en suis promptement d\u00e9faite de la sorte,",
                                        "11": "Et j\u2019ai pour vous trouver, rentr\u00e9 par l\u2019autre porte."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vos discours, Orphise, ajouterai-je foi\u00a0?",
                                        "1": "Et votre c\u0153ur est-il tout sinc\u00e8re pour moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous trouve fort bon de tenir ces paroles\u00a0;",
                                        "1": "Quand je me justifie \u00e0 vos plaintes frivoles.",
                                        "2": "Je suis bien simple encore, et ma sotte bont\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ne vous f\u00e2chez pas, trop s\u00e9v\u00e8re beaut\u00e9.",
                                        "1": "Je veux croire en aveugle, \u00e9tant sous votre empire,",
                                        "2": "Tout ce que vous aurez la bont\u00e9 de me dire.",
                                        "3": "Trompez, si vous voulez, un malheureux Amant\u00a0;",
                                        "4": "J\u2019aurai pour vous respect, jusques au monument.",
                                        "5": "Maltraitez mon amour, refusez-moi le v\u00f4tre\u00a0;",
                                        "6": "Exposez \u00e0 mes yeux le triomphe d\u2019un autre,",
                                        "7": "Oui je souffrirai tout de vos divins appas,",
                                        "8": "J\u2019en mourrai, mais enfin je ne m\u2019en plaindrai pas."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand de tels sentiments r\u00e9gneront dans votre \u00e2me,",
                                        "1": "Je saurai de ma part\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Alcandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marquis, un mot. Madame,",
                                        "1": "De gr\u00e2ce pardonnez, si je suis indiscret,",
                                        "2": "En osant, devant vous, lui parler en secret.",
                                        "3": "Avec peine, Marquis, je te fais la pri\u00e8re\u00a0;",
                                        "4": "Mais un homme vient l\u00e0 de me rompre en visi\u00e8re,",
                                        "5": "Et je souhaite fort, pour ne rien reculer,",
                                        "6": "Qu\u2019\u00e0 l\u2019heure de ma part, tu l\u2019ailles appeler.",
                                        "7": "Tu sais, qu\u2019en pareil cas, ce serait avec joie,",
                                        "8": "Que je te le rendrais en la m\u00eame monnaie."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point ici faire le Capitan\u00a0;",
                                        "1": "Mais on m\u2019a vu soldat, avant que Courtisan.",
                                        "2": "J'ai servi quatorze ans, et je crois \u00eatre en passe,",
                                        "3": "De pouvoir d\u2019un tel pas me tirer avec gr\u00e2ce,",
                                        "4": "Et de ne craindre point, qu\u2019\u00e0 quelque l\u00e2chet\u00e9",
                                        "5": "Le refus de mon bras me puisse \u00eatre imput\u00e9.",
                                        "6": "Un duel met les gens en mauvaise posture,",
                                        "7": "Et notre Roi n\u2019est pas un Monarque en peinture.",
                                        "8": "Il sait faire ob\u00e9ir les plus grands de l\u2019\u00c9tat,",
                                        "9": "Et je trouve qu\u2019il fait en digne Potentat.",
                                        "10": "Quand il faut le servir, j\u2019ai du c\u0153ur, pour le faire\u00a0:",
                                        "11": "Mais je ne m\u2019en sens point, quand il faut lui d\u00e9plaire.",
                                        "12": "Je me fais de son ordre une supr\u00eame Loi.",
                                        "13": "Pour lui d\u00e9sob\u00e9ir, cherche un autre que moi.",
                                        "14": "Je te parle, Vicomte, avec franchise enti\u00e8re,",
                                        "15": "Et suis ton serviteur en toute autre mati\u00e8re,",
                                        "16": "Adieu. Cinquante fois au Diable les F\u00e2cheux,",
                                        "17": "O\u00f9 donc s\u2019est retir\u00e9 cet objet de mes v\u0153ux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour savoir o\u00f9 la belle est all\u00e9e,",
                                        "1": "Va-t-en chercher partout, j\u2019attends dans cette all\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "Ib01": {
                            "title": "Premi\u00e8re Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        },
                        "Ib02": {
                            "title": "Deuxi\u00e8me Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mes F\u00e2cheux \u00e0 la fin se sont-ils \u00e9cart\u00e9s\u00a0?",
                                        "1": "Je pense qu\u2019il en pleut ici de tous c\u00f4t\u00e9s.",
                                        "2": "Je les fuis, et les trouve, et pour second martyre,",
                                        "3": "Je ne saurais trouver celle que je d\u00e9sire.",
                                        "4": "Le tonnerre, et la pluie ont promptement pass\u00e9,",
                                        "5": "Et n\u2019ont point, de ces lieux, le beau monde chass\u00e9.",
                                        "6": "Pl\u00fbt au Ciel, dans les dons que ses soins y prodiguent,",
                                        "7": "Qu\u2019ils en eussent chass\u00e9 tous les gens qui fatiguent\u00a0!",
                                        "8": "Le Soleil baisse fort, et je suis \u00e9tonn\u00e9,",
                                        "9": "Que mon Valet encor ne soit point retourn\u00e9."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Alcipe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonjour."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quoi toujours ma flamme divertie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Alcipe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Console-moi, Marquis, d\u2019une \u00e9trange partie,",
                                        "1": "Qu\u2019au Piquet je perdis, hier, contre un Saint-Bouvain,",
                                        "2": "\u00c0 qui je donnerais quinze points, et la main.",
                                        "3": "C\u2019est un coup enrag\u00e9, qui depuis hier m\u2019accable,",
                                        "4": "Et qui ferait donner tous les Joueurs au Diable\u00a0;",
                                        "5": "Un coup assur\u00e9ment \u00e0 se pendre en public.",
                                        "6": "Il ne m\u2019en faut que deux\u00a0; l\u2019autre a besoin d\u2019un pic.",
                                        "7": "Je donne\u00a0; il en prend six, et demande \u00e0 refaire\u00a0:",
                                        "8": "Moi, me voyant de tout, je n\u2019en voulus rien faire.",
                                        "9": "Je porte l\u2019as de tr\u00e8fle, admire mon malheur,",
                                        "10": "L\u2019as, le Roi, le valet, le huit, et dix de c\u0153ur\u00a0;",
                                        "11": "Et quitte, comme au point allait la politique,",
                                        "12": "Dame, et Roi de carreau\u00a0; dix, et Dame de pique.",
                                        "13": "Sur mes cinq c\u0153urs port\u00e9s la Dame arrive encor,",
                                        "14": "Qui me fait justement une quinte major\u00a0:",
                                        "15": "Mais mon homme avec l\u2019as, non sans surprise extr\u00eame,",
                                        "16": "Des bas carreaux, sur table, \u00e9tale une sixi\u00e8me.",
                                        "17": "J\u2019en avais \u00e9cart\u00e9 la Dame, avec le Roi\u00a0;",
                                        "18": "Mais lui fallant un pic, je sortis hors d\u2019effroi,",
                                        "19": "Et croyais bien du moins faire deux points uniques.",
                                        "20": "Avec les sept carreaux, il avait quatre piques\u00a0;",
                                        "21": "Et, jetant le dernier, m\u2019a mis dans l\u2019embarras,",
                                        "22": "De ne savoir lequel garder de mes deux as.",
                                        "23": "J\u2019ai jet\u00e9 l\u2019as de c\u0153ur, avec raison, me semble\u00a0;",
                                        "24": "Mais il avait quitt\u00e9 quatre tr\u00e8fles ensemble,",
                                        "25": "Et par un six de c\u0153ur je me suis vu capot,",
                                        "26": "Sans pouvoir, de d\u00e9pit, prof\u00e9rer un seul mot.",
                                        "27": "Morbleu fais-moi raison de ce coup effroyable.",
                                        "28": "\u00c0 moins que l\u2019avoir vu, peut-il \u00eatre croyable\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est dans le jeu, qu\u2019on voit les plus grands coups du sort."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Alcipe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu tu jugeras, toi-m\u00eame, si j\u2019ai tort\u00a0;",
                                        "1": "Et si c\u2019est sans raison, que ce coup me transporte\u00a0;",
                                        "2": "Car voici nos deux jeux, qu\u2019expr\u00e8s sur moi je porte.",
                                        "3": "Tiens, c\u2019est ici mon port, comme je te l\u2019ai dit\u00a0;",
                                        "4": "Et voici\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai compris le tout, par ton r\u00e9cit,",
                                        "1": "Et vois de la justice au transport qui t\u2019agite\u00a0;",
                                        "2": "Mais, pour certaine affaire, il faut que je te quitte\u00a0:",
                                        "3": "Adieu console-toi, pourtant, de ton malheur."
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Alcipe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui moi\u00a0? J\u2019aurai toujours ce coup-l\u00e0 sur le c\u0153ur\u00a0:",
                                        "1": "Et c\u2019est pour ma raison, pis qu\u2019un coup de tonnerre.",
                                        "2": "Je le veux faire, moi, voir \u00e0 toute la terre.",
                                        "3": "Un six de c\u0153ur\u00a0! deux points\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "En quel lieu sommes-nous\u00a0!",
                                        "1": "De quelque part qu\u2019on tourne, on ne voit que des fous.",
                                        "2": "Ah\u00a0! que tu fais languir ma juste impatience."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je n\u2019ai pu faire une autre diligence."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais me rapportes-tu quelque nouvelle enfin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute\u00a0; et de l\u2019objet qui fait votre destin,",
                                        "1": "J\u2019ai, par un ordre expr\u00e8s, quelque chose \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quoi\u00a0? d\u00e9j\u00e0 mon c\u0153ur apr\u00e8s ce mot soupire,",
                                        "1": "Parle."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souhaitez-vous de savoir ce que c\u2019est\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, dis vite."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, attendez, s\u2019il vous pla\u00eet.",
                                        "1": "Je me suis, \u00e0 courir, presque mis hors d\u2019haleine."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends-tu quelque plaisir \u00e0 me tenir en peine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque vous d\u00e9sirez de savoir promptement",
                                        "1": "L\u2019ordre que j\u2019ai re\u00e7u de cet objet charmant,",
                                        "2": "Je vous dirai\u2026 Ma foi, sans vous vanter mon z\u00e8le,",
                                        "3": "J\u2019ai bien fait du chemin, pour trouver cette belle,",
                                        "4": "Et si\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste soit fait de tes digressions."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! il faut mod\u00e9rer un peu ses passions,",
                                        "1": "Et S\u00e9n\u00e8que\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u00e9n\u00e8que est un sot dans ta bouche,",
                                        "1": "Puisqu\u2019il ne me dit rien de tout ce qui me touche.",
                                        "2": "Dis-moi ton ordre, t\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour contenter vos v\u0153ux,",
                                        "1": "Votre Orphise\u2026 Une b\u00eate est l\u00e0 dans vos cheveux."
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette beaut\u00e9 de sa part vous fait dire\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Devinez."
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu que je ne veux pas rire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-19": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son ordre est qu\u2019en ce lieu vous devez vous tenir,",
                                        "1": "Assur\u00e9 que dans peu vous l\u2019y verrez venir,",
                                        "2": "Lorsqu\u2019elle aura quitt\u00e9 quelques provinciales,",
                                        "3": "Aux personnes de Cour f\u00e2cheuses animales."
                                    }
                                },
                                "II03-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenons-nous donc au lieu qu\u2019elle a voulu choisir\u00a0:",
                                        "1": "Mais, puisque l\u2019ordre ici m\u2019offre quelque loisir,",
                                        "2": "Laisse-moi m\u00e9diter, j\u2019ai dessein de lui faire",
                                        "3": "Quelques vers, sur un air, o\u00f9 je la vois se plaire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout le monde sera de mon opinion."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-vous l\u2019emporter par obstination\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense mes raisons meilleures que les v\u00f4tres."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais qu\u2019on ou\u00eet les unes et les autres."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019avise un homme ici qui n\u2019est pas ignorant\u00a0;",
                                        "1": "Il pourra nous juger sur notre diff\u00e9rend.",
                                        "2": "Marquis, de gr\u00e2ce, un mot\u00a0: Souffrez qu\u2019on vous appelle,",
                                        "3": "Pour \u00eatre, entre nous deux, juge d\u2019une querelle,",
                                        "4": "D\u2019un d\u00e9bat, qu\u2019ont \u00e9mu nos divers sentiments,",
                                        "5": "Sur ce qui peut marquer les plus parfaits Amants."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une question \u00e0 vider difficile,",
                                        "1": "Et vous devez chercher un Juge plus habile."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0: vous nous dites l\u00e0 d\u2019inutiles chansons\u00a0:",
                                        "1": "Votre esprit fait du bruit, et nous vous connaissons\u00a0;",
                                        "2": "Nous savons que chacun vous donne \u00e0 juste titre\u2026"
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 de gr\u00e2ce\u2026"
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "En un mot vous serez notre arbitre,",
                                        "1": "Et ce sont deux moments qu\u2019il vous faut nous donner."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous retenez ici qui vous doit condamner\u00a0:",
                                        "1": "Car enfin, s\u2019il est vrai ce que j\u2019en ose croire,",
                                        "2": "Monsieur, \u00e0 mes raisons, donnera la victoire."
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ne puis-je \u00e0 mon tra\u00eetre inspirer le souci,",
                                        "1": "D\u2019inventer quelque chose \u00e0 me tirer d\u2019ici\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, de son esprit j\u2019ai trop bon t\u00e9moignage,",
                                        "1": "Pour craindre qu\u2019il prononce \u00e0 mon d\u00e9savantage.",
                                        "2": "Enfin ce grand d\u00e9bat qui s\u2019allume entre nous,",
                                        "3": "Est de savoir s\u2019il faut qu\u2019un Amant soit jaloux."
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou, pour mieux expliquer ma pens\u00e9e et la v\u00f4tre,",
                                        "1": "Lequel doit plaire plus d\u2019un jaloux ou d\u2019un autre."
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, sans contredit, je suis pour le dernier."
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et dans mon sentiment je tiens pour le premier."
                                    }
                                },
                                "II04-16": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que notre c\u0153ur doit donner son suffrage,",
                                        "1": "\u00c0 qui fait \u00e9clater du respect davantage."
                                    }
                                },
                                "II04-17": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, que si nos v\u0153ux doivent para\u00eetre au jour,",
                                        "1": "C\u2019est pour celui qui fait \u00e9clater plus d\u2019amour."
                                    }
                                },
                                "II04-18": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais on voit l\u2019ardeur dont une \u00e2me est saisie.",
                                        "1": "Bien mieux dans le respect, que dans la jalousie."
                                    }
                                },
                                "II04-19": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est mon sentiment, que qui s\u2019attache \u00e0 nous,",
                                        "1": "Nous aime d\u2019autant plus, qu\u2019il se montre jaloux."
                                    }
                                },
                                "II04-20": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi ne me parlez point, pour \u00eatre Amants, Clim\u00e8ne,",
                                        "1": "De ces gens dont l\u2019amour est fait comme la haine,",
                                        "2": "Et, qui pour tous respects, et toute offre de v\u0153ux,",
                                        "3": "Ne s\u2019appliquent jamais, qu\u2019\u00e0 se rendre F\u00e2cheux\u00a0;",
                                        "4": "Dont l\u2019\u00e2me, que sans cesse un noir transport anime,",
                                        "5": "Des moindres actions cherche \u00e0 nous faire un crime\u00a0;",
                                        "6": "En soumet l\u2019innocence \u00e0 son aveuglement,",
                                        "7": "Et veut, sur un coup d\u2019\u0153il, un \u00e9claircissement\u00a0:",
                                        "8": "Qui de quelque chagrin nous voyant l\u2019apparence,",
                                        "9": "Se plaignent aussit\u00f4t, qu\u2019il na\u00eet de leur pr\u00e9sence\u00a0;",
                                        "10": "Et lorsque dans nos yeux brille un peu d\u2019enjouement,",
                                        "11": "Veulent que leurs Rivaux en soient le fondement\u00a0:",
                                        "12": "Enfin, qui prenant droit des fureurs de leur z\u00e8le,",
                                        "13": "Ne nous parlent jamais, que pour faire querelle\u00a0;",
                                        "14": "Osent d\u00e9fendre \u00e0 tous l\u2019approche de nos c\u0153urs,",
                                        "15": "Et se font les tyrans de leurs propres vainqueurs.",
                                        "16": "Moi je veux des Amants que le respect inspire\u00a0;",
                                        "17": "Et leur soumission marque mieux notre empire."
                                    }
                                },
                                "II04-21": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi ne me parlez point, pour \u00eatre vrais Amants,",
                                        "1": "De ces gens, qui pour nous n\u2019ont nuls emportements\u00a0;",
                                        "2": "De ces ti\u00e8des Galants, de qui les c\u0153urs paisibles,",
                                        "3": "Tiennent d\u00e9j\u00e0 pour eux les choses infaillibles\u00a0;",
                                        "4": "N\u2019ont point peur de nous perdre, et laissent chaque jour,",
                                        "5": "Sur trop de confiance endormir leur amour\u00a0;",
                                        "6": "Sont avec leurs Rivaux en bonne intelligence,",
                                        "7": "Et laissent un champ libre \u00e0 leur pers\u00e9v\u00e9rance.",
                                        "8": "Un amour si tranquille excite mon courroux.",
                                        "9": "C\u2019est aimer froidement que n\u2019\u00eatre point jaloux\u00a0;",
                                        "10": "Et je veux, qu\u2019un Amant, pour me prouver sa flamme,",
                                        "11": "Sur d\u2019\u00e9ternels soup\u00e7ons laisse flotter son \u00e2me,",
                                        "12": "Et par de prompts transports, donne un signe \u00e9clatant",
                                        "13": "De l\u2019estime qu\u2019il fait de celle qu\u2019il pr\u00e9tend.",
                                        "14": "On s\u2019applaudit alors de son inqui\u00e9tude,",
                                        "15": "Et s\u2019il nous fait parfois un traitement trop rude,",
                                        "16": "Le plaisir de le voir soumis \u00e0 nos genoux,",
                                        "17": "S\u2019excuser de l\u2019\u00e9clat qu\u2019il a fait contre nous,",
                                        "18": "Ses pleurs, son d\u00e9sespoir d\u2019avoir pu nous d\u00e9plaire,",
                                        "19": "Est un charme \u00e0 calmer toute notre col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II04-22": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si pour vous plaire il faut beaucoup d\u2019emportement,",
                                        "1": "Je sais qui vous pourrait donner contentement\u00a0;",
                                        "2": "Et je connais des gens dans Paris plus de quatre",
                                        "3": "Qui, comme ils le font voir, aiment jusques \u00e0 battre."
                                    }
                                },
                                "II04-23": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si pour vous plaire il faut n\u2019\u00eatre jamais jaloux,",
                                        "1": "Je sais certaines gens fort commodes pour vous\u00a0;",
                                        "2": "Des hommes en amour d\u2019une humeur si souffrante,",
                                        "3": "Qu\u2019ils vous verraient sans peine entre les bras de trente."
                                    }
                                },
                                "II04-24": {
                                    "personnage": "Orante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, par votre arr\u00eat vous devez d\u00e9clarer,",
                                        "1": "Celui de qui l\u2019amour vous semble \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer."
                                    }
                                },
                                "II04-25": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisqu\u2019\u00e0 moins d\u2019un arr\u00eat je ne m\u2019en puis d\u00e9faire,",
                                        "1": "Toutes deux \u00e0 la fois je vous veux satisfaire\u00a0;",
                                        "2": "Et pour ne point bl\u00e2mer ce qui pla\u00eet \u00e0 vos yeux,",
                                        "3": "Le jaloux aime plus, et l\u2019autre aime bien mieux."
                                    }
                                },
                                "II04-26": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "L'arr\u00eat est plein d\u2019esprit\u00a0; mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "II04-27": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suffit, j\u2019en suis quitte.",
                                        "1": "Apr\u00e8s ce que j\u2019ai dit, souffrez que je vous quitte."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous tardez, Madame, et que j\u2019\u00e9prouve bien\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ne quittez pas un si doux entretien.",
                                        "1": "\u00c0 tort vous m\u2019accusez d\u2019\u00eatre trop tard venue,",
                                        "2": "Et vous avez de quoi vous passer de ma vue."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans sujet contre moi voulez-vous vous aigrir,",
                                        "1": "Et me reprochez-vous ce qu\u2019on me fait souffrir\u00a0?",
                                        "2": "Ha\u00a0! de gr\u00e2ce attendez\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi, je vous prie,",
                                        "1": "Et courez vous rejoindre \u00e0 votre compagnie."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ciel\u00a0! faut-il qu\u2019aujourd\u2019hui F\u00e2cheuses, et F\u00e2cheux,",
                                        "1": "Conspirent \u00e0 troubler les plus chers de mes v\u0153ux\u00a0!",
                                        "2": "Mais allons sur ses pas, malgr\u00e9 sa r\u00e9sistance,",
                                        "3": "Et faisons \u00e0 ses yeux briller notre innocence."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "Dorante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha Marquis que l\u2019on voit de F\u00e2cheux tous les jours,",
                                        "1": "Venir de nos plaisirs interrompre le cours\u00a0!",
                                        "2": "Tu me vois enrag\u00e9 d\u2019une assez belle chasse,",
                                        "3": "Qu\u2019un fat\u2026 C\u2019est un r\u00e9cit qu\u2019il faut que je te fasse."
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je cherche ici quelqu\u2019un, et ne puis m\u2019arr\u00eater."
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "Dorante ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu chemin faisant je te le veux conter.",
                                        "1": "Nous \u00e9tions une troupe assez bien assortie,",
                                        "2": "Qui pour courir un Cerf avions hier fait partie\u00a0;",
                                        "3": "Et nous f\u00fbmes coucher sur le pays expr\u00e8s,",
                                        "4": "C\u2019est-\u00e0-dire, mon cher, en fin fond de for\u00eats.",
                                        "5": "Comme cet exercice est mon plaisir supr\u00eame,",
                                        "6": "Je voulus, pour bien faire, aller au bois moi-m\u00eame\u00a0;",
                                        "7": "Et nous concl\u00fbmes tous d\u2019attacher nos efforts,",
                                        "8": "Sur un Cerf, qu\u2019un chacun nous disait Cerf dix-cors\u00a0;",
                                        "9": "Mais moi, mon jugement, sans qu\u2019aux marques j\u2019arr\u00eate,",
                                        "10": "Fut qu\u2019il n\u2019\u00e9tait que Cerf \u00e0 sa seconde t\u00eate.",
                                        "11": "Nous avions, comme il faut, s\u00e9par\u00e9 nos relais,",
                                        "12": "Et d\u00e9jeunions en h\u00e2te, avec quelques \u0153ufs frais\u00a0;",
                                        "13": "Lorsqu\u2019un franc Campagnard, avec longue rapi\u00e8re,",
                                        "14": "Montant superbement sa Jument poulini\u00e8re,",
                                        "15": "Qu\u2019il honorait du nom de sa bonne Jument,",
                                        "16": "S\u2019en est venu nous faire un mauvais compliment,",
                                        "17": "Nous pr\u00e9sentant aussi, pour surcro\u00eet de col\u00e8re,",
                                        "18": "Un grand ben\u00eat de fils, aussi sot que son p\u00e8re.",
                                        "19": "Il s\u2019est dit grand Chasseur, et nous a pri\u00e9s tous,",
                                        "20": "Qu\u2019il p\u00fbt avoir le bien de courir avec nous.",
                                        "21": "Dieu pr\u00e9serve, en chassant, toute sage personne,",
                                        "22": "D\u2019un porteur de huchet, qui mal \u00e0 propos sonne\u00a0;",
                                        "23": "De ces gens, qui suivis de dix Hourets galeux,",
                                        "24": "Disent ma meute, et font les chasseurs merveilleux.",
                                        "25": "Sa demande re\u00e7ue et ses vertus pris\u00e9es,",
                                        "26": "Nous avons \u00e9t\u00e9 tous frapper \u00e0 nos bris\u00e9es.",
                                        "27": "\u00c0 trois longueurs de trait, tayaut\u00a0; voil\u00e0 d\u2019abord",
                                        "28": "Le Cerf donn\u00e9 aux chiens. J\u2019appuie, et sonne fort.",
                                        "29": "Mon Cerf d\u00e9buche, et passe une assez longue plaine,",
                                        "30": "Et mes chiens apr\u00e8s lui\u00a0; mais si bien en haleine,",
                                        "31": "Qu\u2019on les aurait couverts tous d\u2019un seul justaucorps.",
                                        "32": "Il vient \u00e0 la For\u00eat. Nous lui donnons alors",
                                        "33": "La vieille meute\u00a0; et moi, je prends en diligence",
                                        "34": "Mon Cheval Alezan. Tu l\u2019as vu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non je pense."
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "Dorante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? C\u2019est un Cheval aussi bon qu\u2019il est beau,",
                                        "1": "Et que ces jours pass\u00e9s j\u2019achetai de Gaveau.",
                                        "2": "Je te laisse \u00e0 penser, si, sur cette mati\u00e8re,",
                                        "3": "Il voudrait me tromper, lui qui me consid\u00e8re\u00a0:",
                                        "4": "Aussi je m\u2019en contente, et jamais, en effet,",
                                        "5": "Il n\u2019a vendu Cheval, ni meilleur, ni mieux fait.",
                                        "6": "Une t\u00eate de Barbe, avec l\u2019\u00c9toile nette\u00a0;",
                                        "7": "L\u2019encolure d\u2019un Cygne, effil\u00e9e, et bien droite\u00a0;",
                                        "8": "Point d\u2019\u00e9paules non plus qu\u2019un Li\u00e8vre, court-joint\u00e9,",
                                        "9": "Et qui fait dans son port voir sa vivacit\u00e9.",
                                        "10": "Des pieds, morbleu, des pieds\u00a0! le rein double\u00a0: \u00e0 vrai dire,",
                                        "11": "J\u2019ai trouv\u00e9 le moyen, moi seul, de le r\u00e9duire,",
                                        "12": "Et sur lui, quoique aux yeux il montr\u00e2t beau semblant,",
                                        "13": "Petit Jean de Gaveau ne montait qu\u2019en tremblant.",
                                        "14": "Une croupe, en largeur, \u00e0 nulle autre pareille\u00a0;",
                                        "15": "Et des gigots, Dieu sait\u00a0! bref, c\u2019est une merveille,",
                                        "16": "Et j\u2019en ai refus\u00e9 cent pistoles, crois-moi,",
                                        "17": "Au retour d\u2019un cheval amen\u00e9 pour le Roi.",
                                        "18": "Je monte donc dessus, et ma joie \u00e9tait pleine,",
                                        "19": "De voir filer de loin les coupeurs dans la plaine\u00a0;",
                                        "20": "Je pousse, et je me trouve en un fort \u00e0 l\u2019\u00e9cart,",
                                        "21": "\u00c0 la queue de nos chiens, moi seul avec Dr\u00e9car.",
                                        "22": "Une heure l\u00e0-dedans notre Cerf se fait battre.",
                                        "23": "J\u2019appuie alors mes chiens, et fais le diable \u00e0 quatre\u00a0:",
                                        "24": "Enfin jamais Chasseur ne se vit plus joyeux\u00a0;",
                                        "25": "Je le relance seul, et tout allait des mieux\u00a0;",
                                        "26": "Lorsque d\u2019un jeune Cerf s\u2019accompagne le n\u00f4tre,",
                                        "27": "Une part de mes chiens se s\u00e9pare de l\u2019autre,",
                                        "28": "Et je les vois, Marquis, comme tu peux penser,",
                                        "29": "Chasser tous avec crainte, et Finaut balancer\u00a0:",
                                        "30": "Il se rabat soudain, dont j\u2019eus l\u2019\u00e2me ravie\u00a0;",
                                        "31": "Il empaume la voie, et moi, je sonne et crie,",
                                        "32": "\u00c0 Finaut, \u00e0 Finaut\u00a0: j\u2019en revois \u00e0 plaisir,",
                                        "33": "Sur une taupini\u00e8re, et resonne \u00e0 loisir.",
                                        "34": "Quelques chiens revenaient \u00e0 moi, quand pour disgr\u00e2ce,",
                                        "35": "Le jeune Cerf, Marquis, \u00e0 mon Campagnard passe.",
                                        "36": "Mon \u00e9tourdi se met \u00e0 sonner comme il faut,",
                                        "37": "Et crie \u00e0 pleine voix tayaut, tayaut, tayaut.",
                                        "38": "Mes chiens me quittent tous, et vont \u00e0 ma p\u00e9core,",
                                        "39": "J\u2019y pousse et j\u2019en revois dans le chemin encore\u00a0;",
                                        "40": "Mais \u00e0 terre, mon cher, je n\u2019eus pas jet\u00e9 l\u2019\u0153il,",
                                        "41": "Que je connus le change, et sentis un grand deuil.",
                                        "42": "J\u2019ai beau lui faire voir toutes les diff\u00e9rences,",
                                        "43": "Des pinces de mon Cerf, et de ses connaissances\u00a0;",
                                        "44": "Il me soutient toujours, en Chasseur ignorant,",
                                        "45": "Que c\u2019est le Cerf de meute, et par ce diff\u00e9rend",
                                        "46": "Il donne temps aux chiens d\u2019aller loin\u00a0: j\u2019en enrage,",
                                        "47": "Et pestant de bon c\u0153ur contre le personnage,",
                                        "48": "Je pousse mon cheval, et par haut, et par bas,",
                                        "49": "Qui pliait des gaulis aussi gros que les bras\u00a0:",
                                        "50": "Je ram\u00e8ne les chiens \u00e0 ma premi\u00e8re voie,",
                                        "51": "Qui vont, en me donnant une excessive joie,",
                                        "52": "Requ\u00e9rir notre Cerf, comme s\u2019ils l\u2019eussent vu\u00a0:",
                                        "53": "Ils le relancent\u00a0; mais, ce coup est-il pr\u00e9vu\u00a0?",
                                        "54": "\u00c0 te dire le vrai, cher Marquis, il m\u2019assomme.",
                                        "55": "Notre Cerf relanc\u00e9 va passer \u00e0 notre homme,",
                                        "56": "Qui croyant faire un trait de Chasseur fort vant\u00e9,",
                                        "57": "D\u2019un pistolet d\u2019ar\u00e7on qu\u2019il avait apport\u00e9,",
                                        "58": "Lui donne justement au milieu de la t\u00eate,",
                                        "59": "Et de fort loin me crie\u00a0: Ah\u00a0! j\u2019ai mis bas la b\u00eate.",
                                        "60": "A-t-on jamais parl\u00e9 de pistolets, bon Dieu\u00a0!",
                                        "61": "Pour courre un Cerf\u00a0? pour moi venant dessus le lieu,",
                                        "62": "J\u2019ai trouv\u00e9 l\u2019action tellement hors d\u2019usage,",
                                        "63": "Que j\u2019ai donn\u00e9 des deux \u00e0 mon cheval, de rage,",
                                        "64": "Et m\u2019en suis revenu chez moi toujours courant,",
                                        "65": "Sans vouloir dire un mot \u00e0 ce sot ignorant."
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne pouvais mieux faire, et ta prudence est rare\u00a0:",
                                        "1": "C\u2019est ainsi des F\u00e2cheux, qu\u2019il faut qu\u2019on se s\u00e9pare\u00a0;",
                                        "2": "Adieu."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "Dorante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand tu voudras, nous irons quelque part,",
                                        "1": "O\u00f9 nous ne craindrons point de chasseur Campagnard."
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien. Je crois qu\u2019enfin je perdrai patience.",
                                        "1": "Cherchons \u00e0 m\u2019excuser avec diligence."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IIb01": {
                            "title": "Premi\u00e8re Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        },
                        "IIb02": {
                            "title": "Deuxi\u00e8me Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        },
                        "IIb03": {
                            "title": "Troisi\u00e8me Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        },
                        "IIb04": {
                            "title": "Quatri\u00e8me Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, d\u2019un c\u00f4t\u00e9 mes soins ont r\u00e9ussi\u00a0:",
                                        "1": "Cet adorable objet enfin s\u2019est adouci\u00a0:",
                                        "2": "Mais d\u2019un autre on m\u2019accable, et les Astres s\u00e9v\u00e8res,",
                                        "3": "Ont, contre mon amour, redoubl\u00e9 leurs col\u00e8res.",
                                        "4": "Oui Damis son tuteur, mon plus rude f\u00e2cheux,",
                                        "5": "Tout de nouveau s\u2019oppose aux plus doux de mes v\u0153ux,",
                                        "6": "\u00c0 son aimable ni\u00e8ce a d\u00e9fendu ma vue,",
                                        "7": "Et veut, d\u2019un autre \u00c9poux, la voir demain pourvue.",
                                        "8": "Orphise toutefois, malgr\u00e9 son d\u00e9saveu,",
                                        "9": "Daigne accorder ce soir une gr\u00e2ce \u00e0 mon feu\u00a0;",
                                        "10": "Et j\u2019ai fait consentir l\u2019esprit de cette belle,",
                                        "11": "\u00c0 souffrir qu\u2019en secret je la visse chez elle.",
                                        "12": "L\u2019amour aime surtout les secr\u00e8tes faveurs\u00a0;",
                                        "13": "Dans l\u2019obstacle, qu\u2019on force, il trouve des douceurs\u00a0;",
                                        "14": "Et le moindre entretien de la beaut\u00e9 qu\u2019on aime,",
                                        "15": "Lorsqu\u2019il est d\u00e9fendu, devient gr\u00e2ce supr\u00eame.",
                                        "16": "Je vais au rendez-vous\u00a0: c\u2019en est l\u2019heure, \u00e0 peu pr\u00e8s\u00a0:",
                                        "17": "Puis, je veux m\u2019y trouver plut\u00f4t avant qu\u2019apr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suivrai-je vos pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je craindrais que peut-\u00eatre",
                                        "1": "\u00c0 quelques yeux suspects, tu me fisses conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne le veux pas."
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "La Montagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dois suivre vos lois\u00a0:",
                                        "1": "Mais au moins si de loin\u2026"
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Te tairas-tu, vingt fois\u00a0?",
                                        "1": "Et ne veux-tu jamais quitter cette m\u00e9thode,",
                                        "2": "De te rendre, \u00e0 toute heure, un valet incommode\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, le temps r\u00e9pugne \u00e0 l\u2019honneur de vous voir.",
                                        "1": "Le matin est plus propre \u00e0 rendre un tel devoir\u00a0:",
                                        "2": "Mais de vous rencontrer il n\u2019est pas bien facile\u00a0;",
                                        "3": "Car vous dormez toujours, ou vous \u00eates en ville\u00a0;",
                                        "4": "Au moins, Messieurs vos gens me l\u2019assurent ainsi,",
                                        "5": "Et j\u2019ai, pour vous trouver, pris l\u2019heure que voici.",
                                        "6": "Encore est-ce un grand heur, dont le destin m\u2019honore\u00a0;",
                                        "7": "Car deux moments plus tard, je vous manquais encore."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, souhaitez-vous quelque chose de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019acquitte, Monsieur, de ce que je vous dois\u00a0;",
                                        "1": "Et vous viens\u2026 Excusez l\u2019audace, qui m\u2019inspire,",
                                        "2": "Si\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans tant de fa\u00e7ons, qu\u2019avez-vous \u00e0 me dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme le rang, l\u2019esprit, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9,",
                                        "1": "Que chacun vante en vous\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui je suis fort vant\u00e9,",
                                        "1": "Passons, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est une peine extr\u00eame,",
                                        "1": "Lorsqu\u2019il faut \u00e0 quelqu\u2019un se produire soi-m\u00eame,",
                                        "2": "Et toujours, pr\u00e8s des Grands, on doit \u00eatre introduit,",
                                        "3": "Par des gens, qui de nous fassent un peu de bruit\u00a0;",
                                        "4": "Dont la bouche \u00e9cout\u00e9e, avec poids d\u00e9bite,",
                                        "5": "Ce qui peut faire voir notre petit m\u00e9rite\u00a0:",
                                        "6": "Enfin j\u2019aurais voulu que des gens bien instruits,",
                                        "7": "Vous eussent pu, Monsieur, dire ce que je suis."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois assez, Monsieur, ce que vous pouvez \u00eatre,",
                                        "1": "Et votre seul abord le peut faire conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui je suis un savant charm\u00e9 de vos vertus.",
                                        "1": "Non pas de ces savants, dont le nom n\u2019est qu\u2019en us\u00a0:",
                                        "2": "Il n\u2019est rien si commun, qu\u2019un nom \u00e0 la Latine.",
                                        "3": "Ceux qu\u2019on habille en Grec ont bien meilleure mine\u00a0;",
                                        "4": "Et pour en avoir un qui se termine en \u00e8s,",
                                        "5": "Je me fais appeler Monsieur Caritid\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Caritid\u00e8s soit. Qu\u2019avez-vous \u00e0 dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un placet, Monsieur, que je voudrais vous lire\u00a0;",
                                        "1": "Et que dans la posture, o\u00f9 vous met votre emploi,",
                                        "2": "J\u2019ose vous conjurer de pr\u00e9senter au Roi."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! Monsieur, vous pouvez le pr\u00e9senter vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que le Roi fait cette gr\u00e2ce extr\u00eame\u00a0;",
                                        "1": "Mais par ce m\u00eame exc\u00e8s de ses rares bont\u00e9s,",
                                        "2": "Tant de m\u00e9chants placets, Monsieur, sont pr\u00e9sent\u00e9s,",
                                        "3": "Qu\u2019ils \u00e9touffent les bons, et l\u2019espoir o\u00f9 je fonde,",
                                        "4": "Est qu\u2019on donne le mien, quand le Prince est sans monde."
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien vous le pouvez, et prendre votre temps."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur\u00a0! les Huissiers sont de terribles gens,",
                                        "1": "Ils traitent les Savants de faquins \u00e0 nasardes\u00a0;",
                                        "2": "Et je n\u2019en puis venir qu\u2019\u00e0 la salle des Gardes.",
                                        "3": "Les mauvais traitements qu\u2019il me faut endurer,",
                                        "4": "Pour jamais de la Cour me feraient retirer,",
                                        "5": "Si je n\u2019avais con\u00e7u l\u2019esp\u00e9rance certaine,",
                                        "6": "Qu\u2019aupr\u00e8s de notre Roi vous serez mon M\u00e9c\u00e8ne.",
                                        "7": "Oui, votre cr\u00e9dit m\u2019est un moyen assur\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien donnez-moi donc, je le pr\u00e9senterai."
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici\u00a0; mais au moins oyez-en la lecture."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour \u00eatre instruit\u00a0: Monsieur, je vous conjure.",
                                        "1": "SIRE,"
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Placet est fort long et pourrait bien f\u00e2cher\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur pas un mot ne s\u2019en peut retrancher."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Achevez promptement."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Supplie humblement Votre Majest\u00e9 de\n cr\u00e9er, pour le bien de son \u00c9tat, et la gloire de son Empire, une Charge\n de Contr\u00f4leur, Intendant, Correcteur, R\u00e9viseur, et Restaurateur g\u00e9n\u00e9ral\n desdites inscriptions\u00a0; et d'icelle honorer le suppliant, tant en \nconsid\u00e9ration de son rare et \u00e9minent savoir, que des grands et signal\u00e9s \nservices qu'il a rendus \u00e0 l'\u00c9tat, et \u00e0 Votre Majest\u00e9, en faisant \nl'Anagramme de votre dite Majest\u00e9 en Fran\u00e7ais, Latin, Grec, H\u00e9breu, \nSyriaque, Chald\u00e9en, Arabe\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien\u00a0: donnez-le vite, et faites la retraite\u00a0:",
                                        "1": "Il sera vu du Roi\u00a0; c\u2019est une affaire faite."
                                    }
                                },
                                "III02-25": {
                                    "personnage": "Caritid\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! Monsieur, c\u2019est tout que montrer mon placet.",
                                        "1": "Si le Roi le peut voir, je suis s\u00fbr de mon fait\u00a0:",
                                        "2": "Car comme sa justice en toute chose est grande,",
                                        "3": "Il ne pourra jamais refuser ma demande.",
                                        "4": "Au reste, pour porter au Ciel votre renom,",
                                        "5": "Donnez-moi par \u00e9crit votre nom, et surnom,",
                                        "6": "J\u2019en veux faire un po\u00e8me, en forme d\u2019acrostiche,",
                                        "7": "Dans les deux bouts un Vers, et dans chaque h\u00e9mistiche."
                                    }
                                },
                                "III02-26": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous l\u2019aurez demain, Monsieur Caritid\u00e8s.",
                                        "1": "Ma foi de tels savants sont des \u00e2nes bien faits.",
                                        "2": "J\u2019aurais dans d\u2019autres temps bien ri de sa sottise\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien qu\u2019une grande affaire en ce lieu me conduise,",
                                        "1": "J\u2019ai voulu qu\u2019il sort\u00eet, avant que vous parler."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien, mais d\u00e9p\u00eachons, car je veux m\u2019en aller."
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me doute \u00e0 peu pr\u00e8s que l\u2019homme qui vous quitte",
                                        "1": "Vous a fort ennuy\u00e9, Monsieur, par sa visite.",
                                        "2": "C\u2019est un vieux importun, qui n\u2019a pas l\u2019esprit sain,",
                                        "3": "Et pour qui j\u2019ai toujours quelque d\u00e9faite en main.",
                                        "4": "Au Mail, \u00e0 Luxembourg, et dans les Tuileries,",
                                        "5": "Il fatigue le monde, avec ses r\u00eaveries\u00a0:",
                                        "6": "Et des gens, comme vous, doivent fuir l\u2019entretien,",
                                        "7": "De tous ces savantas, qui ne sont bons \u00e0 rien.",
                                        "8": "Pour moi je ne crains pas, que je vous importune,",
                                        "9": "Puisque je viens, Monsieur, faire votre fortune."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici quelque souffleur, de ces gens qui n\u2019ont rien\u00a0;",
                                        "1": "Et vous viennent toujours promettre tant de bien.",
                                        "2": "Vous avez fait, Monsieur, cette b\u00e9nite pierre,",
                                        "3": "Qui peut, seule, enrichir tous les Rois de la terre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "La plaisante pens\u00e9e, h\u00e9las, o\u00f9 vous voil\u00e0\u00a0!",
                                        "1": "Dieu me garde, Monsieur, d\u2019\u00eatre de ces fous-l\u00e0.",
                                        "2": "Je ne me repais point de visions frivoles,",
                                        "3": "Et je vous porte ici les solides paroles,",
                                        "4": "D'un avis, que par vous je veux donner au Roi\u00a0;",
                                        "5": "Et que tout cachet\u00e9 je conserve sur moi.",
                                        "6": "Non de ces sots projets, de ces chim\u00e8res vaines,",
                                        "7": "Dont les Surintendants ont les oreilles pleines\u00a0;",
                                        "8": "Non de ces gueux d\u2019avis, dont les pr\u00e9tentions",
                                        "9": "Ne parlent que de vingt, ou trente millions\u00a0:",
                                        "10": "Mais un, qui tous les ans, \u00e0 si peu qu\u2019on le monte,",
                                        "11": "En peut donner au Roi quatre cents, de bon compte\u00a0:",
                                        "12": "Avec facilit\u00e9, sans risque, ni soup\u00e7on,",
                                        "13": "Et sans fouler le peuple en aucune fa\u00e7on.",
                                        "14": "Enfin c\u2019est un avis d\u2019un gain inconcevable,",
                                        "15": "Et que du premier mot on trouvera faisable.",
                                        "16": "Oui, pourvu que par vous je puisse \u00eatre pouss\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, nous en parlerons, je suis un peu press\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous me promettiez de garder le silence,",
                                        "1": "Je vous d\u00e9couvrirais cet avis d\u2019importance."
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je ne veux point savoir votre secret."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, pour le trahir, je vous crois trop discret,",
                                        "1": "Et veux, avec franchise, en deux mots vous l\u2019apprendre.",
                                        "2": "Il faut voir si quelqu\u2019un ne peut point nous entendre.",
                                        "3": "Cet avis merveilleux, dont je suis l\u2019inventeur,",
                                        "4": "Est que\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019un peu plus loin, et pour cause, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez le grand gain, sans qu\u2019il faille le dire,",
                                        "1": "Que de ces ports de mer le Roi tous les ans tire.",
                                        "2": "Or l\u2019avis dont encor nul ne s\u2019est avis\u00e9,",
                                        "3": "Est qu\u2019il faut de la France, et c\u2019est un coup ais\u00e9,",
                                        "4": "En fameux ports de mer, mettre toutes les c\u00f4tes.",
                                        "5": "Ce serait pour monter \u00e0 des sommes tr\u00e8s hautes,",
                                        "6": "Et si\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019avis est bon, et plaira fort au Roi.",
                                        "1": "Adieu, nous nous verrons."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins appuyez-moi,",
                                        "1": "Pour en avoir ouvert les premi\u00e8res paroles."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "Ormin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous vouliez me pr\u00eater deux pistoles,",
                                        "1": "Que vous reprendriez sur le droit de l\u2019avis,",
                                        "2": "Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, volontiers. Pl\u00fbt \u00e0 Dieu qu\u2019\u00e0 ce prix,",
                                        "1": "De tous les Importuns je pusse me voir quitte\u00a0!",
                                        "2": "Voyez quel contretemps prend ici leur visite\u00a0!",
                                        "3": "Je pense qu\u2019\u00e0 la fin je pourrai bien sortir.",
                                        "4": "Viendra-t-il point quelqu\u2019un encor me divertir\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marquis, je viens d\u2019apprendre une \u00e9trange nouvelle."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019un homme, tant\u00f4t, t\u2019a fait une querelle."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que te sert-il de le dissimuler\u00a0?",
                                        "1": "Je sais de bonne part qu\u2019on t\u2019a fait appeler\u00a0;",
                                        "2": "Et comme ton ami, quoi qu\u2019il en r\u00e9ussisse,",
                                        "3": "Je te viens, contre tous, faire offre de service."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te suis oblig\u00e9\u00a0; mais crois que tu me fais\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne l\u2019avoueras pas, mais tu sors sans valets\u00a0:",
                                        "1": "Demeure dans la ville, ou gagne la campagne,",
                                        "2": "Tu n\u2019iras nulle part que je ne t\u2019accompagne."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah j\u2019enrage."
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi bon de te cacher de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te jure, Marquis, qu\u2019on s\u2019est moqu\u00e9 de toi."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "En vain tu t\u2019en d\u00e9fends."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le Ciel me foudroie.",
                                        "1": "Si d\u2019aucun d\u00e9m\u00eal\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-13": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu penses qu\u2019on te croie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh mon Dieu\u00a0! je te dis, et ne d\u00e9guise point,",
                                        "1": "Que\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-15": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me crois pas dupe, et cr\u00e9dule \u00e0 ce point."
                                    }
                                },
                                "III04-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu m\u2019obliger\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-17": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "III04-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi, je te prie."
                                    }
                                },
                                "III04-19": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point d\u2019affaire, Marquis."
                                    }
                                },
                                "III04-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une galanterie,",
                                        "1": "En certain lieu, ce soir\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-21": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne te quitte pas\u00a0:",
                                        "1": "En quel lieu que ce soit, je veux suivre tes pas."
                                    }
                                },
                                "III04-22": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, puisque tu veux que j\u2019aie une querelle,",
                                        "1": "Je consens \u00e0 l\u2019avoir pour contenter ton z\u00e8le\u00a0:",
                                        "2": "Ce sera contre toi qui me fais enrager,",
                                        "3": "Et dont je ne me puis par douceur d\u00e9gager."
                                    }
                                },
                                "III04-23": {
                                    "personnage": "Filinte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est fort mal d\u2019un ami recevoir le service\u00a0:",
                                        "1": "Mais, puisque je vous rends un si mauvais office,",
                                        "2": "Adieu, videz sans moi tout ce que vous aurez."
                                    }
                                },
                                "III04-24": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous serez mon ami quand vous me quitterez.",
                                        "1": "Mais voyez quels malheurs suivent ma destin\u00e9e\u00a0!",
                                        "2": "Ils m\u2019auront fait passer l\u2019heure qu\u2019on m\u2019a donn\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, malgr\u00e9 moi, le tra\u00eetre esp\u00e8re l\u2019obtenir\u00a0?",
                                        "1": "Ah\u00a0! mon juste courroux le saura pr\u00e9venir."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entrevois l\u00e0 quelqu\u2019un sur la porte d\u2019Orphise.",
                                        "1": "Quoi toujours quelque obstacle aux feux qu\u2019elle autorise\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, j\u2019ai su que ma Ni\u00e8ce, en d\u00e9pit de mes soins,",
                                        "1": "Doit voir ce soir chez elle \u00c9raste sans t\u00e9moins."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "La rivi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019entends-je \u00e0 ces gens-l\u00e0 dire de notre Ma\u00eetre\u00a0?",
                                        "1": "Approchons doucement, sans nous faire conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais avant qu\u2019il ait lieu d\u2019achever son dessein,",
                                        "1": "Il faut, de mille coups, percer son tra\u00eetre sein.",
                                        "2": "Va-t-en faire venir ceux que je viens de dire,",
                                        "3": "Pour les mettre en emb\u00fbche aux lieux que je d\u00e9sire\u00a0;",
                                        "4": "Afin, qu\u2019au nom d\u2019\u00c9raste, on soit pr\u00eat \u00e0 venger",
                                        "5": "Mon honneur, que ses feux ont l\u2019orgueil d\u2019outrager\u00a0;",
                                        "6": "\u00c0 rompre un rendez-vous, qui dans ce lieu l\u2019appelle,",
                                        "7": "Et noyer dans son sang sa flamme criminelle."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "La rivi\u00e8re ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avant qu\u2019\u00e0 tes fureurs on puisse l\u2019immoler,",
                                        "1": "Tra\u00eetre tu trouveras en nous \u00e0 qui parler."
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien qu\u2019il m\u2019ait voulu perdre, un point d\u2019honneur me presse",
                                        "1": "De secourir ici l\u2019oncle de ma Ma\u00eetresse.",
                                        "2": "Je suis \u00e0 vous, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Damis ",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Ciel, par quel secours,",
                                        "1": "D\u2019un tr\u00e9pas assur\u00e9 vois-je sauver mes jours\u00a0!",
                                        "2": "\u00c0 qui suis-je oblig\u00e9 d\u2019un si rare service\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai fait, vous servant, qu\u2019un acte de justice."
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ciel\u00a0! puis-je \u00e0 mon oreille ajouter quelque foi\u00a0?",
                                        "1": "Est-ce la main d\u2019\u00c9raste\u2026"
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, Monsieur, c\u2019est moi.",
                                        "1": "Trop heureux, que ma main vous ait tir\u00e9 de peine,",
                                        "2": "Trop malheureux d\u2019avoir m\u00e9rit\u00e9 votre haine."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi celui, dont j\u2019avais r\u00e9solu le tr\u00e9pas,",
                                        "1": "Est celui, qui, pour moi, vient d\u2019employer son bras\u00a0?",
                                        "2": "Ah ! c\u2019en est trop, mon c\u0153ur est contraint de se rendre\u00a0;",
                                        "3": "Et quoi que votre amour, ce soir, ait pu pr\u00e9tendre,",
                                        "4": "Ce trait si surprenant de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9,",
                                        "5": "Doit \u00e9touffer en moi toute animosit\u00e9.",
                                        "6": "Je rougis de ma faute, et bl\u00e2me mon caprice.",
                                        "7": "Ma haine, trop longtemps, vous a fait injustice\u00a0;",
                                        "8": "Et pour la condamner par un \u00e9clat fameux,",
                                        "9": "Je vous joins, d\u00e8s ce soir, \u00e0 l\u2019objet de vos v\u0153ux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Orphise ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, quelle aventure a d\u2019un trouble effroyable\u2026"
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Ni\u00e8ce elle n\u2019a rien que de tr\u00e8s agr\u00e9able,",
                                        "1": "Puisque apr\u00e8s tant de v\u0153ux que j\u2019ai bl\u00e2m\u00e9s en vous,",
                                        "2": "C\u2019est elle qui vous donne \u00c9raste pour \u00c9poux.",
                                        "3": "Son bras a repouss\u00e9 le tr\u00e9pas, que j\u2019\u00e9vite\u00a0;",
                                        "4": "Et je veux, envers lui, que votre main m\u2019acquitte."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Orphise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019est pour lui payer ce que vous lui devez,",
                                        "1": "J\u2019y consens, devant tout, aux jours qu\u2019il a sauv\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon c\u0153ur est si surpris d\u2019une telle merveille,",
                                        "1": "Qu\u2019en ce ravissement, je doute, si je veille."
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "Damis",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u00e9l\u00e9brons l\u2019heureux sort, dont vous allez jouir\u00a0;",
                                        "1": "Et que nos violons viennent nous r\u00e9jouir."
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui frappe l\u00e0 si fort."
                                    }
                                },
                                "III06-7": {
                                    "personnage": "L\u2019\u00c9pine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur ce sont des Masques,",
                                        "1": "Qui portent des crin-crins, et des tambours de Basques."
                                    }
                                },
                                "III06-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi toujours des F\u00e2cheux, hol\u00e0 Suisses, ici,",
                                        "1": "Qu'on me fasse sortir ces gredins que voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IIIb01": {
                            "title": "Premi\u00e8re Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        },
                        "IIIb02": {
                            "title": "Derni\u00e8re Entr\u00e9e",
                            "repliques": {}
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}