{
    "pieces": [
        {
            "title": "Le Malade imaginaire,",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte Premier",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Trois et deux font cinq, et cinq font\n dix, et dix font vingt. Trois et deux font cinq. Plus du \nvingt-quatri\u00e8me, un petit Clyst\u00e8re insinuatif, pr\u00e9paratif, et \nr\u00e9molliant, pour amollir, humecter, et rafra\u00eechir les entrailles de \nMonsieur, trente sols. Ce qui me pla\u00eet de Monsieur Fleurant mon \nApothicaire, c\u2019est que ses Parties sont toujours fort civiles. Les \nentrailles de Monsieur, trente sols\u00a0! Oui\u00a0: mais Monsieur \nFleurant, ce n\u2019est pas tout que d\u2019\u00eatre civil, il faut \u00eatre aussi \nraisonnable, et ne pas \u00e9corcher les malades. Trente sols un \nLavement\u00a0? Je suis votre Serviteur, je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit. Vous ne \nme les avez mis dans les autres Parties qu\u2019\u00e0 vingt sols\u00a0; et vingt \nsols en langage d\u2019Apothicaire, c\u2019est \u00e0 dire dix sols. Les voil\u00e0. Plus, \ndudit jour un bon Clyst\u00e8re d\u00e9tersif, compos\u00e9 avec Catholicon double, \nRhubarbe, Miel rosat et autres, suivant l\u2019Ordonnance, pour balayer, \nlaver, et nettoyer le bas ventre de Monsieur, trente sols. Avec votre \npermission, dix sols. Plus dudit jour, le soir, un Julep h\u00e9patique, \nsoporatif et somnif\u00e8re, compos\u00e9 pour faire dormir Monsieur, trente cinq \nsols. Je ne me plains pas de celui-l\u00e0, car il me fit bien dormir. Dix, \nquinze, seize, et dix-sept sols six deniers. Plus, du vingt-cinqui\u00e8me, \nune bonne M\u00e9decine purgative et corroborative, compos\u00e9e de Casse \nr\u00e9cente, avec S\u00e9n\u00e9 Levantin et autres, suivant l\u2019Ordonnance de Monsieur \nPurgon, pour expulser et \u00e9vacuer la bile de Monsieur, quatre livres. \nAh\u00a0! Monsieur Fleurant, c\u2019est se moquer, il faut vivre avec les \nMalades, Monsieur Purgon ne vous a pas ordonn\u00e9 de mettre quatre livres. \nMettez, mettez trois livres, s\u2019il vous pla\u00eet. Vingt et trente sols. \nPlus, dudit jour, une potion anodine et astringente, pour faire reposer \nMonsieur, trente sols. Bon. Dix, et quinze sols. Plus, du vingt-sixi\u00e8me,\n un Clyst\u00e8re carminatif, pour chasser les vents de Monsieur, trente \nsols. Dix sols, Monsieur Fleurant. Plus le Clyst\u00e8re de Monsieur r\u00e9it\u00e9r\u00e9 \nle soir, comme dessus, trente sols. Monsieur Fleurant, dix sols. Plus, \ndu vingt-septi\u00e8me, une bonne M\u00e9decine compos\u00e9e pour h\u00e2ter d\u2019aller et \nchasser dehors les mauvaises humeurs de Monsieur, trois livres. Bon. \nVingt, et trente sols. Je suis bien aise que vous soyez raisonnable. \nPlus, du vingt-huiti\u00e8me, une prise de petit Lait clarifi\u00e9 et dulcor\u00e9, \npour adoucir, l\u00e9nifier, temp\u00e9rer et rafra\u00eechir le sang de Monsieur, \nvingt sols. Bon. Dix sols. Plus une Potion cordiale et pr\u00e9servative, \ncompos\u00e9e avec douze grains de B\u00e9zoard, sirops de Limon et Grenade et \nautres, suivant l\u2019ordonnance, cinq livres. Ah\u00a0! Monsieur Fleurant, \ntout doux, s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0; si vous en usez comme cela, on ne \nvoudra plus \u00eatre malade. Contentez-vous de quarante sols. Vingt et \nquarante sols. Trois, et deux font cinq, et cinq font dix, et dix font \nvingt. Soixante et trois livres quatre sols six deniers. Si bien donc, \nque de ce mois j\u2019ai pris une, deux, trois, quatre, cinq, six, sept et \nhuit M\u00e9decines\u00a0; et un, deux, trois, quatre, cinq, six, sept, huit,\n neuf, dix, onze, et douze Lavements\u00a0; et l\u2019autre mois il y avait \ndouze M\u00e9decines, et vingt Lavements. Je ne m\u2019\u00e9tonne pas si je ne me \nporte pas si bien ce mois-ci que l\u2019autre. Je le dirai \u00e0 Monsieur Purgon,\n afin qu\u2019il mette ordre \u00e0 cela. Allons, qu\u2019on m\u2019\u00f4te tout ceci. Il n\u2019y a \npersonne\u00a0; j\u2019ai beau dire, on me laisse toujours seul. Il n\u2019y a pas\n moyen de les arr\u00eater ici.",
                                        "1": "Ils n\u2019entendent point, et ma Sonnette\n ne fait pas assez de bruit. Drelin, drelin, drelin. Point d\u2019affaire. \nDrelin, drelin, drelin. Ils sont sourds. Toinette, Drelin, drelin, \ndrelin, Tout comme si je ne sonnais point. Chienne, Coquine, drelin, \ndrelin, drelin. J\u2019enrage.",
                                        "2": "Drelin, drelin, drelin. Carogne, \u00e0 \ntous les diables. Est-il possible qu\u2019on laisse comme cela un pauvre \nmalade tout seul\u00a0? Drelin, drelin, drelin. Voil\u00e0 qui est pitoyable.\n Drelin, drelin, drelin. Ah, mon Dieu, ils me laisseront ici mourir. \nDrelin, drelin, drelin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "On y va."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Chienne, ah Carogne\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diantre soit fait de votre \nimpatience. Vous pressez si fort les personnes, que je me suis donn\u00e9 un \ngrand coup de la t\u00eate contre la carne d\u2019un Volet."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah tra\u00eetresse\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a une heure\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019as laiss\u00e9\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi donc, Coquine, que je te querelle."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7amon, ma foi, j\u2019en suis d\u2019avis, apr\u00e8s ce que je me suis fait."
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019as fait \u00e9gosiller, Carogne."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous m\u2019avez fait, vous, casser la t\u00eate. L\u2019un vaut bien l\u2019autre. Quitte \u00e0 quitte, si vous voulez."
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, Coquine\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous querellez, je pleurerai."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me laisser, Tra\u00eetresse\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chienne, tu veux\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, il faudra encore que je n\u2019aie pas le plaisir de la quereller\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Querellez tout votre so\u00fbl, je le veux bien."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019en emp\u00eaches, Chienne, en m\u2019interrompant \u00e0 tous coups."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous avez le plaisir de quereller,\n il faut bien que de mon c\u00f4t\u00e9 j\u2019aie le plaisir de pleurer. Chacun le \nsien ce n\u2019est pas trop. Ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, il faut en passer par l\u00e0. \u00d4te-moi ceci, Coquine, \u00f4te-moi ceci. Mon Lavement d\u2019aujourd\u2019hui a-t-il bien op\u00e9r\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre Lavement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Ai-je bien fait de la bile\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, je ne me m\u00eale point de ces affaires-l\u00e0. C\u2019est \u00e0 Monsieur Fleurant \u00e0 y mettre le nez, puisqu\u2019il en a le profit."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on ait soin de me tenir un Bouillon pr\u00eat pour l\u2019autre que je dois tant\u00f4t prendre."
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Monsieur Fleurant-l\u00e0, et ce \nMonsieur Purgon, s\u2019\u00e9gaient bien sur votre Corps\u00a0! Ils ont en vous \nune bonne Vache \u00e0 lait\u00a0; et je voudrais bien leur demander quel mal\n vous avez, pour vous faire tant de rem\u00e8des."
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, Ignorante, ce n\u2019est pas \u00e0\n vous \u00e0 contr\u00f4ler les ordonnances de la M\u00e9decine. Qu\u2019on me fasse venir \nma fille Ang\u00e9lique, j\u2019ai \u00e0 lui dire quelque chose."
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "La voici qui vient d\u2019elle-m\u00eame\u00a0; elle a devin\u00e9 votre pens\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez, Ang\u00e9lique, vous venez \u00e0 propos. Je voulais vous parler."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0 pr\u00eate \u00e0 vous ou\u00efr."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez. Donnez-moi mon B\u00e2ton. Je vais revenir tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez vite, Monsieur, allez. Monsieur Fleurant nous donne des affaires."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toinette."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regarde-moi un peu."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien je vous regarde."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toinette."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0bien, quoi, Toinette\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne devines-tu point de quoi je veux parler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en doute assez\u00a0: de votre \njeune Amant\u00a0; car c\u2019est sur lui depuis six jours que roulent tous \nvos entretiens\u00a0; et vous n\u2019\u00eates point bien si vous n\u2019en parlez \u00e0 \ntoute heure."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque tu connais cela, que n\u2019es-tu \ndonc la premi\u00e8re \u00e0 m\u2019en entretenir, et ne m\u2019\u00e9pargnes-tu la peine de te \njeter sur ce discours."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne m\u2019en donnez pas le temps, et vous avez des soins l\u00e0-dessus, qu\u2019il est difficile de pr\u00e9venir."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je t\u2019avoue, que je ne saurais me \nlasser de te parler de lui, et que mon c\u0153ur profite avec chaleur de tous\n les moments de s\u2019ouvrir \u00e0 toi. Mais dis-moi, condamnes-tu, Toinette, \nles sentiments que j\u2019ai pour lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai garde."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ai-je tort de m\u2019abandonner \u00e0 ces douces impressions\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne dis pas cela."
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et voudrais-tu que je fusse insensible aux tendres protestations de cette passion ardente qu\u2019il t\u00e9moigne pour moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 Dieu ne plaise."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-moi un peu, ne trouves-tu pas \ncomme moi, quelque chose du Ciel, quelque effet du destin, dans \nl\u2019aventure inopin\u00e9e de notre connaissance\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne trouves-tu pas que cette action d\u2019embrasser ma d\u00e9fense sans me conna\u00eetre, est tout \u00e0 fait d\u2019un honn\u00eate Homme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que l\u2019on ne peut pas en user plus g\u00e9n\u00e9reusement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qu\u2019il fit tout cela de la meilleure gr\u00e2ce du monde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh oui."
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne trouves-tu pas Toinette, qu\u2019il est bien fait de sa personne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il a l\u2019air le meilleur du monde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ses discours, comme ses actions, ont quelque chose de noble\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-30": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est s\u00fbr."
                                    }
                                },
                                "I04-31": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on ne peut rien entendre de plus passionn\u00e9 que tout ce qu\u2019il me dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-32": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai."
                                    }
                                },
                                "I04-33": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qu\u2019il n\u2019est rien de plus f\u00e2cheux, \nque la contrainte o\u00f9 l\u2019on me tient, qui bouche tout commerce aux doux \nempressements de cette mutuelle ardeur que le Ciel nous inspire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-34": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison."
                                    }
                                },
                                "I04-35": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, ma pauvre Toinette, crois-tu qu\u2019il m\u2019aime autant qu\u2019il me le dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-36": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, eh, ces choses-l\u00e0 parfois sont un\n peu sujettes \u00e0 caution. Les grimaces d\u2019amour ressemblent fort \u00e0 la \nv\u00e9rit\u00e9\u00a0; et j\u2019ai vu de grands Com\u00e9diens l\u00e0-dessus."
                                    }
                                },
                                "I04-37": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Toinette, que dis-tu \nl\u00e0\u00a0? H\u00e9las\u00a0! de la fa\u00e7on qu\u2019il parle, serait-il bien possible \nqu\u2019il ne me d\u00eet pas vrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-38": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "En tout cas vous en serez bient\u00f4t \n\u00e9claircie\u00a0; et la r\u00e9solution o\u00f9 il vous \u00e9crivit hier qu\u2019il \u00e9tait de\n vous faire demander en mariage, est une prompte marque pour vous faire \nconna\u00eetre s\u2019il vous dit vrai, ou non. C\u2019en sera l\u00e0 une bonne preuve."
                                    }
                                },
                                "I04-39": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Toinette, si celui-l\u00e0 me trompe, je ne croirai de ma vie aucun Homme."
                                    }
                                },
                                "I04-40": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 votre P\u00e8re qui revient."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 \u00e7\u00e0, ma Fille, je vais vous dire une\n nouvelle, o\u00f9 peut-\u00eatre ne vous attendez-vous pas. On vous demande en \nmariage. Qu\u2019est-ce que cela\u00a0? vous riez. Cela est plaisant, oui, ce\n mot de mariage, il n\u2019y a rien de plus dr\u00f4le pour les jeunes Filles. Ah,\n Nature, Nature\u00a0! \u00c0 ce que je puis voir, ma Fille, je n\u2019ai que \nfaire de vous demander si vous voulez bien \u00eatre mari\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dois faire, mon P\u00e8re, tout ce qu\u2019il vous plaira de m\u2019ordonner."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis bien aise d\u2019avoir une Fille si ob\u00e9issante. La chose est donc conclue, et je vous ai promise."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 moi, mon P\u00e8re, \u00e0 suivre aveugl\u00e9ment toutes vos volont\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Femme, votre Belle-M\u00e8re, avait \nenvie qu\u2019on vous fisse Religieuse, et votre petite S\u0153ur Louison aussi, \net de tout temps elle a \u00e9t\u00e9 aheurt\u00e9e \u00e0 cela."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "La bonne B\u00eate a ses raisons."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle ne voulait point consentir \u00e0 ce Mariage, mais je l\u2019ai emport\u00e9, et ma parole est donn\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon P\u00e8re, que je vous suis oblig\u00e9e de toutes vos bont\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "En v\u00e9rit\u00e9 je vous sais bon gr\u00e9 de cela, et voil\u00e0 l\u2019action la plus sage que vous ayez faite de votre vie."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai point encore vu la Personne\u00a0; mais on m\u2019a dit que j\u2019en serais content, et toi aussi."
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment, mon P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? l\u2019as-tu vu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque votre consentement m\u2019autorise\n \u00e0 vous pouvoir ouvrir mon c\u0153ur, je ne feindrai point de vous dire que \nle hasard nous a fait conna\u00eetre il y a six jours\u00a0; et que la \ndemande qu\u2019on vous a faite, est un effet de l\u2019inclination que d\u00e8s cette \npremi\u00e8re vue nous avons prise l\u2019un pour l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils ne m\u2019ont pas dit cela, mais j\u2019en \nsuis bien aise, et c\u2019est tant mieux que les choses soient de la sorte. \nIls disent que c\u2019est un grand jeune Gar\u00e7on bien fait."
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De belle taille."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Agr\u00e9able de sa personne."
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De bonne physionomie."
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s bonne."
                                    }
                                },
                                "I05-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sage et bien n\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-23": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 fait."
                                    }
                                },
                                "I05-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort honn\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I05-25": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le plus honn\u00eate Homme du monde."
                                    }
                                },
                                "I05-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui parle bien Latin et Grec."
                                    }
                                },
                                "I05-27": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que je ne sais pas."
                                    }
                                },
                                "I05-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui sera re\u00e7u M\u00e9decin dans trois jours."
                                    }
                                },
                                "I05-29": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui, mon P\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-30": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Est-ce qu\u2019il ne te l\u2019a pas dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-31": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vraiment. Qui vous l\u2019a dit \u00e0 vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-32": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "I05-33": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce que Monsieur Purgon le conna\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-34": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La belle demande\u00a0! Il faut bien qu\u2019il le connaisse, puisque c\u2019est son Neveu."
                                    }
                                },
                                "I05-35": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cl\u00e9ante Neveu de Monsieur Purgon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-36": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel Cl\u00e9ante\u00a0? Nous parlons de celui pour qui l\u2019on t\u2019a demand\u00e9e en mariage."
                                    }
                                },
                                "I05-37": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, oui."
                                    }
                                },
                                "I05-38": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, c\u2019est le Neveu de Monsieur \nPurgon, qui est le fils de son Beau-fr\u00e8re le M\u00e9decin Monsieur \nDiafoirus\u00a0; et ce fils s\u2019appelle Thomas Diafoirus, et non pas \nCl\u00e9ante, et nous avons conclu ce mariage-l\u00e0 ce matin, Monsieur Purgon, \nMonsieur Fleurant, et moi, et demain ce Gendre pr\u00e9tendu doit m\u2019\u00eatre \namen\u00e9 par son P\u00e8re. Qu\u2019est-ce\u00a0? vous voil\u00e0 tout \u00e9baubie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-39": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est, mon P\u00e8re, que je connais que vous avez parl\u00e9 d\u2019une Personne, et que j\u2019ai entendu une autre."
                                    }
                                },
                                "I05-40": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, Monsieur, vous auriez fait ce \ndessein burlesque\u00a0? et avec tout le bien que vous avez, vous \nvoudriez marier votre Fille avec un M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-41": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. De quoi te m\u00eales-tu, Coquine, Impudente que tu es\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-42": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu tout doux, vous allez \nd\u2019abord aux invectives. Est-ce que nous ne pouvons pas raisonner \nensemble sans nous emporter\u00a0? L\u00e0, parlons de sang froid. Quelle est\n votre raison, s\u2019il vous pla\u00eet, pour un tel mariage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-43": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma raison est, que me voyant infirme,\n et malade comme je suis, je veux me faire un Gendre, et des alli\u00e9s \nM\u00e9decins, afin de m\u2019appuyer de bons secours contre ma maladie, d\u2019avoir \ndans ma famille les sources des Rem\u00e8des qui me sont n\u00e9cessaires, et \nd\u2019\u00eatre \u00e0 m\u00eame des Consultations, et des Ordonnances."
                                    }
                                },
                                "I05-44": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, voil\u00e0 dire une raison, et il\n y a plaisir \u00e0 se r\u00e9pondre doucement les uns aux autres. Mais, Monsieur,\n mettez la main \u00e0 la conscience. Est-ce que vous \u00eates malade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-45": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, Coquine, si je suis malade\u00a0? Si je suis malade, Impudente\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-46": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui, Monsieur, vous \u00eates \nmalade, n\u2019ayons point de querelle l\u00e0-dessus. Oui, vous \u00eates fort malade,\n j\u2019en demeure d\u2019accord, et plus malade que vous ne pensez. Voil\u00e0 qui est\n fait. Mais votre Fille doit \u00e9pouser un Mari pour elle\u00a0; et n\u2019\u00e9tant\n point malade, il n\u2019est pas n\u00e9cessaire de lui donner un M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "I05-47": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour moi que je lui donne ce \nM\u00e9decin\u00a0; et une Fille de bon naturel doit \u00eatre ravie d\u2019\u00e9pouser ce \nqui est utile \u00e0 la sant\u00e9 de son P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I05-48": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur, voulez-vous qu\u2019en Amie je vous donne un conseil\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-49": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel est-il ce conseil\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-50": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "De ne point songer \u00e0 ce mariage-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I05-51": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 la raison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-52": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "La raison\u00a0? C\u2019est que votre Fille n\u2019y consentira point."
                                    }
                                },
                                "I05-53": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle n\u2019y consentira point\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-54": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I05-55": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Fille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-56": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre Fille. Elle vous dira qu\u2019elle \nn\u2019a que faire de Monsieur Diafoirus, ni de son fils Thomas Diafoirus, ni\n de tous les Diafoirus du monde."
                                    }
                                },
                                "I05-57": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai affaire, moi\u00a0; outre que\n le Parti est plus avantageux qu\u2019on ne pense. Monsieur Diafoirus n\u2019a que\n ce fils-l\u00e0 pour tout h\u00e9ritier\u00a0; et de plus, Monsieur Purgon, qui \nn\u2019a ni Femme, ni Enfants, lui donne tout son bien, en faveur de ce \nmariage\u00a0; et Monsieur Purgon est un Homme qui a huit mille bonnes \nlivres de rente."
                                    }
                                },
                                "I05-58": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut qu\u2019il ait tu\u00e9 bien des Gens, pour s\u2019\u00eatre fait si riche."
                                    }
                                },
                                "I05-59": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Huit mille livres de rente sont quelque chose, sans compter le bien du P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I05-60": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, tout cela est bel et \nbon\u00a0; mais j\u2019en reviens toujours l\u00e0. Je vous conseille entre nous \nde lui choisir un autre Mari, et elle n\u2019est point faite pour \u00eatre Madame\n Diafoirus."
                                    }
                                },
                                "I05-61": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je veux, moi, que cela soit."
                                    }
                                },
                                "I05-62": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh fi, ne dites pas cela."
                                    }
                                },
                                "I05-63": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, que je ne dise pas cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-64": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 non."
                                    }
                                },
                                "I05-65": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi ne le dirai-je pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-66": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "On dira que vous ne songez pas \u00e0 ce que vous dites."
                                    }
                                },
                                "I05-67": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "On dira ce qu\u2019on voudra\u00a0; mais je vous dis que je veux qu\u2019elle ex\u00e9cute la parole que j\u2019ai donn\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I05-68": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je suis s\u00fbr qu\u2019elle ne le fera pas."
                                    }
                                },
                                "I05-69": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019y forcerai bien."
                                    }
                                },
                                "I05-70": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle ne le fera pas, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "I05-71": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle le fera, ou je la mettrai dans un Convent."
                                    }
                                },
                                "I05-72": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-73": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi."
                                    }
                                },
                                "I05-74": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon."
                                    }
                                },
                                "I05-75": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-76": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne la mettrez point dans un Convent."
                                    }
                                },
                                "I05-77": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne la mettrai point dans un Convent\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-78": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I05-79": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-80": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I05-81": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais\u00a0! voici qui est plaisant. Je ne mettrai pas ma Fille dans un Convent, si je veux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-82": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "I05-83": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui m\u2019en emp\u00eachera\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-84": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I05-85": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-86": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Vous n\u2019aurez pas ce c\u0153ur-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I05-87": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019aurai."
                                    }
                                },
                                "I05-88": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez."
                                    }
                                },
                                "I05-89": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne me moque point."
                                    }
                                },
                                "I05-90": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "La tendresse paternelle vous prendra."
                                    }
                                },
                                "I05-91": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle ne me prendra point."
                                    }
                                },
                                "I05-92": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une petite larme ou deux, des bras jet\u00e9s au cou, un mon petit Papa mignon prononc\u00e9 tendrement, fera assez pour vous toucher."
                                    }
                                },
                                "I05-93": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout cela ne fera rien."
                                    }
                                },
                                "I05-94": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "I05-95": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que je n\u2019en d\u00e9mordrai point."
                                    }
                                },
                                "I05-96": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bagatelles."
                                    }
                                },
                                "I05-97": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut point dire bagatelles."
                                    }
                                },
                                "I05-98": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu je vous connais\u00a0; vous \u00eates bon naturellement."
                                    }
                                },
                                "I05-99": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis point bon, et je suis m\u00e9chant quand je veux."
                                    }
                                },
                                "I05-100": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, Monsieur\u00a0; vous ne songez pas que vous \u00eates malade."
                                    }
                                },
                                "I05-101": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui commande absolument de se pr\u00e9parer \u00e0 prendre le Mari que je dis."
                                    }
                                },
                                "I05-102": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi je lui d\u00e9fends absolument d\u2019en faire rien."
                                    }
                                },
                                "I05-103": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 est-ce donc que nous sommes\u00a0?\n et quelle audace est-ce l\u00e0 \u00e0 une coquine de Servante, de parler de la \nsorte devant son Ma\u00eetre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-104": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand un Ma\u00eetre ne songe pas \u00e0 ce qu\u2019il fait, une Servante bien sens\u00e9e est en droit de le redresser."
                                    }
                                },
                                "I05-105": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Insolente\u00a0! il faut que je t\u2019assomme."
                                    }
                                },
                                "I05-106": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est de mon devoir de m\u2019opposer aux choses qui vous peuvent d\u00e9shonorer."
                                    }
                                },
                                "I05-107": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, viens, que je t\u2019apprenne \u00e0 parler."
                                    }
                                },
                                "I05-108": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019int\u00e9resse, comme je dois, \u00e0 ne vous point laisser faire de folie."
                                    }
                                },
                                "I05-109": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chienne\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-110": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne consentirai jamais \u00e0 ce mariage."
                                    }
                                },
                                "I05-111": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pendarde\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-112": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point qu\u2019elle \u00e9pouse votre Thomas Diafoirus."
                                    }
                                },
                                "I05-113": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Carogne\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-114": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et elle m\u2019ob\u00e9ira plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "I05-115": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ang\u00e9lique, tu ne veux pas m\u2019arr\u00eater cette Coquine-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-116": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh mon P\u00e8re, ne vous faites point malade."
                                    }
                                },
                                "I05-117": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si tu ne me l\u2019arr\u00eates, je te donnerai ma mal\u00e9diction."
                                    }
                                },
                                "I05-118": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi je la d\u00e9sh\u00e9riterai, si elle vous ob\u00e9it."
                                    }
                                },
                                "I05-119": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah\u00a0! je n\u2019en puis plus. Voil\u00e0 pour me faire mourir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ma Femme, approchez."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019avez-vous, mon pauvre Mari\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Venez-vous en ici \u00e0 mon secours."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est donc qu\u2019il y a, mon petit Fils\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Mie."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Ami."
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "On vient de me mettre en col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las pauvre petit Mari. Comment donc mon Ami\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre coquine de Toinette est devenue plus insolente que jamais."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous passionnez donc point."
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle m\u2019a fait enrager, ma Mie."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, mon Fils."
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a contrecarr\u00e9 une heure durant les choses que je veux faire."
                                    }
                                },
                                "I06-14": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0, l\u00e0, tout doux."
                                    }
                                },
                                "I06-15": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et a eu l\u2019effronterie de me dire que je ne suis point malade."
                                    }
                                },
                                "I06-16": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une Impertinente."
                                    }
                                },
                                "I06-17": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez, mon C\u0153ur, ce qui en est."
                                    }
                                },
                                "I06-18": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon C\u0153ur, elle a tort."
                                    }
                                },
                                "I06-19": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mamour, cette Coquine-l\u00e0 me fera mourir."
                                    }
                                },
                                "I06-20": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh l\u00e0 l\u00e0, l\u00e0 l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I06-21": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est cause de toute la bile que je fais."
                                    }
                                },
                                "I06-22": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous f\u00e2chez point tant."
                                    }
                                },
                                "I06-23": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et il y a je ne sais combien que je vous dis de me la chasser."
                                    }
                                },
                                "I06-24": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, mon Fils, il n\u2019y a point de\n Serviteurs et de Servantes qui n\u2019aient leurs d\u00e9fauts. On est contraint \nparfois de souffrir leurs mauvaises qualit\u00e9s \u00e0 cause des bonnes. \nCelle-ci est adroite, soigneuse, diligente, et surtout fid\u00e8le, et vous \nsavez qu\u2019il faut maintenant de grandes pr\u00e9cautions pour les Gens que \nl\u2019on prend. Hol\u00e0, Toinette."
                                    }
                                },
                                "I06-25": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "I06-26": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi donc est-ce que vous mettez mon Mari en col\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-27": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Madame\u00a0? H\u00e9las je ne sais pas ce que vous me voulez dire, et je ne songe qu\u2019\u00e0 complaire \u00e0 Monsieur en toutes choses."
                                    }
                                },
                                "I06-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah la Tra\u00eetresse\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I06-29": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il nous a dit qu\u2019il voulait donner sa\n Fille en mariage au Fils de Monsieur Diafoirus. Je lui ai r\u00e9pondu que \nje trouvais le Parti avantageux pour elle\u00a0; mais que je croyais \nqu\u2019il ferait mieux de la mettre dans un Convent."
                                    }
                                },
                                "I06-30": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a pas grand mal \u00e0 cela, et je trouve qu\u2019elle a raison."
                                    }
                                },
                                "I06-31": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mamour, vous la croyez\u00a0? C\u2019est une sc\u00e9l\u00e9rate. Elle m\u2019a dit cent insolences."
                                    }
                                },
                                "I06-32": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien je vous crois, mon Ami. L\u00e0, \nremettez-vous. \u00c9coutez, Toinette, si vous f\u00e2chez jamais mon Mari, je \nvous mettrai dehors. \u00c7\u00e0, donnez-moi son Manteau fourr\u00e9 et des Oreillers,\n que je l\u2019accommode dans sa Chaise. Vous voil\u00e0 je ne sais comment. \nEnfoncez bien votre Bonnet jusque sur vos oreilles. Il n\u2019y a rien qui \nenrhume tant, que de prendre l\u2019air par les oreilles."
                                    }
                                },
                                "I06-33": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ma Mie, que je vous suis oblig\u00e9 de tous les soins que vous prenez de moi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I06-34": {
                                    "personnage": "B\u00e9line ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Levez-vous que je mette ceci sous \nvous. Mettons celui-ci pour vous appuyer\u00a0; et celui-l\u00e0 de l\u2019autre \nc\u00f4t\u00e9. Mettons celui-ci derri\u00e8re votre dos, et cet autre-l\u00e0 pour soutenir\n votre t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I06-35": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et celui-ci pour vous garder du serein."
                                    }
                                },
                                "I06-36": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Coquine\u00a0! tu veux m\u2019\u00e9touffer."
                                    }
                                },
                                "I06-37": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh l\u00e0, eh l\u00e0. Qu\u2019est-ce que c\u2019est donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-38": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, ah\u00a0! je n\u2019en puis plus."
                                    }
                                },
                                "I06-39": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi vous emporter ainsi\u00a0? Elle a cru faire bien."
                                    }
                                },
                                "I06-40": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne connaissez pas, mamour, la \nmalice de la Pendarde. Ah\u00a0! Elle m\u2019a mis tout hors de moi\u00a0; et\n il faudra plus de huit M\u00e9decines, et de douze Lavements, pour r\u00e9parer \ntout ceci."
                                    }
                                },
                                "I06-41": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0, l\u00e0, mon petit Ami, apaisez-vous un peu."
                                    }
                                },
                                "I06-42": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Mie, vous \u00eates toute ma consolation."
                                    }
                                },
                                "I06-43": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre petit Fils."
                                    }
                                },
                                "I06-44": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour t\u00e2cher de reconna\u00eetre l\u2019amour que vous me portez, je veux, mon C\u0153ur, comme je vous ai dit, faire mon Testament."
                                    }
                                },
                                "I06-45": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon Ami, ne parlons point de cela,\n je vous prie, je ne saurais souffrir cette pens\u00e9e\u00a0; et le seul mot\n de Testament me fait tressaillir de douleur."
                                    }
                                },
                                "I06-46": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous avais dit de parler pour cela \u00e0 votre Notaire."
                                    }
                                },
                                "I06-47": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici dans votre Antichambre, et je l\u2019ai fait venir tout expr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "I06-48": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites-le entrer mamour."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah bonjour Monsieur Bonnefoy, je veux\n faire mon Testament\u00a0; et pour cela dites-moi, s\u2019il vous pla\u00eet, \ncomment je dois faire pour donner tout mon bien \u00e0 ma Femme, et en \nfrustrer mes Enfants."
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "Monsieur Bonnefoy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous ne pouvez rien donner \u00e0 votre Femme par votre Testament."
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et par quelle raison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "Monsieur Bonnefoy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parce que la Coutume y r\u00e9siste\u00a0;\n cela serait bon par tout ailleurs et dans le pays de Droit \u00e9crit\u00a0:\n mais \u00e0 Paris et dans les Pays Coutumiers, cela ne se peut\u00a0; tout \navantage qu\u2019Homme et Femme se peuvent faire r\u00e9ciproquement l\u2019un \u00e0 \nl\u2019autre en faveur de mariage, n\u2019est qu\u2019un avantage indirect, et qu\u2019un \ndon mutuel entre vifs, encore faut-il qu\u2019il n\u2019y ait point d\u2019Enfants \nd\u2019eux ou de l\u2019un d\u2019iceux avant le d\u00e9c\u00e8s du premier mourant."
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une Coutume bien impertinente, \nde dire qu\u2019un Mari ne puisse rien donner \u00e0 une Femme qui l\u2019aime, et qui \nprend tant de soin de lui. J\u2019ai envie de consulter mon Avocat, pour voir\n ce qu\u2019il y a \u00e0 faire pour cela."
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Bonnefoy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas aux Avocats \u00e0 qui il \nfaut s\u2019adresser, ce sont gens fort scrupuleux sur cette mati\u00e8re, qui ne \nsavent pas disposer en fraude de la Loi, et qui sont ignorants des tours\n de la conscience, c\u2019est notre affaire \u00e0 nous autres, et je suis venu \u00e0 \nbout de bien plus grandes difficult\u00e9s\u00a0; il vous faut pour cela \nauparavant que de mourir donner \u00e0 votre femme tout votre argent \ncomptant, et des billets payables au Porteur si vous en avez\u00a0; il \nvous faut outre ce, contracter quantit\u00e9 de bonnes Obligations sous-main \navec de vos intimes amis, qui apr\u00e8s votre mort les remettront entre les \nmains de votre femme sans lui rien demander, qui prendra ensuite le soin\n de s\u2019en faire payer."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, Monsieur, ma femme m\u2019avait \nbien dit que vous \u00e9tiez un fort habile et fort honn\u00eate homme. J\u2019ai, mon \nC\u0153ur, vingt mille francs dans le petit coffret de mon alc\u00f4ve en argent \ncomptant, dont je vous donnerai la clef, et deux billets payables au \nporteur, l\u2019un de six mil livres, et l\u2019autre de quatre, qui me sont \ndues\u00a0; le premier par Monsieur Damon, et l\u2019autre par Monsieur \nG\u00e9rante, que je vous mettrai entre les mains."
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "B\u00e9line ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me parlez point de cela, je vous prie, vous me faites mourir de frayeur\u2026",
                                        "1": "Combien dites-vous qu\u2019il y a d\u2019argent comptant dans votre alc\u00f4ve."
                                    }
                                },
                                "I07-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vingt mille francs, mon C\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "I07-10": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous les biens de ce monde ne me sont rien en comparaison de vous\u2026 De combien sont les deux billets\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-11": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019un de six, et l\u2019autre de quatre mille livres."
                                    }
                                },
                                "I07-12": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Fils, la seule pens\u00e9e \nde vous quitter me met au d\u00e9sespoir, vous mort je ne veux plus rester au\n monde\u00a0: ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I07-13": {
                                    "personnage": "Monsieur Bonnefoy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi pleurer, Madame\u00a0? les larmes sont hors de saison, et les choses, gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, n\u2019en sont pas encore l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I07-14": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur Bonnefoy, vous ne savez pas ce que c\u2019est qu\u2019\u00eatre toujours s\u00e9par\u00e9e d\u2019un Mari que l\u2019on aime tendrement."
                                    }
                                },
                                "I07-15": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qui me f\u00e2che le plus, ma Mie, \nauparavant de mourir, c\u2019est de n\u2019avoir point eu d\u2019enfants de vous\u00a0;\n Monsieur Purgon m\u2019avait promis qu\u2019il m\u2019en ferait faire un."
                                    }
                                },
                                "I07-16": {
                                    "personnage": "Monsieur Bonnefoy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voulez-vous que nous proc\u00e9dions au Testament\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-17": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais nous serons mieux dans mon petit cabinet qui est ici pr\u00e8s\u00a0; allons-y, Monsieur, soutenez-moi, mamour."
                                    }
                                },
                                "I07-18": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, pauvre petit Mari."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Entrez, entrez, ils ne sont plus \nici\u00a0: j\u2019ai une inqui\u00e9tude prodigieuse\u00a0; j\u2019ai vu un Notaire \navec eux, et ai entendu parler de Testament\u00a0; votre belle-M\u00e8re ne \ns\u2019endort point, et veut sans doute profiter de la col\u00e8re o\u00f9 vous avez \ntant\u00f4t mis votre P\u00e8re\u00a0; elle aura pris ce temps pour nuire \u00e0 vos \nint\u00e9r\u00eats."
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il dispose de tout mon bien en \nfaveur de qui il lui plaira, pourvu qu\u2019il ne dispose pas de mon \nc\u0153ur\u00a0; qu\u2019il ne me contraigne point d\u2019accepter pour \u00c9poux celui \ndont il m\u2019a parl\u00e9, je me soucie fort peu du reste, qu\u2019il en fasse ce \nqu\u2019il voudra."
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre belle-M\u00e8re t\u00e2che par toutes \nsortes de promesses de m\u2019attirer dans son parti\u00a0; mais elle a beau \nfaire, elle n\u2019y r\u00e9ussira jamais, et je me suis toujours trouv\u00e9 de \nl\u2019inclination \u00e0 vous rendre service\u00a0; cependant comme il nous est \nn\u00e9cessaire dans la conjoncture pr\u00e9sente de savoir ce qui se passe, afin \nde mieux prendre nos mesures, et de mieux venir \u00e0 bout de notre dessein,\n j\u2019ai envie de lui faire croire par de feintes complaisances que je suis\n enti\u00e8rement dans ses int\u00e9r\u00eats, l\u2019envie qu\u2019elle a que j\u2019y sois, ne \nmanquera pas de la faire donner dans le panneau, c\u2019est un s\u00fbr moyen pour\n d\u00e9couvrir ses intrigues, et cela nous servira beaucoup."
                                    }
                                },
                                "I08-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais comment faire pour rompre ce coup terrible dont je suis menac\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut en premier lieu avertir \nCl\u00e9ante du dessein de votre p\u00e8re, et le charger de s\u2019acquitter au plus \nt\u00f4t de la parole qu\u2019il vous a donn\u00e9e\u00a0; il n\u2019y a point de temps \u00e0 \nperdre, il faut qu\u2019il se d\u00e9termine."
                                    }
                                },
                                "I08-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "As-tu quelqu\u2019un propre \u00e0 faire ce message\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est assez difficile, et je ne \ntrouve personne plus propre \u00e0 s\u2019en acquitter que le vieux Usurier \nPolichinelle mon Amant, il m\u2019en co\u00fbtera pour cela quelques faveurs, et \nquelques baisers que je veux bien d\u00e9penser pour vous\u00a0; Allez, \nreposez-vous sur moi, dormez seulement en repos, il est tard, je crains \nqu\u2019on ait affaire de moi\u00a0; j\u2019entends qu\u2019on m\u2019appelle, retirez-vous,\n adieu bonsoir, je vais songer \u00e0 vous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "Ib01": {
                            "title": "* * *",
                            "repliques": {
                                "Ib01-1": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Amour, amour, amour, amour\u00a0! \npauvre Polichinelle, quelle Diable de fantaisie t\u2019es-tu all\u00e9 mettre dans\n la cervelle\u00a0? \u00c0 quoi t\u2019amuses-tu, mis\u00e9rable insens\u00e9 que tu \nes\u00a0? Tu quittes le soin de ton n\u00e9goce, et tu laisses aller tes \naffaires \u00e0 l\u2019abandon. Tu ne manges plus, tu ne bois presque plus, tu \nperds le repos de la nuit, et tout cela pour qui\u00a0? Pour une \nDragonne, franche Dragonne\u00a0; une Diablesse qui te rembarre, et se \nmoque de tout ce que tu peux lui dire. Mais il n\u2019y a point \u00e0 raisonner \nl\u00e0-dessus\u00a0: tu le veux, amour\u00a0; il faut \u00eatre fou comme \nbeaucoup d\u2019autres. Cela n\u2019est pas le mieux du monde \u00e0 un homme de mon \n\u00e2ge\u00a0: mais qu\u2019y faire\u00a0? on n\u2019est pas sage quand on veut, et \nles vieilles cervelles se d\u00e9montent comme les jeunes.",
                                        "1": "Notte e d\u00ec v\u2019 amo e v\u2019 adoro",
                                        "2": "Cerco un s\u00ec per mio ristoro,",
                                        "3": "Ma se voi dite di n\u00f2",
                                        "4": "Bell\u2019 ingrata io morir\u00f2",
                                        "5": "Fra la speranza",
                                        "6": "S\u2019afflige il cuore,",
                                        "7": "In lontananza",
                                        "8": "Consuma l\u2019ore;",
                                        "9": "Si dolce inganno",
                                        "10": "Che mi figura",
                                        "11": "Breve l\u2019affanno,",
                                        "12": "Ahy troppo dura,",
                                        "13": "Cosi per tropp\u2019 amar languisco e muoro",
                                        "14": "Notte e d\u00ec v\u2019 amo\u2019 e v\u2019 adoro",
                                        "15": "Cerco un s\u00ec per mio ristoro,",
                                        "16": "M\u00e0 se voi dite di n\u00f2",
                                        "17": "Bell\u2019 ingrata io morir\u00f2",
                                        "18": "Se non dormite,",
                                        "19": "Al men pensate",
                                        "20": "Alle ferite",
                                        "21": "Ch\u2019al cuor mi fate;",
                                        "22": "Deh al men fingete",
                                        "23": "Per mio conforto,",
                                        "24": "Se m\u2019uccidete,",
                                        "25": "D\u2019aver il torto:",
                                        "26": "Vostra piet\u00e0 mi scemer\u00e0 il martoro",
                                        "27": "Notte e di v\u2019 amo\u2019 e v\u2019 adoro",
                                        "28": "Cerco un s\u00ec per mio ristoro,",
                                        "29": "Ma se voi dite di n\u00f2",
                                        "30": "Bell\u2019 ingrata io morir\u00f2."
                                    }
                                },
                                "Ib01-2": {
                                    "personnage": "Une vieille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Zerbinetti ch\u2019ogn\u2019or con finti sguardi,",
                                        "1": "Mentiti desiri,",
                                        "2": "Fallaci sospiri,",
                                        "3": "Accenti Buggiardi,",
                                        "4": "Di fede vi preggiate,",
                                        "5": "Ah che non m\u2019ingannate.",
                                        "6": "Che gia s\u00f2 per prova,",
                                        "7": "Ch\u2019in voi non si trova",
                                        "8": "Constanza ne fede;",
                                        "9": "Oh quanto \u00e8 pazza colei che vi crede.",
                                        "10": "Quei sguardi languidi",
                                        "11": "Non m\u2019innamorano,",
                                        "12": "Quei sospir fervidi",
                                        "13": "Pi\u00f9 non m\u2019infiammano",
                                        "14": "Vel giuro a f\u00e9.",
                                        "15": "Zerbino misero,",
                                        "16": "Del vostro piangere",
                                        "17": "Il mio cor libero",
                                        "18": "Vuol semper ridere",
                                        "19": "Credet\u2019a me",
                                        "20": "Che gi\u00e0 s\u00f2 per prova,",
                                        "21": "Ch\u2019 in voi non si trova",
                                        "22": "Constanza ne fede;",
                                        "23": "Oh quanto \u00e8 pazza colei che vi crede."
                                    }
                                },
                                "Ib01-3": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle impertinente harmonie vient interrompre ici ma voix\u00a0?",
                                        "1": "Paix l\u00e0, taisez-vous, Violons. Laissez-moi me plaindre \u00e0 mon aise des cruaut\u00e9s de mon Inexorable.",
                                        "2": "Taisez-vous, vous dis-je. C\u2019est moi qui veux chanter.",
                                        "3": "Paix donc.",
                                        "4": "Ouais\u00a0!",
                                        "5": "Ahy.",
                                        "6": "Est-ce pour rire\u00a0?",
                                        "7": "Ah que de bruit.",
                                        "8": "Le Diable vous emporte.",
                                        "9": "J\u2019enrage.",
                                        "10": "Vous ne vous tairez pas\u00a0? Ah Dieu soit lou\u00e9.",
                                        "11": "Encore\u00a0?",
                                        "12": "Peste des Violons.",
                                        "13": "La sotte Musique que voil\u00e0\u00a0!",
                                        "14": "La, la, la, la, la, la.",
                                        "15": "La, la, la, la, la, la.",
                                        "16": "La, la, la, la, la, la.",
                                        "17": "La, la, la, la, la, la.",
                                        "18": "La, la, la, la, la, la.",
                                        "19": "Par ma foi cela me divertit. \nPoursuivez, Messieurs les Violons, vous me ferez plaisir. Allons donc, \ncontinuez. Je vous en prie. Voil\u00e0 le moyen de les faire taire. La \nMusique est accoutum\u00e9e \u00e0 ne point faire ce qu\u2019on veut. Ho sus \u00e0 nous. \nAvant que de chanter il faut que je pr\u00e9lude un peu, et joue quelque \npi\u00e8ce, afin de mieux prendre mon ton. Plan, plan, plan. Plin, plin, \nplin. Voil\u00e0 un temps f\u00e2cheux pour mettre un Luth d\u2019accord. Plin, plin, \nplin. Plin, tan, plan. Plin, plin. Les cordes ne tiennent point par ce \ntemps-l\u00e0. Plin, plan. J\u2019entends du bruit. Mettons mon Luth contre la \nporte."
                                    }
                                },
                                "Ib01-4": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0, qui va l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib01-5": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui diable est-ce l\u00e0\u00a0? est-ce que c\u2019est la mode de parler en Musique\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib01-6": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0, qui va l\u00e0, qui va l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib01-7": {
                                    "personnage": "Polichinelle \u00e9pouvant\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, moi, moi."
                                    }
                                },
                                "Ib01-8": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0, qui va l\u00e0\u00a0? vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "Ib01-9": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, moi, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "Ib01-10": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui toi, et qui toi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib01-11": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, moi, moi, moi, moi, moi."
                                    }
                                },
                                "Ib01-12": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis ton nom, dis ton nom, sans davantage attendre."
                                    }
                                },
                                "Ib01-13": {
                                    "personnage": "Polichinelle feignant d\u2019\u00eatre bien hardi",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon nom est, va te faire pendre."
                                    }
                                },
                                "Ib01-14": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ici camarade, ici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "Ib02": {
                            "title": "Entr\u00e9e de ballet",
                            "repliques": {
                                "Ib02-1": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0\u00a0?",
                                        "1": "Qui sont les coquins que j\u2019entends\u00a0?",
                                        "2": "Euh\u00a0!",
                                        "3": "Hol\u00e0 mes laquais, mes gens.",
                                        "4": "Par la mort.",
                                        "5": "Par la sang.",
                                        "6": "J\u2019en jetterai par terre.",
                                        "7": "Champagne, Poitevin, Picard, Basque, Breton.",
                                        "8": "Donnez-moi mon Mousqueton.",
                                        "9": "Poue.",
                                        "10": "Ah, ah, ah, ah, comme je leur ai \ndonn\u00e9 l\u2019\u00e9pouvante. Voil\u00e0 de sottes gens d\u2019avoir peur de moi qui ai peur \ndes autres. Ma foi il n\u2019est que de jouer d\u2019adresse en ce monde. Si je \nn\u2019avais tranch\u00e9 du grand Seigneur, et n\u2019avais fait le brave, ils \nn\u2019auraient pas manqu\u00e9 de me happer. Ah, ah, ah."
                                    }
                                },
                                "Ib02-2": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous le tenons, \u00e0 nous, Camarades, \u00e0 nous, D\u00e9p\u00eachez, de la lumi\u00e8re."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "Ib03": {
                            "title": "Ballet",
                            "repliques": {
                                "Ib03-1": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah tra\u00eetre, ah fripon, c\u2019est donc vous,",
                                        "1": "Faquin, maraud, pendard, impudent, t\u00e9m\u00e9raire,",
                                        "2": "Insolent, effront\u00e9, coquin, filou, voleur,",
                                        "3": "Vous osez nous faire peur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib03-2": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, c\u2019est que j\u2019\u00e9tais ivre."
                                    }
                                },
                                "Ib03-3": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, point de raison,",
                                        "1": "Il faut vous apprendre \u00e0 vivre,",
                                        "2": "En prison vite, en prison."
                                    }
                                },
                                "Ib03-4": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, je ne suis point voleur."
                                    }
                                },
                                "Ib03-5": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "En prison."
                                    }
                                },
                                "Ib03-6": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis un Bourgeois de la Ville."
                                    }
                                },
                                "Ib03-7": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "En prison."
                                    }
                                },
                                "Ib03-8": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019ai-je fait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib03-9": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "En prison, vite, en prison."
                                    }
                                },
                                "Ib03-10": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, laissez-moi aller."
                                    }
                                },
                                "Ib03-11": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-12": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie."
                                    }
                                },
                                "Ib03-13": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-14": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "Ib03-15": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-16": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "Ib03-17": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-18": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs."
                                    }
                                },
                                "Ib03-19": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-20": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "Ib03-21": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-22": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par charit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "Ib03-23": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-24": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au nom du Ciel."
                                    }
                                },
                                "Ib03-25": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "Ib03-26": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mis\u00e9ricorde."
                                    }
                                },
                                "Ib03-27": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, non, point de raison.",
                                        "1": "Il faut vous apprendre \u00e0 vivre,",
                                        "2": "En prison vite, en prison."
                                    }
                                },
                                "Ib03-28": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, n\u2019est-il rien, Messieurs, qui soit capable d\u2019attendrir vos \u00e2mes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "Ib03-29": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est ais\u00e9 de nous toucher,",
                                        "1": "Et nous sommes humains plus qu\u2019on ne saurait croire,",
                                        "2": "Donnez-nous doucement six pistoles pour boire\u00a0;",
                                        "3": "Nous allons vous l\u00e2cher."
                                    }
                                },
                                "Ib03-30": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, Messieurs, je vous assure que je n\u2019ai pas un sol sur moi."
                                    }
                                },
                                "Ib03-31": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au d\u00e9faut de six pistoles,",
                                        "1": "Choisissez donc sans fa\u00e7on",
                                        "2": "D\u2019avoir trente croquignoles,",
                                        "3": "Ou douze coups de b\u00e2ton."
                                    }
                                },
                                "Ib03-32": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019est une n\u00e9cessit\u00e9, et qu\u2019il faille en passer par l\u00e0, je choisis les croquignoles."
                                    }
                                },
                                "Ib03-33": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, pr\u00e9parez-vous,",
                                        "1": "Et comptez bien les coups."
                                    }
                                },
                                "Ib03-34": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un et deux. Trois et quatre. Cinq et six. Sept et huit. Neuf et dix. Onze et douze et treize, et quatorze et quinze."
                                    }
                                },
                                "Ib03-35": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ah\u00a0! vous en voulez passer\u00a0;",
                                        "1": "Allons, c\u2019est \u00e0 recommencer."
                                    }
                                },
                                "Ib03-36": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Messieurs, ma pauvre t\u00eate n\u2019en \npeut plus, et vous venez de me la rendre comme une pomme cuite. J\u2019aime \nmieux encore les coups de b\u00e2tons que de recommencer."
                                    }
                                },
                                "Ib03-37": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, puisque le b\u00e2ton est pour vous plus charmant,",
                                        "1": "Vous aurez contentement."
                                    }
                                },
                                "Ib03-38": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un, deux, trois, quatre, cinq, six, \nah, ah, ah, je n\u2019y saurais plus r\u00e9sister. Tenez, Messieurs, voil\u00e0 six \npistoles que je vous donne."
                                    }
                                },
                                "Ib03-39": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah l\u2019honn\u00eate homme\u00a0! ah l\u2019\u00e2me noble et belle\u00a0!",
                                        "1": "Adieu, Seigneur, adieu, Seigneur Polichinelle."
                                    }
                                },
                                "Ib03-40": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, je vous donne le bonsoir."
                                    }
                                },
                                "Ib03-41": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu Seigneur, adieu, Seigneur Polichinelle."
                                    }
                                },
                                "Ib03-42": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre Serviteur."
                                    }
                                },
                                "Ib03-43": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu Seigneur, adieu, Seigneur Polichinelle."
                                    }
                                },
                                "Ib03-44": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s humble valet."
                                    }
                                },
                                "Ib03-45": {
                                    "personnage": "Archers",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu Seigneur, adieu, Seigneur Polichinelle."
                                    }
                                },
                                "Ib03-46": {
                                    "personnage": "Polichinelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jusqu\u2019au revoir."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte Second",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que demandez-vous, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que je demande\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, c\u2019est vous\u00a0! quelle surprise\u00a0! Que venez-vous faire c\u00e9ans\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savoir ma Destin\u00e9e\u00a0; parler \u00e0 \nl\u2019aimable Ang\u00e9lique\u00a0; consulter les sentiments de son c\u0153ur, et lui \ndemander ses r\u00e9solutions sur ce mariage fatal, dont on m\u2019a averti."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; mais on ne parle pas comme\n cela de but en blanc \u00e0 Ang\u00e9lique. Il y faut des myst\u00e8res, et l\u2019on vous a\n dit l\u2019\u00e9troite garde o\u00f9 elle est retenue. Qu\u2019on ne la laisse, ni sortir,\n ni parler \u00e0 personne, et que ce ne fut que la curiosit\u00e9 d\u2019une vieille \nTante, qui nous fit accorder la libert\u00e9 d\u2019aller \u00e0 cette Com\u00e9die, qui \ndonna lieu \u00e0 la naissance de votre passion, et nous nous sommes bien \ngard\u00e9es de parler de cette aventure."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi ne viens-je pas ici comme \nCl\u00e9ante, et sous l\u2019apparence de son Amant\u00a0; mais comme ami de son \nMa\u00eetre de Musique, dont j\u2019ai obtenu le pouvoir de dire qu\u2019il m\u2019envoie \u00e0 \nsa place."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici son P\u00e8re. Retirez-vous un peu, et me laissez lui dire que vous \u00eates l\u00e0."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon m\u2019a dit de me \npromener le matin dans ma Chambre douze all\u00e9es et venues\u00a0; mais \nj\u2019ai oubli\u00e9 \u00e0 lui demander si c\u2019est en long ou en large."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voil\u00e0 un\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle bas, Pendarde, tu viens m\u2019\u00e9branler tout le cerveau, et tu ne songes pas qu\u2019il ne faut point parler si haut \u00e0 des malades."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voulais vous dire Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle bas, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que tu dis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis que voil\u00e0 un homme qui veut parler \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il vienne."
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parlez pas si haut, de peur d\u2019\u00e9branler le cerveau de Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis ravi de vous trouver debout, et de voir que vous vous portez mieux."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment qu\u2019il se porte mieux\u00a0! cela est faux, Monsieur se porte toujours mal."
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai ou\u00ef dire que Monsieur \u00e9tait mieux, et je lui trouve bon visage."
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous dire avec votre bon \nvisage\u00a0? Monsieur l\u2019a fort mauvais, et ce sont des impertinents qui\n vous ont dit qu\u2019il \u00e9tait mieux, il ne s\u2019est jamais si mal port\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a raison."
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il marche, dort, mange, et boit tout comme les autres\u00a0: mais cela n\u2019emp\u00eache pas qu\u2019il ne soit fort malade."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, j\u2019en suis au d\u00e9sespoir. Je \nviens de la part du Ma\u00eetre \u00e0 chanter de Mademoiselle votre Fille. Il \ns\u2019est vu oblig\u00e9 d\u2019aller \u00e0 la campagne pour quelques jours\u00a0; et \ncomme son ami intime, il m\u2019envoie \u00e0 sa place pour lui continuer ses \nle\u00e7ons, de peur qu\u2019en les interrompant, elle ne v\u00eent \u00e0 oublier ce \nqu\u2019elle sait d\u00e9j\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien. Appelez Ang\u00e9lique."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois, Monsieur, qu\u2019il sera mieux de mener Monsieur \u00e0 sa Chambre."
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, faites-la venir."
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne pourra lui donner le\u00e7on comme il faut, s\u2019ils ne sont en particulier."
                                    }
                                },
                                "II02-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si fait, si fait."
                                    }
                                },
                                "II02-27": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, cela ne fera que vous \u00e9tourdir, et il ne faut rien pour vous \u00e9mouvoir en l\u2019\u00e9tat o\u00f9 vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "II02-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, point, j\u2019aime la Musique, et \nje serai bien aise de\u2026 Ah\u00a0! la voici. Allez vous-en voir, vous, si \nma Femme est habill\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Venez, ma Fille, votre Ma\u00eetre de Musique est all\u00e9 aux champs, et voil\u00e0 une personne qu\u2019il envoie \u00e0 sa place pour vous montrer."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ciel\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? D\u2019o\u00f9 vient cette surprise\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? qui vous \u00e9meut de la sorte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est, mon P\u00e8re, une aventure surprenante qui se rencontre ici."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai song\u00e9 cette nuit que j\u2019\u00e9tais \ndans le plus grand embarras du monde, et qu\u2019une personne faite tout \ncomme Monsieur s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 moi \u00e0 qui j\u2019ai demand\u00e9 secours, et qui \nm\u2019est venue tirer de la peine o\u00f9 j\u2019\u00e9tais, et ma surprise a \u00e9t\u00e9 grande de\n voir inopin\u00e9ment en arrivant ici, ce que j\u2019ai eu dans l\u2019id\u00e9e toute la \nnuit."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas \u00eatre malheureux que \nd\u2019occuper votre pens\u00e9e soit en dormant soit en veillant, et mon bonheur \nserait grand sans doute, si vous \u00e9tiez dans quelque peine dont vous me \njugeassiez assez digne de vous tirer\u00a0; et il n\u2019y a rien que je ne \nfisse pour\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur, je suis pour vous \nmaintenant, et je me d\u00e9dis de tout ce que je disais hier. Voici Monsieur\n Diafoirus le P\u00e8re, et Monsieur Diafoirus le Fils qui viennent vous \nrendre visite. Que vous serez bien engendr\u00e9\u00a0! Vous allez voir le \ngar\u00e7on le mieux fait du monde, et le plus spirituel. Il n\u2019a dit que deux\n mots qui m\u2019ont ravie, et votre fille va \u00eatre charm\u00e9e de lui."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous en allez point, \nMonsieur\u00a0; c\u2019est que je marie ma Fille, et voil\u00e0 qu\u2019on lui am\u00e8ne \nson pr\u00e9tendu mari, qu\u2019elle n\u2019a point encore vu."
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est m\u2019honorer beaucoup, Monsieur, de vouloir que je sois t\u00e9moin d\u2019une entrevue si agr\u00e9able."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est le Fils d\u2019un habile M\u00e9decin, et le mariage se fera dans quatre jours."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mandez-le un peu \u00e0 son Ma\u00eetre de Musique, afin qu\u2019il se trouve \u00e0 la Noce."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019y manquerai pas."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous y prie aussi."
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me faites beaucoup d\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons qu\u2019on se range, les voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon, Monsieur, m\u2019a d\u00e9fendu de d\u00e9couvrir ma t\u00eate. Vous \u00eates du m\u00e9tier\u00a0; vous savez les cons\u00e9quences."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous sommes dans toutes nos visites pour porter secours aux malades, et non pour leur porter de l\u2019incommodit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je re\u00e7ois, Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous venons ici, Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec beaucoup de joie,"
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Fils Thomas et moi,"
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019honneur que vous me faites\u00a0:"
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous t\u00e9moigner, Monsieur,"
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019aurais souhait\u00e9"
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le ravissement o\u00f9 nous sommes,"
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De pouvoir aller chez vous"
                                    }
                                },
                                "II05-12": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la gr\u00e2ce que vous nous faites"
                                    }
                                },
                                "II05-13": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous en assurer\u00a0:"
                                    }
                                },
                                "II05-14": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "De vouloir bien nous recevoir"
                                    }
                                },
                                "II05-15": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous savez, Monsieur,"
                                    }
                                },
                                "II05-16": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans l\u2019honneur, Monsieur,"
                                    }
                                },
                                "II05-17": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que c\u2019est qu\u2019un pauvre malade"
                                    }
                                },
                                "II05-18": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "De votre alliance\u00a0;"
                                    }
                                },
                                "II05-19": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ne peut faire autre chose,"
                                    }
                                },
                                "II05-20": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous assurer,"
                                    }
                                },
                                "II05-21": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que de vous dire ici,"
                                    }
                                },
                                "II05-22": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dans les choses qui d\u00e9pendront de notre m\u00e9tier,"
                                    }
                                },
                                "II05-23": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il cherchera toutes les occasions"
                                    }
                                },
                                "II05-24": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "De m\u00eame qu\u2019en toute autre,"
                                    }
                                },
                                "II05-25": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De vous faire conna\u00eetre, Monsieur,"
                                    }
                                },
                                "II05-26": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous serons toujours pr\u00eats, Monsieur,"
                                    }
                                },
                                "II05-27": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il est tout \u00e0 votre service."
                                    }
                                },
                                "II05-28": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vous t\u00e9moigner notre z\u00e8le.",
                                        "1": "Allons, Thomas, avancez, faites vos compliments."
                                    }
                                },
                                "II05-29": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019est-ce pas par le P\u00e8re qu\u2019il convient commencer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-30": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II05-31": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je viens saluer, \nreconna\u00eetre, ch\u00e9rir, et r\u00e9v\u00e9rer en vous un second P\u00e8re\u00a0: mais un \nsecond P\u00e8re auquel j\u2019ose dire que je me trouve plus redevable qu\u2019au \npremier. Le premier m\u2019a engendr\u00e9\u00a0; mais vous m\u2019avez choisi. Il m\u2019a \nre\u00e7u par n\u00e9cessit\u00e9\u00a0; mais vous m\u2019avez accept\u00e9 par gr\u00e2ce. Ce que je \ntiens de lui est un ouvrage de son corps\u00a0; mais ce que je tiens de \nvous est un ouvrage de votre volont\u00e9\u00a0; et d\u2019autant plus que les \nfacult\u00e9s spirituelles sont au-dessus des corporelles, d\u2019autant plus je \nvous dois, et d\u2019autant plus je tiens pr\u00e9cieuse cette future Filiation, \ndont je viens aujourd\u2019hui vous rendre par avance les tr\u00e8s humbles, et \ntr\u00e8s respectueux hommages."
                                    }
                                },
                                "II05-32": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vivent les Coll\u00e8ges d\u2019o\u00f9 l\u2019on sort si habile homme."
                                    }
                                },
                                "II05-33": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela a-t-il bien \u00e9t\u00e9, mon P\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-34": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Optime."
                                    }
                                },
                                "II05-35": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, saluez Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II05-36": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Baiserai-je\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-37": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "II05-38": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, c\u2019est avec justice que le Ciel vous a conc\u00e9d\u00e9 le nom de belle-M\u00e8re, puisque l\u2019on\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-39": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas ma Femme, c\u2019est ma Fille \u00e0 qui vous parlez."
                                    }
                                },
                                "II05-40": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 donc est-elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-41": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle va venir."
                                    }
                                },
                                "II05-42": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendrai-je, mon P\u00e8re, qu\u2019elle soit venue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-43": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites toujours le compliment de Mademoiselle."
                                    }
                                },
                                "II05-44": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mademoiselle, ne plus, ne moins que \nla Statue de Memnon rendait un son harmonieux lorsqu\u2019elle venait \u00e0 \u00eatre \n\u00e9clair\u00e9e des rayons du Soleil, tout de m\u00eame me sens-je anim\u00e9 d\u2019un doux \ntransport \u00e0 l\u2019apparition du Soleil de vos beaut\u00e9s\u00a0; et comme les \nNaturalistes remarquent que la Fleur nomm\u00e9e H\u00e9liotrope tourne sans cesse\n vers cet Astre du jour, aussi mon c\u0153ur d\u2019ores en avant tournera-t-il \ntoujours vers les Astres resplendissants de vos yeux adorables, ainsi \nque vers son p\u00f4le unique. Souffrez donc, Mademoiselle, que j\u2019appende \naujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019Autel de vos charmes l\u2019offrande de ce c\u0153ur, qui ne \nrespire, et n\u2019ambitionne autre gloire, que d\u2019\u00eatre toute sa vie, \nMademoiselle, votre tr\u00e8s humble, tr\u00e8s ob\u00e9issant, et tr\u00e8s fid\u00e8le \nserviteur, et mari."
                                    }
                                },
                                "II05-45": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 ce que c\u2019est que d\u2019\u00e9tudier, on apprend \u00e0 dire de belles choses."
                                    }
                                },
                                "II05-46": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0? que dites-vous de cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-47": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Monsieur fait merveilles, et que s\u2019il est aussi bon M\u00e9decin, qu\u2019il est bon Orateur, il y aura plaisir \u00e0 \u00eatre de ses malades."
                                    }
                                },
                                "II05-48": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment. Ce sera quelque chose d\u2019admirable, s\u2019il fait d\u2019aussi belles cures, qu\u2019il fait de beaux discours."
                                    }
                                },
                                "II05-49": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons vite ma chaise, et des si\u00e8ges \u00e0\n tout le monde. Mettez-vous l\u00e0, ma Fille. Vous voyez, Monsieur, que tout\n le monde admire Monsieur votre Fils, et je vous trouve bien heureux de \nvous voir un Gar\u00e7on comme cela."
                                    }
                                },
                                "II05-50": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, ce n\u2019est pas parce que je \nsuis son p\u00e8re, mais je puis dire que j\u2019ai sujet d\u2019\u00eatre content de lui, \net que tous ceux qui le voient en parlent comme d\u2019un Gar\u00e7on qui n\u2019a \npoint de m\u00e9chancet\u00e9. Il n\u2019a jamais eu l\u2019imagination bien vive, ni ce feu\n d\u2019esprit qu\u2019on remarque dans quelques-uns\u00a0; mais c\u2019est par l\u00e0 que \nj\u2019ai toujours bien augur\u00e9 de sa judiciaire, qualit\u00e9 requise pour \nl\u2019exercice de notre Art. Lorsqu\u2019il \u00e9tait petit, il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 ce \nqu\u2019on appelle mi\u00e8vre et \u00e9veill\u00e9. On le voyait toujours doux, paisible, \net taciturne\u00a0; ne disant jamais mot, et ne jouant jamais \u00e0 tous ces\n petits jeux que l\u2019on nomme Enfantins. On eut toutes les peines du monde\n \u00e0 lui apprendre \u00e0 lire, et il avait neuf ans qu\u2019il ne connaissait pas \nencore ses lettres. Bon, disais-je en moi-m\u00eame, les Arbres tardifs sont \nceux qui portent les meilleurs fruits. On grave sur le marbre, bien plus\n malais\u00e9ment que sur le sable\u00a0; mais les choses y sont conserv\u00e9es \nbien plus longtemps, et cette lenteur \u00e0 comprendre, cette pesanteur \nd\u2019imagination est la marque d\u2019un bon jugement \u00e0 venir. Lorsque je \nl\u2019envoyai au Coll\u00e8ge il trouva de la peine\u00a0; mais il se raidissait \ncontre les difficult\u00e9s, et ses R\u00e9gents se louaient toujours \u00e0 moi de son\n assiduit\u00e9, et de son travail. Enfin, \u00e0 force de battre le fer, il en \nest venu glorieusement \u00e0 avoir ses Licences, et je puis dire sans vanit\u00e9\n que depuis deux ans qu\u2019il est sur les Bancs, il n\u2019y a point de Candidat\n qui ait fait plus de bruit que lui dans toutes les disputes de notre \n\u00c9cole\u00a0; il s\u2019y est rendu redoutable, et il ne s\u2019y passe point \nd\u2019Acte o\u00f9 il n\u2019aille argumenter \u00e0 outrance pour la proposition \ncontraire. Il est ferme dans la dispute, fort comme un Turc sur ses \nprincipes, ne d\u00e9mord jamais de son opinion, et poursuit un raisonnement \njusques dans les derniers recoins de la Logique\u00a0; mais sur toute \nchose, ce qui me pla\u00eet en lui, et en quoi il suit mon exemple, c\u2019est \nqu\u2019il s\u2019attache aveugl\u00e9ment aux Opinions de nos Anciens\u00a0; et que \njamais il n\u2019a voulu comprendre ni \u00e9couter les raisons et les exp\u00e9riences\n des pr\u00e9tendues d\u00e9couvertes de notre si\u00e8cle, touchant la Circulation du \nsang et autres opinions de m\u00eame forme."
                                    }
                                },
                                "II05-51": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai contre les Circulateurs soutenu \nune Th\u00e8se qu\u2019avec la permission de Monsieur j\u2019ose pr\u00e9senter \u00e0 \nMademoiselle, comme un hommage que je lui dois des pr\u00e9mices de mon \nesprit."
                                    }
                                },
                                "II05-52": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est pour moi un meuble inutile, et je ne me connais pas \u00e0 ces choses-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II05-53": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez, donnez, elle est toujours bonne \u00e0 prendre pour l\u2019Image, cela servira \u00e0 parer notre chambre."
                                    }
                                },
                                "II05-54": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec la permission aussi de Monsieur,\n je vous invite \u00e0 venir voir l\u2019un de ces jours pour vous divertir, la \nDissection d\u2019une femme sur quoi je dois raisonner."
                                    }
                                },
                                "II05-55": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le divertissement sera agr\u00e9able. Il y\n en a qui donnent la Com\u00e9die \u00e0 leurs Ma\u00eetresses\u00a0; mais donner une \ndissection est quelque chose de plus galant."
                                    }
                                },
                                "II05-56": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au reste, pour ce qui est des \nqualit\u00e9s requises pour le Mariage et la propagation, je vous assure que \nselon les r\u00e8gles de nos Docteurs, il est tel qu\u2019on le peut souhaiter. \nQu\u2019il poss\u00e8de en un degr\u00e9 louable la vertu prolifique, et qu\u2019il est du \ntemp\u00e9rament qu\u2019il faut pour engendrer et procr\u00e9er des enfants bien \nconditionn\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "II05-57": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019est-ce pas votre intention, Monsieur, de le pousser \u00e0 la Cour, et d\u2019y m\u00e9nager pour lui une Charge de M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-58": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vous en parler franchement, notre \nm\u00e9tier aupr\u00e8s des Grands ne m\u2019a jamais paru agr\u00e9able, et j\u2019ai toujours \ntrouv\u00e9 qu\u2019il valait mieux, pour nous autres, demeurer au public. Le \npublic est commode\u00a0; vous n\u2019avez \u00e0 r\u00e9pondre de vos actions \u00e0 \npersonne, et pourvu que l\u2019on suive le courant des r\u00e8gles de l\u2019Art, on ne\n se met point en peine de tout ce qui peut arriver. Mais ce qu\u2019il y a de\n f\u00e2cheux aupr\u00e8s des Grands, c\u2019est que quand ils viennent \u00e0 \u00eatre malades,\n ils veulent absolument que leurs M\u00e9decins les gu\u00e9rissent."
                                    }
                                },
                                "II05-59": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est plaisant, et ils sont bien \nimpertinents de vouloir que vous autres Messieurs vous les gu\u00e9rissiez. \nVous n\u2019\u00eates point aupr\u00e8s d\u2019eux pour cela. Vous n\u2019y \u00eates que pour \nrecevoir vos pensions et leur ordonner des Rem\u00e8des, c\u2019est \u00e0 eux \u00e0 gu\u00e9rir\n s\u2019ils peuvent."
                                    }
                                },
                                "II05-60": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai. On n\u2019est oblig\u00e9 qu\u2019\u00e0 traiter les gens dans les formes."
                                    }
                                },
                                "II05-61": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, faites un peu chanter ma Fille devant la Compagnie."
                                    }
                                },
                                "II05-62": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019attendais vos ordres, Monsieur, et \nil m\u2019est venu en pens\u00e9e, pour divertir la Compagnie, de chanter avec \nMademoiselle une Sc\u00e8ne d\u2019un petit Op\u00e9ra qu\u2019on a fait depuis peu. \nTenez\u00a0; voil\u00e0 votre Partie."
                                    }
                                },
                                "II05-63": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-64": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous d\u00e9fendez point, s\u2019il vous \npla\u00eet, et me laissez vous faire comprendre ce que c\u2019est que la Sc\u00e8ne que\n nous devons chanter. Je n\u2019ai pas une voix \u00e0 chanter\u00a0; mais il \nsuffit que je me fasse entendre, et l\u2019on aura la bont\u00e9 de m\u2019excuser par \nla n\u00e9cessit\u00e9 o\u00f9 je me trouve de faire chanter Mademoiselle."
                                    }
                                },
                                "II05-65": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Vers en sont-ils beaux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-66": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est proprement ici un petit Op\u00e9ra \nimpromptu, et vous n\u2019allez entendre chanter, que de la Prose cadenc\u00e9e, \nou des mani\u00e8res de Vers libres, tels que la passion et la n\u00e9cessit\u00e9 \npeuvent faire trouver \u00e0 deux personnes qui disent les choses \nd\u2019eux-m\u00eames, et parlent sur-le-champ."
                                    }
                                },
                                "II05-67": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien. \u00c9coutons."
                                    }
                                },
                                "II05-68": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici le sujet de la Sc\u00e8ne. Un Berger\n \u00e9tait attentif aux beaut\u00e9s d\u2019un Spectacle qui ne faisait que de \ncommencer, lorsqu\u2019il fut tir\u00e9 de son attention par un bruit qu\u2019il \nentendit \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s. Il se retourne, et voit un brutal, qui de paroles \ninsolentes maltraitait une Berg\u00e8re. D\u2019abord il prend les int\u00e9r\u00eats d\u2019un \nsexe \u00e0 qui tous les hommes doivent hommage\u00a0; et apr\u00e8s avoir donn\u00e9 \nau brutal le ch\u00e2timent de son insolence, il vient \u00e0 la Berg\u00e8re, et voit \nune jeune personne qui des deux plus beaux yeux qu\u2019il e\u00fbt jamais vus, \nversait des larmes, qu\u2019il trouva les plus belles du monde. H\u00e9las\u00a0! \ndit-il en lui-m\u00eame, est-on capable d\u2019outrager une personne si \naimable\u00a0? Et quel inhumain, quel barbare ne serait touch\u00e9 par de \ntelles larmes\u00a0? Il prend soin de les arr\u00eater, ces larmes qu\u2019il \ntrouve si belles, et l\u2019aimable Berg\u00e8re prend soin en m\u00eame temps de le \nremercier de son l\u00e9ger service\u00a0; mais d\u2019une mani\u00e8re si charmante, \nsi tendre, et si passionn\u00e9e que le Berger n\u2019y peut r\u00e9sister\u00a0: \nchaque mot, et chaque regard, est un trait plein de flamme, dont son \nc\u0153ur se sent p\u00e9n\u00e9tr\u00e9. Est-il, disait-il, quelque chose qui puisse \nm\u00e9riter les aimables paroles d\u2019un tel remerciement\u00a0? Et que ne \nvoudrait-on pas faire, \u00e0 quels services, \u00e0 quels dangers ne serait-on \npas ravi de courir pour s\u2019attirer un seul moment des touchantes douceurs\n d\u2019une \u00e2me si reconnaissante\u00a0? Tout le Spectacle passe sans qu\u2019il y\n donne aucune attention\u00a0: mais il se plaint qu\u2019il est trop court, \nparce qu\u2019en finissant il le s\u00e9pare de son adorable Berg\u00e8re, et de cette \npremi\u00e8re vue, de ce premier moment il emporte chez lui tout ce qu\u2019un \namour de plusieurs ann\u00e9es peut avoir de plus violent. Le voil\u00e0 aussit\u00f4t \u00e0\n sentir tous les maux de l\u2019absence, et il est tourment\u00e9 de ne plus voir \nce qu\u2019il a si peu vu. Il fait tout ce qu\u2019il peut pour se redonner cette \nvue, dont il conserve nuit et jour une si ch\u00e8re id\u00e9e, mais la grande \ncontrainte o\u00f9 l\u2019on tient sa Berg\u00e8re, lui en \u00f4te tous les moiens. La \nviolence de sa passion le fait r\u00e9soudre \u00e0 demander en Mariage l\u2019adorable\n Beaut\u00e9 sans laquelle il ne peut plus vivre, et il en obtient d\u2019elle la \npermission par un Billet qu\u2019il a l\u2019adresse de lui faire tenir. Mais dans\n le m\u00eame temps on l\u2019avertit que le P\u00e8re de cette Belle a conclu son \nmariage avec un autre, et que tout se dispose pour en c\u00e9l\u00e9brer la \nC\u00e9r\u00e9monie. Jugez quelle atteinte cruelle au c\u0153ur de ce triste Berger. Le\n voil\u00e0 accabl\u00e9 d\u2019une mortelle douleur. Il ne peut souffrir l\u2019effroyable \nId\u00e9e de voir tout ce qu\u2019il aime entre les bras d\u2019un autre, et son amour \nau d\u00e9sespoir lui fait trouver moien de s\u2019introduire dans la maison de sa\n Berg\u00e8re, pour apprendre ses sentiments, et savoir d\u2019elle la Destin\u00e9e \u00e0 \nlaquelle il doit se r\u00e9soudre. Il y rencontre les appr\u00eats de tout ce \nqu\u2019il craint. Il y voit venir l\u2019indigne Rival que le caprice d\u2019un P\u00e8re \noppose aux tendresses de son amour. Il le voit Triomphant, ce Rival \nridicule aupr\u00e8s de l\u2019aimable Berg\u00e8re, ainsi qu\u2019aupr\u00e8s d\u2019une Conqu\u00eate qui\n lui est assur\u00e9e, et cette vue le remplit d\u2019une col\u00e8re dont il a peine \u00e0\n se rendre le ma\u00eetre. Il jette de douloureux regards sur celle qu\u2019il \nadore, et son respect, et la pr\u00e9sence de son P\u00e8re, l\u2019emp\u00eachent de lui \nrien dire que des yeux\u00a0: mais enfin, il force toute contrainte, et \nle transport de son amour l\u2019oblige \u00e0 lui parler ainsi."
                                    }
                                },
                                "II05-69": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-70": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, je ne croyais pas que ma Fille f\u00fbt si habile que de chanter ainsi \u00e0 Livre ouvert sans h\u00e9siter."
                                    }
                                },
                                "II05-71": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-72": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-73": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-74": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-75": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-76": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-77": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-78": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-79": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-80": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-81": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-82": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-83": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que dit le P\u00e8re \u00e0 tout cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-84": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne dit rien."
                                    }
                                },
                                "II05-85": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un sot P\u00e8re que ce P\u00e8re-l\u00e0, de souffrir toutes ces sottises-l\u00e0, sans rien dire."
                                    }
                                },
                                "II05-86": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II05-87": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, en voil\u00e0 assez, cette \nCom\u00e9die-l\u00e0 est de fort mauvais exemple. Le Berger Tircis est un \nimpertinent, et la Berg\u00e8re Philis une impudente de parler de la sorte \ndevant son P\u00e8re. Montrez-moi ce papier. Ha, ha. O\u00f9 sont donc les paroles\n que vous avez dites\u00a0? Il n\u2019y a l\u00e0 que de la Musique \u00e9crite\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-88": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce que vous ne savez pas, Monsieur, qu\u2019on a trouv\u00e9 depuis peu l\u2019invention d\u2019\u00e9crire les paroles avec les notes m\u00eames\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-89": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien. Je suis votre serviteur, Monsieur, jusqu\u2019au revoir. Nous nous serions bien pass\u00e9s de votre impertinent d\u2019Op\u00e9ra."
                                    }
                                },
                                "II05-90": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai cru vous divertir."
                                    }
                                },
                                "II05-91": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les sottises ne divertissent point. Ah\u00a0! voici ma Femme."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mamour, voil\u00e0 le Fils de Monsieur Diafoirus"
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, c\u2019est avec justice que le Ciel vous a conc\u00e9d\u00e9 le nom de Belle-m\u00e8re, puisque l\u2019on voit sur votre visage\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis ravie d\u2019\u00eatre venue ici \u00e0 propos pour avoir l\u2019honneur de vous voir."
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque l\u2019on voit sur votre visage\u2026 Madame, vous m\u2019avez interrompu dans le milieu de ma p\u00e9riode, et cela m\u2019a troubl\u00e9 la m\u00e9moire."
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Thomas, r\u00e9servez cela pour une autre fois."
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais, ma Mie, que vous eussiez \u00e9t\u00e9 ici tant\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Madame, vous avez bien perdu de n\u2019avoir point \u00e9t\u00e9 au second P\u00e8re, \u00e0 la Statue de Memnon, et \u00e0 la Fleur nomm\u00e9e H\u00e9liotrope."
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, ma Fille, touchez dans la main de Monsieur, et lui donnez votre Foi comme \u00e0 votre Mari."
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon P\u00e8re. Qu\u2019est-ce que cela veut dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-11": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce ne pr\u00e9cipitez pas les \nchoses. Donnez-nous au moins le temps de nous conna\u00eetre, et de voir \nna\u00eetre en nous l\u2019un pour l\u2019autre cette inclination si n\u00e9cessaire \u00e0 \ncomposer une union parfaite."
                                    }
                                },
                                "II06-12": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quant \u00e0 moi, Mademoiselle, elle est d\u00e9j\u00e0 toute n\u00e9e en moi\u00a0; et je n\u2019ai pas besoin d\u2019attendre davantage."
                                    }
                                },
                                "II06-13": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous \u00eates si prompt, Monsieur, il \nn\u2019en est pas de m\u00eame de moi, et je vous avoue que votre m\u00e9rite n\u2019a pas \nencore fait assez d\u2019impression dans mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "II06-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho bien, bien, cela aura tout le loisir de se faire quand vous serez mari\u00e9s ensemble."
                                    }
                                },
                                "II06-15": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh mon P\u00e8re, donnez-moi du temps, je \nvous prie, le Mariage est une cha\u00eene, o\u00f9 l\u2019on ne doit jamais soumettre \nun c\u0153ur par force\u00a0; et si Monsieur est honn\u00eate homme, il ne doit \npoint vouloir accepter une personne, qui serait \u00e0 lui par contrainte."
                                    }
                                },
                                "II06-16": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nego consequentiam, Mademoiselle\u00a0; et je puis \u00eatre honn\u00eate homme, et vouloir bien vous accepter des mains de Monsieur votre P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II06-17": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un m\u00e9chant moyen de se faire aimer de quelqu\u2019un, que de lui faire violence."
                                    }
                                },
                                "II06-18": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous lisons des Anciens, \nMademoiselle, que leur coutume \u00e9tait d\u2019enlever par force de la maison \ndes P\u00e8res les Filles qu\u2019on menait marier, afin qu\u2019il ne sembl\u00e2t pas que \nce f\u00fbt de leur consentement qu\u2019elles convolaient dans les bras d\u2019un \nhomme."
                                    }
                                },
                                "II06-19": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Anciens, Monsieur, sont les \nAnciens, et nous sommes les gens de maintenant. Les grimaces ne sont \npoint n\u00e9cessaires dans notre Si\u00e8cle\u00a0; et quand un mariage nous \npla\u00eet, nous savons fort bien y aller, sans qu\u2019on nous y tra\u00eene. \nDonnez-vous patience\u00a0; si vous m\u2019aimez, Monsieur, vous devez \nvouloir tout ce que je veux."
                                    }
                                },
                                "II06-20": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Mademoiselle, jusques aux int\u00e9r\u00eats de mon amour exclusivement."
                                    }
                                },
                                "II06-21": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais la grande marque d\u2019amour, c\u2019est d\u2019\u00eatre soumis aux volont\u00e9s de celle qu\u2019on aime."
                                    }
                                },
                                "II06-22": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Distinguo, Mademoiselle, dans ce qui ne regarde point sa possession, Concedo, mais dans ce qui la regarde, Nego."
                                    }
                                },
                                "II06-23": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau raisonner\u00a0; \nMonsieur est frais \u00e9moulu du Coll\u00e8ge, et il vous donnera toujours votre \nreste. Pourquoi tant r\u00e9sister, et refuser la gloire d\u2019\u00eatre attach\u00e9e au \nCorps de la Facult\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-24": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a peut-\u00eatre quelque inclination en t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II06-25": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019en avais, Madame, elle serait telle que la raison et l\u2019honn\u00eatet\u00e9 pourraient me la permettre."
                                    }
                                },
                                "II06-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, je joue ici un plaisant personnage."
                                    }
                                },
                                "II06-27": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019\u00e9tais que de vous, mon Fils, je ne la forcerais point \u00e0 se marier, et je sais bien ce que je ferais."
                                    }
                                },
                                "II06-28": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais, Madame, ce que vous voulez \ndire, et les bont\u00e9s que vous avez pour moi, mais peut-\u00eatre que vos \nconseils ne seront pas assez heureux pour \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "II06-29": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que les Filles bien sages et \nbien honn\u00eates comme vous, se moquent d\u2019\u00eatre ob\u00e9issantes, et soumises aux\n volont\u00e9s de leurs P\u00e8res. Cela \u00e9tait bon autrefois."
                                    }
                                },
                                "II06-30": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le devoir d\u2019une Fille a des bornes, Madame, et la raison et les lois ne l\u2019\u00e9tendent point \u00e0 toutes sortes de choses."
                                    }
                                },
                                "II06-31": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est-\u00e0-dire que vos pens\u00e9es ne sont que pour le mariage\u00a0; mais vous voulez choisir un \u00c9poux \u00e0 votre fantaisie."
                                    }
                                },
                                "II06-32": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si mon P\u00e8re ne veut pas me donner un \nMari qui me plaise, je le conjurerai, au moins, de ne me point forcer \u00e0 \nen \u00e9pouser un que je ne puisse pas aimer."
                                    }
                                },
                                "II06-33": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, je vous demande pardon de tout ceci."
                                    }
                                },
                                "II06-34": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chacun a son but en se mariant\u00a0;\n pour moi qui ne veux un Mari que pour l\u2019aimer v\u00e9ritablement, et qui \npr\u00e9tends en faire tout l\u2019attachement de ma vie, je vous avoue que j\u2019y \ncherche quelque pr\u00e9caution. Il y en a d\u2019aucunes qui prennent des Maris \nseulement pour se tirer de la contrainte de leurs parents, et se mettre \nen \u00e9tat de faire tout ce qu\u2019elles voudront. Il y en a d\u2019autres, Madame, \nqui font du mariage un commerce de pur int\u00e9r\u00eat\u00a0; qui ne se marient \nque pour gagner des douaires\u00a0; que pour s\u2019enrichir par la mort de \nceux qu\u2019elles \u00e9pousent, et courent sans scrupule de Mari en Mari, pour \ns\u2019approprier leurs d\u00e9pouilles. Ces personnes-l\u00e0 \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 n\u2019y \ncherchent pas tant de fa\u00e7ons, et regardent peu la personne."
                                    }
                                },
                                "II06-35": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous trouve aujourd\u2019hui bien raisonnante, et je voudrais bien savoir ce que vous voulez dire par l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II06-36": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Madame\u00a0? Que voudrais-je dire que ce que je dis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-37": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates si sotte, ma Mie, qu\u2019on ne saurait plus vous souffrir."
                                    }
                                },
                                "II06-38": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voudriez bien, Madame, m\u2019obliger\n \u00e0 vous r\u00e9pondre quelque impertinence\u00a0; mais je vous avertis que \nvous n\u2019aurez pas cet avantage."
                                    }
                                },
                                "II06-39": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est rien d\u2019\u00e9gal \u00e0 votre insolence."
                                    }
                                },
                                "II06-40": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Madame, vous avez beau dire."
                                    }
                                },
                                "II06-41": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous avez un ridicule orgueil, une impertinente pr\u00e9somption qui fait hausser les \u00e9paules \u00e0 tout le monde."
                                    }
                                },
                                "II06-42": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout cela, Madame, ne servira de \nrien, je serai sage en d\u00e9pit de vous\u00a0; et pour vous \u00f4ter \nl\u2019esp\u00e9rance de pouvoir r\u00e9ussir dans ce que vous voulez, je vais m\u2019\u00f4ter \nde votre vue."
                                    }
                                },
                                "II06-43": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, il n\u2019y a point de milieu \u00e0 \ncela, choisis d\u2019\u00e9pouser dans quatre jours, ou Monsieur, ou un Convent. \nNe vous mettez pas en peine, je la rangerai bien."
                                    }
                                },
                                "II06-44": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis f\u00e2ch\u00e9e de vous quitter, mon \nFils\u00a0; mais j\u2019ai une affaire en Ville dont je ne puis me dispenser.\n Je reviendrai bient\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "II06-45": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, mamour, et passez chez votre Notaire, afin qu\u2019il exp\u00e9die ce que vous savez."
                                    }
                                },
                                "II06-46": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, mon petit Ami."
                                    }
                                },
                                "II06-47": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, ma Mie. Voil\u00e0 une femme qui m\u2019aime\u2026 Cela n\u2019est pas croyable."
                                    }
                                },
                                "II06-48": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous allons, Monsieur, prendre cong\u00e9 de vous."
                                    }
                                },
                                "II06-49": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie, Monsieur, de me dire un peu comment je suis."
                                    }
                                },
                                "II06-50": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Thomas, prenez l\u2019autre bras de Monsieur, pour voir si vous saurez porter un bon jugement de son pouls. Quid dicis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-51": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dico, que le pouls de Monsieur est le pouls d\u2019un homme qui ne se porte point bien."
                                    }
                                },
                                "II06-52": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon."
                                    }
                                },
                                "II06-53": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il est Duriuscule, pour ne pas dire dur."
                                    }
                                },
                                "II06-54": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II06-55": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Repoussant."
                                    }
                                },
                                "II06-56": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bene."
                                    }
                                },
                                "II06-57": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et m\u00eame un peu caprisant."
                                    }
                                },
                                "II06-58": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Optime."
                                    }
                                },
                                "II06-59": {
                                    "personnage": "Thomas Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qui marque une intemp\u00e9rie dans le parenchyme spl\u00e9nique, c\u2019est-\u00e0-dire la rate."
                                    }
                                },
                                "II06-60": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II06-61": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur Purgon dit que c\u2019est mon foie qui est malade."
                                    }
                                },
                                "II06-62": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh oui, qui dit parenchyme dit l\u2019un et l\u2019autre, \u00e0 cause de l\u2019\u00e9troite sympathie qu\u2019ils ont ensemble par le moyen du vas breve du pylore, et souvent des m\u00e9ats cholidoques. Il vous ordonne sans doute de manger force r\u00f4ti."
                                    }
                                },
                                "II06-63": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, rien que du bouilli."
                                    }
                                },
                                "II06-64": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh oui, r\u00f4ti, bouilli, m\u00eame chose. Il vous ordonne fort prudemment, et vous ne pouvez \u00eatre en de meilleures mains."
                                    }
                                },
                                "II06-65": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, combien est-ce qu\u2019il faut mettre de grains de sel dans un \u0153uf\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-66": {
                                    "personnage": "Monsieur Diafoirus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Six, huit, dix, par les nombres pairs, comme dans les m\u00e9dicaments par les nombres impairs."
                                    }
                                },
                                "II06-67": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jusques au revoir, Monsieur."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens, mon Fils, avant que de \nsortir, vous donner avis d\u2019une chose, \u00e0 laquelle il faut que vous \npreniez garde. En passant par-devant la chambre d\u2019Ang\u00e9lique, j\u2019ai vu un \njeune homme avec elle, qui s\u2019est sauv\u00e9 d\u2019abord qu\u2019il m\u2019a vue."
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un jeune homme avec ma Fille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Votre petite Fille Louison \u00e9tait avec eux, qui pourra vous en dire des nouvelles."
                                    }
                                },
                                "II07-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Envoyez-la ici, mamour\u00a0; envoyez-la ici. Ah l\u2019effront\u00e9e\u00a0! Je ne m\u2019\u00e9tonne plus de sa r\u00e9sistance."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "II08-1": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que vous voulez, mon Papa\u00a0? ma belle-Maman m\u2019a dit que vous me demandez."
                                    }
                                },
                                "II08-2": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, venez \u00e7a, avancez l\u00e0. Tournez-vous, levez les yeux. Regardez-moi. Eh\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-3": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, mon Papa\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-5": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019avez-vous rien \u00e0 me dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-7": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dirai, si vous voulez, pour \nvous d\u00e9sennuyer, le conte de peau d\u2019\u00c2ne, ou bien la fable du Corbeau et \ndu Renard, qu\u2019on m\u2019a apprise depuis peu."
                                    }
                                },
                                "II08-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas l\u00e0 ce que je demande."
                                    }
                                },
                                "II08-9": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-10": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0rus\u00e9e, vous savez bien ce que je veux dire."
                                    }
                                },
                                "II08-11": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-moi, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-12": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 comme vous m\u2019ob\u00e9issez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-13": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous ai-je pas recommand\u00e9 de me venir dire d\u2019abord tout ce que vous voyez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-15": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019avez-vous fait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-17": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon Papa, je vous suis venu dire tout ce que j\u2019ai vu."
                                    }
                                },
                                "II08-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et n\u2019avez-vous rien vu aujourd\u2019hui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-19": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-21": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-23": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "II08-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh \u00e7\u00e0, je m\u2019en vais vous faire voir quelque chose, moi."
                                    }
                                },
                                "II08-25": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon Papa\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, petite masque, vous ne me dites pas que vous avez vu un homme dans la chambre de votre s\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "II08-27": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici qui vous apprendra \u00e0 mentir."
                                    }
                                },
                                "II08-29": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Papa, je vous demande \npardon\u00a0; c\u2019est que ma S\u0153ur m\u2019avait dit de ne pas vous le \ndire\u00a0; mais je m\u2019en vais vous dire tout."
                                    }
                                },
                                "II08-30": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut premi\u00e8rement que vous ayez le fouet pour avoir menti\u00a0; puis apr\u00e8s nous verrons au reste."
                                    }
                                },
                                "II08-31": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardon, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-32": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "II08-33": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon pauvre Papa, ne me donnez pas le fouet."
                                    }
                                },
                                "II08-34": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous l\u2019aurez."
                                    }
                                },
                                "II08-35": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au nom de Dieu, mon Papa, que je ne l\u2019aie pas."
                                    }
                                },
                                "II08-36": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, allons."
                                    }
                                },
                                "II08-37": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon Papa, vous m\u2019avez bless\u00e9e\u00a0! attendez je suis morte."
                                    }
                                },
                                "II08-38": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, qu\u2019est-ce l\u00e0\u00a0? Louison, \nLouison. Ah, mon Dieu\u00a0! Louison\u00a0! Ah ma Fille\u00a0! Ah, \nmalheureux, ma pauvre Fille est morte. Qu\u2019ai-je fait, mis\u00e9rable\u00a0? \nAh, chiennes de Verges, la peste soit des Verges. Ah, ma pauvre \nFille\u00a0! ma pauvre petite Louison."
                                    }
                                },
                                "II08-39": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0, l\u00e0, mon Papa, ne pleurez point tant, je ne suis pas encore morte tout \u00e0 fait."
                                    }
                                },
                                "II08-40": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez-vous la petite rus\u00e9e\u00a0? Oh \u00e7\u00e0, \u00e7\u00e0, je vous pardonne pour cette fois-ci, pourvu que vous me disiez bien tout."
                                    }
                                },
                                "II08-41": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho oui mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-42": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez-y bien garde au moins\u00a0; car voil\u00e0 un petit doigt qui sait tout, qui me dira si vous mentez."
                                    }
                                },
                                "II08-43": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, mon Papa, ne dites pas \u00e0 ma S\u0153ur que je vous l\u2019ai dit."
                                    }
                                },
                                "II08-44": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non."
                                    }
                                },
                                "II08-45": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est, mon Papa, qu\u2019il est venu un homme dans la chambre de ma S\u0153ur comme j\u2019y \u00e9tais."
                                    }
                                },
                                "II08-46": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-47": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui ai demand\u00e9 ce qu\u2019il demandait, et il m\u2019a dit qu\u2019il \u00e9tait son Ma\u00eetre \u00e0 chanter."
                                    }
                                },
                                "II08-48": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hon, hon\u00a0! Voil\u00e0 l\u2019affaire. H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-49": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma S\u0153ur est venue apr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "II08-50": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-51": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle lui a dit\u00a0: Sortez, sortez, sortez\u00a0; mon Dieu, sortez, vous me mettez au d\u00e9sespoir."
                                    }
                                },
                                "II08-52": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-53": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et lui, il ne voulait point sortir."
                                    }
                                },
                                "II08-54": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce qu\u2019il lui disait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-55": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il lui disait je ne sais combien de choses."
                                    }
                                },
                                "II08-56": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quoi encore\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-57": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il lui disait, tout ci, tout \u00e7a, qu\u2019il l\u2019aimait bien, et qu\u2019elle \u00e9tait la plus belle du monde."
                                    }
                                },
                                "II08-58": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-59": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s, il se mettait \u00e0 genoux devant elle."
                                    }
                                },
                                "II08-60": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-61": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s il lui baisait les mains."
                                    }
                                },
                                "II08-62": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-63": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puis apr\u00e8s, ma belle-Maman est venue \u00e0 la porte, et il s\u2019est enfui."
                                    }
                                },
                                "II08-64": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a point autre chose\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-65": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-66": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 mon petit doigt pourtant qui \ngronde quelque chose, attendez. Eh\u00a0! ah, ah\u00a0! oui\u00a0? oh, \noh\u00a0! voil\u00e0 mon petit doigt qui me dit quelque chose que vous avez \nvu, et que vous ne m\u2019avez pas dit."
                                    }
                                },
                                "II08-67": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon Papa, votre petit doigt est un menteur."
                                    }
                                },
                                "II08-68": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez garde."
                                    }
                                },
                                "II08-69": {
                                    "personnage": "louison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon Papa, ne le croyez pas, il ment, je vous assure."
                                    }
                                },
                                "II08-70": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh bien bien nous verrons cela. \nAllez-vous-en, et prenez bien garde \u00e0 tout. Ah que d\u2019affaires\u00a0! je \nn\u2019ai pas seulement le loisir de songer \u00e0 ma Maladie, en v\u00e9rit\u00e9 je n\u2019en \npuis plus."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "II09-1": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon Fr\u00e8re, qu\u2019est-ce\u00a0? comment vous portez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II09-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon Fr\u00e8re, fort mal."
                                    }
                                },
                                "II09-3": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment fort mal\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II09-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je suis dans une faiblesse si grande, que cela n\u2019est pas croyable."
                                    }
                                },
                                "II09-5": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui est f\u00e2cheux."
                                    }
                                },
                                "II09-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas seulement la force de pouvoir parler."
                                    }
                                },
                                "II09-7": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019\u00e9tais venu ici, mon Fr\u00e8re, vous proposer un parti pour ma Ni\u00e8ce Ang\u00e9lique."
                                    }
                                },
                                "II09-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Fr\u00e8re, ne me parlez point de \ncette coquine-l\u00e0. C\u2019est une friponne, une impertinente, une effront\u00e9e \nque je mettrai dans un Convent avant qu\u2019il soit deux jours."
                                    }
                                },
                                "II09-9": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! voil\u00e0 qui est bien. Je suis\n bien aise que la force vous revienne un peu, et que ma visite vous \nfasse du bien. Oh \u00e7\u00e0, nous parlerons d\u2019affaires tant\u00f4t. Je vous am\u00e8ne \nici un divertissement que j\u2019ai rencontr\u00e9, qui dissipera votre chagrin, \net vous rendra l\u2019\u00e2me mieux dispos\u00e9e aux choses que nous avons \u00e0 dire. Ce\n sont des \u00c9gyptiens v\u00eatus en Maures, qui font des danses m\u00eal\u00e9es de \nchansons, o\u00f9 je suis s\u00fbr que vous prendrez plaisir, et cela vaudra bien \nune Ordonnance de Monsieur Purgon. Allons."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte Troisi\u00e8me",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon Fr\u00e8re, que dites-vous du plaisir que vous venez d\u2019avoir, cela ne vaut-il pas bien une prise de Casse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "De bonne Casse est bonne."
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque vous \u00eates mieux, mon Fr\u00e8re, vous voulez bien que je vous entretienne un peu de l\u2019affaire de tant\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un peu de patience, mon Fr\u00e8re, je reviens dans un moment."
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous oubliez votre b\u00e2ton\u00a0; vous ne songez pas que vous ne sauriez marcher sans lui."
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu as raison, donne vite."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, Monsieur, n\u2019avez-vous point de \npiti\u00e9 pour votre Ni\u00e8ce, et la laisserez-vous sacrifier au caprice de son\n P\u00e8re, qui veut absolument qu\u2019elle \u00e9pouse ce qu\u2019elle hait le plus au \nmonde?"
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans le vrai, la nouvelle de ce \nbizarre mariage m\u2019a fort surpris, je veux tout mettre en usage pour \nrompre ce coup, et je porterai m\u00eame les choses \u00e0 la derni\u00e8re extr\u00e9mit\u00e9, \nplut\u00f4t que de le souffrir. Je lui ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 en faveur de \nCl\u00e9ante\u00a0; j\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal re\u00e7u\u00a0; mais afin de faire r\u00e9ussir \nleurs feux, il faut commencer par le d\u00e9go\u00fbter de l\u2019autre, et c\u2019est ce \nqui m\u2019embarrasse fort."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que difficilement le \nfait-on changer de sentiment. \u00c9coutez, pourtant, je songe \u00e0 quelque \nchose qui pourrait bien nous r\u00e9ussir."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que pr\u00e9tends-tu faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un dessein assez burlesque, et \nune imagination fort plaisante qui me vient dans l\u2019esprit pour duper \nnotre homme\u00a0; je songe qu\u2019il faudrait faire venir un M\u00e9decin \u00e0 \nnotre poste, qui e\u00fbt une m\u00e9thode tout contraire \u00e0 celle de Monsieur \nPurgon, qui le d\u00e9cri\u00e2t et le f\u00eet passer pour un ignorant\u00a0; qui lui \noffr\u00eet ses services, et lui prom\u00eet de prendre soin de lui en sa place, \npeut-\u00eatre serons nous plus heureux que sages\u00a0: \u00e9prouvons ceci \u00e0 \ntout hasard\u00a0; mais comme je ne vois personne propre \u00e0 bien faire le\n M\u00e9decin, j\u2019ai envie de jouer un tour de ma teste."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel est-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous verrez ce que c\u2019est, j\u2019entends votre Fr\u00e8re secondez-moi bien seulement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux, mon Fr\u00e8re, vous faire une pri\u00e8re avant que de vous parler d\u2019affaires."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle est-elle cette pri\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est d\u2019\u00e9couter favorablement tout ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien, soit."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "De ne vous point emporter \u00e0 votre ordinaire."
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je le ferai."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de me r\u00e9pondre sans chaleur pr\u00e9cis\u00e9ment sur chaque chose."
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui\u00a0: voici bien du pr\u00e9ambule."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ainsi, mon Fr\u00e8re, par quelle raison, dites-moi, voulez-vous marier votre Fille \u00e0 un M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par la raison, mon Fr\u00e8re, que je suis\n le Ma\u00eetre chez moi, et que je puis disposer \u00e0 ma volont\u00e9 de tout ce qui\n est en ma puissance."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore, pourquoi choisir plut\u00f4t un M\u00e9decin qu\u2019un autre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parce que dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis, un \nM\u00e9decin m\u2019est plus n\u00e9cessaire que tout autre\u00a0; et si ma Fille \u00e9tait\n raisonnable, c\u2019en serait assez pour le lui faire accepter."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par cette m\u00eame raison, si votre petite Louison \u00e9tait plus grande, vous la donneriez en mariage \u00e0 un Apothicaire."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh pourquoi non\u00a0? Voyez un peu le grand mal qu\u2019il y aurait."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "En v\u00e9rit\u00e9, mon Fr\u00e8re, je ne puis \nsouffrir l\u2019ent\u00eatement que vous avez des M\u00e9decins, et que vous vouliez \n\u00eatre malade en d\u00e9pit de vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019entendez-vous par l\u00e0, mon Fr\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends, mon Fr\u00e8re, que je ne vois \ngu\u00e8re d\u2019hommes qui se portent mieux que vous et que je ne voudrais pas \navoir une meilleure constitution que la v\u00f4tre\u00a0: une grande marque \nque vous vous portez bien, c\u2019est que toutes les M\u00e9decines et les \nLavements qu\u2019on vous a fait prendre, n\u2019aient point encore alt\u00e9r\u00e9 la \nbont\u00e9 de votre temp\u00e9rament\u00a0; et un de mes \u00e9tonnements est, que vous\n ne soyez point crev\u00e9 \u00e0 force de rem\u00e8des."
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon dit que c\u2019est ce qui \nme fait vivre\u00a0: et que je mourrais, s\u2019il \u00e9tait seulement deux jours\n sans prendre soin de moi."
                                    }
                                },
                                "III03-19": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, il en prendra tant de soin, que devant qu\u2019il soit peu, vous n\u2019aurez plus besoin de lui."
                                    }
                                },
                                "III03-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, mon Fr\u00e8re, vous ne croyez donc point \u00e0 la M\u00e9decine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-21": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, mon Fr\u00e8re\u00a0? nullement, et je ne vois pas que pour son salut, il soit n\u00e9cessaire d\u2019y croire."
                                    }
                                },
                                "III03-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous ne croyez pas \u00e0 une \nScience qui depuis un si long temps est si solidement \u00e9tablie par toute \nla terre et respect\u00e9e de tous les hommes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-23": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, vous dis-je, et je ne vois pas \nm\u00eame une plus plaisante momerie\u00a0: rien au monde de plus impertinent\n qu\u2019un homme qui se veut m\u00ealer d\u2019en gu\u00e9rir un autre."
                                    }
                                },
                                "III03-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh pourquoi, mon Fr\u00e8re, ne voulez-vous pas qu\u2019un homme en puisse gu\u00e9rir un autre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-25": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parce que les ressorts de notre \nmachine sont myst\u00e8res jusques ici inconnus, o\u00f9 les hommes ne voient \ngoutte, et dont l\u2019Auteur de toutes choses s\u2019est r\u00e9serv\u00e9 la connaissance."
                                    }
                                },
                                "III03-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faut-il donc faire lorsque l\u2019on est malade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-27": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien que se tenir de repos, et \nlaisser faire la nature\u00a0; puisque c\u2019est elle qui est tomb\u00e9e dans le\n d\u00e9sordre, elle s\u2019en peut aussi bien retirer, et se r\u00e9tablir elle-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore devez-vous m\u2019avouer qu\u2019on peut aider cette nature."
                                    }
                                },
                                "III03-29": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien \u00e9loign\u00e9 de cela, on ne fait bien\n souvent que l\u2019emp\u00eacher de faire son effet\u00a0: et j\u2019ai connu bien des\n gens qui sont morts des rem\u00e8des qu\u2019on leur a fait prendre, qui se \nporteraient bien pr\u00e9sentement s\u2019ils l\u2019eussent laiss\u00e9 faire."
                                    }
                                },
                                "III03-30": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voulez donc dire, mon Fr\u00e8re, que les M\u00e9decins ne savent rien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-31": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne dis pas cela\u00a0; la \nplupart d\u2019entre eux sont de tr\u00e8s bons Humanistes qui parlent fort bien \nLatin, qui savent nommer en Grec toutes les maladies, les d\u00e9finir\u00a0;\n mais pour les gu\u00e9rir, c\u2019est ce qu\u2019il ne savent pas."
                                    }
                                },
                                "III03-32": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais pourquoi donc, mon Fr\u00e8re, tous les hommes sont-ils dans la m\u00eame erreur o\u00f9 vous voulez que je sois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-33": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est, mon Fr\u00e8re, parce qu\u2019il y a des\n choses dont l\u2019apparence nous charme, et que nous croyons v\u00e9ritables, \npar l\u2019envie que nous avons qu\u2019elles se fassent. La M\u00e9decine est de \ncelle-l\u00e0\u00a0; il n\u2019y a rien de si beau et de si charmant que son \nobjet\u00a0: par exemple, lorsqu\u2019un M\u00e9decin vous parle de purifier le \nsang, de fortifier le c\u0153ur, de rafra\u00eechir les entrailles, de r\u00e9tablir la\n poitrine, de raccommoder la rate, d\u2019apaiser la trop grande chaleur du \nfoie, de r\u00e9gler, mod\u00e9rer et retirer la chaleur naturelle, il vous dit \njustement le Roman de la M\u00e9decine, et il en est comme de ces beaux \nsonges qui pendant la nuit nous ont bien divertis, et qui ne nous \nlaissent au r\u00e9veil que le d\u00e9plaisir de les avoir eus."
                                    }
                                },
                                "III03-34": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, vous \u00eates devenu fort habile homme en peu de temps."
                                    }
                                },
                                "III03-35": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans les discours et dans les choses,\n ce sont deux sortes de personnes que vos grands M\u00e9decins\u00a0; \nentendez-les parler, ce sont les plus habiles gens du monde\u00a0; \nvoyez-les faire, les plus ignorants de tous les hommes\u00a0; de telle \nmani\u00e8re que toute leur science est renferm\u00e9e en un pompeux Galimatias, \net un sp\u00e9cieux babil."
                                    }
                                },
                                "III03-36": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont donc de m\u00e9chantes gens d\u2019abuser ainsi de la cr\u00e9dulit\u00e9 et de la bonne foi des hommes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-37": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y en a entre eux qui sont dans \nl\u2019erreur aussi bien que les autres, d\u2019autres qui en profitent sans y \n\u00eatre. Votre Monsieur Purgon y est plus que personne. C\u2019est un homme tout\n M\u00e9decin depuis la t\u00eate jusques aux pieds, qui croit plus aux r\u00e8gles de \nson Art qu\u2019\u00e0 toutes les d\u00e9monstrations de Math\u00e9matique, et qui donne \u00e0 \ntravers les purgations et les saign\u00e9es sans y rien conna\u00eetre, et qui \nlorsqu\u2019il vous tuera ne fera dans cette occasion que ce qu\u2019il a fait \u00e0 \nsa femme et \u00e0 ses enfants, et ce qu\u2019en un besoin il ferait \u00e0 lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-38": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que vous avez une dent de lait contre lui."
                                    }
                                },
                                "III03-39": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle raison m\u2019en aurait-il donn\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-40": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien, mon Fr\u00e8re, qu\u2019il y \ne\u00fbt ici quelqu\u2019un de ces Messieurs pour vous tenir t\u00eate, pour rembarrer \nun peu tout ce que vous venez de dire, et vous apprendre \u00e0 les attaquer."
                                    }
                                },
                                "III03-41": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, mon Fr\u00e8re\u00a0? je ne pr\u00e9tends \npoint les attaquer\u00a0; ce que j\u2019en dis n\u2019est qu\u2019entre nous, et que \npar mani\u00e8re de conversation, chacun \u00e0 ses p\u00e9rils et fortunes en peut \ncroire tout ce qu\u2019il lui plaira."
                                    }
                                },
                                "III03-42": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez-vous, mon Fr\u00e8re, ne me parlez \nplus contre ces gens-l\u00e0, ils me tiennent trop au c\u0153ur, vous ne faites \nque m\u2019\u00e9chauffer et augmenter mon mal."
                                    }
                                },
                                "III03-43": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, je le veux bien, mais je \nsouhaiterais seulement pour vous d\u00e9sennuyer vous mener voir un de ces \njours repr\u00e9senter une des Com\u00e9dies de Moli\u00e8re sur ce sujet."
                                    }
                                },
                                "III03-44": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont de plaisants impertinents que\n vos Com\u00e9diens, avec leurs Com\u00e9dies de Moli\u00e8re\u00a0; c\u2019est bien \u00e0 faire\n \u00e0 eux \u00e0 se moquer de la M\u00e9decine. Ce sont de bons nigauds, et je les \ntrouve bien ridicules de mettre sur leur Th\u00e9\u00e2tre de v\u00e9n\u00e9rables Messieurs\n comme ces Messieurs-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III03-45": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous qu\u2019ils y mettent que \nles diverses professions des hommes\u00a0? Nous y voyons bien tous les \njours des Princes et des Rois qui sont du moins d\u2019aussi bonne maison que\n les M\u00e9decins."
                                    }
                                },
                                "III03-46": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par la mort non d\u2019un diable, je les \nattraperais bien quand ils seraient malades, ils auraient beau me prier,\n je prendrais plaisir \u00e0 les voir souffrir, je ne voudrais pas les \nsoulager en rien, je ne leur ordonnerais pas la moindre petite saign\u00e9e, \nle moindre petit Lavement, je me vengerais bien de leur insolence, et \nleur dirais\u00a0: Crevez, crevez, crevez mes petits Messieurs, cela \nvous apprendra \u00e0 vous moquer une autre fois de la Facult\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III03-47": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils ne s\u2019exposent point \u00e0 de pareilles \u00e9preuves, et ils savent tr\u00e8s bien se gu\u00e9rir eux-m\u00eames lorsqu\u2019ils sont malades."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Monsieur Fleurant",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un petit Clyst\u00e8re que je vous \napporte\u00a0; prenez vite, Monsieur, prenez vite, il est comme il faut,\n il est comme il faut."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous faire, mon Fr\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez un moment, cela sera bient\u00f4t fait."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que vous vous moquez de \nmoi\u00a0; Eh ne sauriez-vous prendre un autre temps\u00a0? allez, \nMonsieur, revenez une autre fois."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce soir, s\u2019il vous pla\u00eet, Monsieur Fleurant."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Fleurant",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quoi vous m\u00ealez-vous, \nMonsieur\u00a0? vous \u00eates bien plaisant d\u2019emp\u00eacher Monsieur de prendre \nson Clyst\u00e8re, sont-ce l\u00e0 vos affaires\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "On voit bien, Monsieur, que vous n\u2019avez pas accoutum\u00e9 de parler \u00e0 des visages."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "Monsieur Fleurant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous dire avec vos \nvisages\u00a0? sachez que je ne perds pas ainsi mes pas, et que je viens\n ici en vertu d\u2019une bonne Ordonnance, et vous Monsieur, vous vous \nrepentirez du m\u00e9pris que vous en faites, je vais le dire \u00e0 Monsieur \nPurgon, vous verrez, vous verrez."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Fr\u00e8re, vous allez \u00eatre cause ici \nde quelque malheur\u00a0; et je crains fort que Monsieur  Purgon ne se \nf\u00e2che quand il saura que je n\u2019ai pas pris son Lavement."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez un peu le grand mal de n\u2019avoir \npas pris un Lavement que Monsieur Purgon a ordonn\u00e9, vous ne vous \nmettriez pas plus en peine si vous aviez commis un crime consid\u00e9rable. \nEncore un coup, est-il possible qu\u2019on ne vous puisse pas gu\u00e9rir de la \nmaladie des M\u00e9decins, et ne vous verrai-je jamais qu\u2019avec un Lavement et\n une M\u00e9decine dans le corps\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, mon Fr\u00e8re, vous parlez \ncomme un homme qui se porte bien\u00a0; si vous \u00e9tiez en ma place, vous \nseriez aussi embarrass\u00e9 que moi."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon Fr\u00e8re, faites ce que \nvous voudrez. Mais j\u2019en reviens toujours l\u00e0, votre Fille n\u2019est point \ndestin\u00e9e pour un M\u00e9decin, et le parti dont je veux vous parler, lui est \nbien plus convenable."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne l\u2019est pas pour moi, et cela me \nsuffit\u00a0; en un mot elle est promise, et elle n\u2019a qu\u2019\u00e0 se d\u00e9terminer\n \u00e0 cela ou \u00e0 un Convent."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre femme n\u2019est pas des derni\u00e8res \u00e0 vous donner ce Conseil."
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! j\u2019\u00e9tais bien \u00e9tonn\u00e9 si l\u2019on\n ne me parlait pas de la pauvre femme, c\u2019est toujours elle qui fait \ntout, il faut que tout le monde en parle."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! j\u2019ai tort, il est vrai, \nc\u2019est une femme qui a trop d\u2019amiti\u00e9 pour vos enfants\u00a0; et qui pour \nl\u2019amiti\u00e9 qu\u2019elle leur porte, voudrait les voir toutes deux bonnes \nReligieuses."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? on vient de \nm\u2019apprendre de belles nouvelles. Comment, refuser un Clyst\u00e8re que \nj\u2019avais pris plaisir moi-m\u00eame de composer avec grand soin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon, ce n\u2019est pas moi, c\u2019est mon Fr\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une \u00e9trange r\u00e9bellion d\u2019un Malade contre son M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai."
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le renvoyer avec audace\u00a0; c\u2019est une action exorbitante."
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "III06-7": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un attentat \u00e9norme contre la M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "III06-8": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est certain."
                                    }
                                },
                                "III06-9": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un crime de l\u00e8se-Facult\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III06-10": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison."
                                    }
                                },
                                "III06-11": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous aurais dans peu tir\u00e9 d\u2019affaire, et je ne voulais plus que dix M\u00e9decines, et vingt Lavements pour vider le fond du sac."
                                    }
                                },
                                "III06-12": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne le m\u00e9rite pas."
                                    }
                                },
                                "III06-13": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais puisque vous avez eu l\u2019insolence de m\u00e9priser mon Clyst\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III06-14": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Monsieur Purgon, ce n\u2019est pas ma faute, c\u2019est la sienne."
                                    }
                                },
                                "III06-15": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous vous \u00eates soustrait de l\u2019ob\u00e9issance qu\u2019un Malade doit \u00e0 son M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "III06-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas moi, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "III06-17": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux plus avoir d\u2019alliance avec\n vous, et voici le don que je faisais de tout mon bien \u00e0 mon Neveu, en \nfaveur du Mariage avec votre Fille, que je d\u00e9chire en mille pi\u00e8ces."
                                    }
                                },
                                "III06-18": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien fait."
                                    }
                                },
                                "III06-19": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon fr\u00e8re, vous \u00eates cause de tout ceci."
                                    }
                                },
                                "III06-20": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux plus prendre soin de vous, et \u00eatre davantage votre M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "III06-21": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande pardon."
                                    }
                                },
                                "III06-22": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous abandonne \u00e0 votre m\u00e9chante constitution, \u00e0 l\u2019intemp\u00e9rie de votre temp\u00e9rament, et \u00e0 la f\u00e9culence de vos humeurs."
                                    }
                                },
                                "III06-23": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites-le venir, je le prendrai devant vous."
                                    }
                                },
                                "III06-24": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que dans peu vous soyez en un \u00e9tat incurable."
                                    }
                                },
                                "III06-25": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah! je suis mort."
                                    }
                                },
                                "III06-26": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je vous avertis que vous tomberez dans l\u2019\u00c9pilepsie."
                                    }
                                },
                                "III06-27": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III06-28": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De l\u2019\u00c9pilepsie dans la Phtisie."
                                    }
                                },
                                "III06-29": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III06-30": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la Phtisie dans la Bradypepsie."
                                    }
                                },
                                "III06-31": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III06-32": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la Bradypepsie dans la Lienterie."
                                    }
                                },
                                "III06-33": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III06-34": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la Lienterie dans la Dysenterie."
                                    }
                                },
                                "III06-35": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon pauvre Monsieur Purgon\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III06-36": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la Dysenterie dans l\u2019Hydropisie."
                                    }
                                },
                                "III06-37": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III06-38": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De l\u2019Hydropisie dans l\u2019Apoplexie."
                                    }
                                },
                                "III06-39": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-40": {
                                    "personnage": "Monsieur Purgon",
                                    "vers": {
                                        "0": "De l\u2019Apoplexie dans la privation de la vie o\u00f9 vous aura conduit votre folie."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, c\u2019en est fait, de moi, je suis perdu, je n\u2019en puis revenir\u00a0; ah je sens d\u00e9j\u00e0 que la M\u00e9decine se venge."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u00e9rieusement, mon Fr\u00e8re, vous n\u2019\u00eates \npas raisonnable, et je ne voudrais pas qu\u2019il y e\u00fbt ici personne qui vous\n v\u00eet faire ces extravagances."
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau dire, toutes ces maladies en ies me font trembler, et je les ai toutes sur le c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le simple homme que vous \u00eates, comme \nsi Monsieur Purgon tenait entre ses mains le fil de votre vie, et qu\u2019il \np\u00fbt l\u2019allonger ou l\u2019accourcir, comme bon lui semblerait\u00a0; \nd\u00e9trompez-vous, encore une fois, et sachez qu\u2019il y peut encore moins, \nqu\u2019\u00e0 vous gu\u00e9rir lorsque vous \u00eates malade."
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il dit que je deviendrai incurable."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans le vrai, vous \u00eates un homme \nd\u2019une grande pr\u00e9vention\u00a0; et lorsque vous vous \u00eates mis quelque \nchose dans l\u2019esprit, difficilement peut-on l\u2019en chasser."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ferai-je, mon Fr\u00e8re, \u00e0 pr\u00e9sent \nqu\u2019il m\u2019a abandonn\u00e9, et o\u00f9 trouverai-je un M\u00e9decin qui me puisse traiter\n aussi bien que lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, mon Fr\u00e8re, puisque c\u2019est \nune n\u00e9cessit\u00e9 pour vous d\u2019avoir un M\u00e9decin, l\u2019on vous en trouvera un du \nmoins aussi habile, qui n\u2019ira pas si vite, avec qui vous courrez moins \nde risque, et qui prendra plus de pr\u00e9caution aux rem\u00e8des qu\u2019il vous \nordonnera."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon fr\u00e8re, il connaissait mon temp\u00e9rament, et savait mon mal mieux que moi-m\u00eame."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, il y a un M\u00e9decin \u00e0 la porte qui souhaite parler \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "III08-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel est-il ce M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un M\u00e9decin de la M\u00e9decine qui \nme ressemble comme deux gouttes d\u2019eau\u00a0; et si je ne savais que ma \nm\u00e8re \u00e9tait honn\u00eate femme, je croirais que ce serait quelque petit fr\u00e8re \nqu\u2019elle m\u2019aurait donn\u00e9 depuis le tr\u00e9pas de mon p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III08-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-lui qu\u2019il prenne la peine \nd\u2019entrer, c\u2019est sans doute un M\u00e9decin qui vient de la part de Monsieur \nPurgon, pour nous bien remettre ensemble\u00a0; il faut voir ce que \nc\u2019est, et ne pas laisser \u00e9chapper une si belle occasion de me \nraccommoder avec lui."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "III09-1": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, quoique je n\u2019aie pas \nl\u2019honneur d\u2019\u00eatre connu de vous, ayant appris que vous \u00eates malade, je \nviens vous offrir mon service pour toutes les purgations et les saign\u00e9es\n dont vous aurez besoin."
                                    }
                                },
                                "III09-2": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, mon Fr\u00e8re, c\u2019est Toinette elle-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III09-3": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous demande pardon, \nj\u2019ai une petite affaire en Ville, permettez-moi d\u2019y envoyer mon Valet \nque j\u2019ai laiss\u00e9 \u00e0 votre porte, dire que l\u2019on m\u2019attende."
                                    }
                                },
                                "III09-4": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois s\u00fbrement que c\u2019est elle\u00a0; qu\u2019en croyez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-5": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi voulez-vous cela\u00a0? \nsont-ce les premiers qui ont quelque ressemblance, et ne voyons-nous pas\n souvent arriver de ces sortes de choses\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-6": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-8": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019avez-vous pas appel\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-9": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? tu te trompes."
                                    }
                                },
                                "III09-10": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc que les oreilles m\u2019aient corn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III09-11": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demeure, demeure, pour voir ce M\u00e9decin qui te ressemble si fort."
                                    }
                                },
                                "III09-12": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, vraiment oui\u00a0; je l\u2019ai assez vu."
                                    }
                                },
                                "III09-13": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, mon Fr\u00e8re, cela est admirable, et je ne le croirais pas, si je ne les voyais tous deux ensemble."
                                    }
                                },
                                "III09-14": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est point si surprenant, notre\n Si\u00e8cle nous en fournit plusieurs exemples\u00a0; et vous devez, ce me \nsemble, vous souvenir de quelques-uns qui ont fait tant de bruit dans le\n monde."
                                    }
                                },
                                "III09-15": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, excusez-moi s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "III09-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne puis sortir de mon \u00e9tonnement, et il semble que c\u2019est elle-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III09-17": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis un M\u00e9decin passager, courant \nde Villes en Villes, et de Royaumes en Royaumes pour chercher \nd\u2019illustres Malades, et pour trouver d\u2019amples mati\u00e8res \u00e0 ma Capacit\u00e9. Je\n ne suis pas de ces M\u00e9decins d\u2019ordinaire, qui ne s\u2019amusent qu\u2019\u00e0 des \nbagatelles de Fi\u00e9vrottes, de Rhumatismes, de Migraines, et autres \nMaladies de peu de cons\u00e9quence\u00a0: je veux de bonnes Fi\u00e8vres \ncontinues, avec des transports au Cerveau, de bonnes oppressions de \nPoitrine, de bons Maux de C\u00f4t\u00e9, de bonnes Fi\u00e8vres pourpr\u00e9es, de bonnes \nV\u00e9roles, de bonnes Pestes. C\u2019est l\u00e0 o\u00f9 je me plais\u00a0; c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 je\n triomphe\u00a0; et je voudrais, Monsieur, que vous eussiez toutes ces \nmaladies ensemble\u00a0; que vous fussiez abandonn\u00e9 de tous les \nM\u00e9decins, et \u00e0 l\u2019agonie, pour vous montrer la longue et grande \nexp\u00e9rience que j\u2019ai dans notre Art, et la passion que j\u2019ai de vous \nrendre service."
                                    }
                                },
                                "III09-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis trop oblig\u00e9, Monsieur\u00a0; cela n\u2019est point n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "III09-19": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois que vous me regardez fixement, quel \u00e2ge croyez-vous bien que j\u2019aie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-20": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne le puis savoir au juste, pourtant vous avez bien vingt-sept ou vingt-huit ans au plus."
                                    }
                                },
                                "III09-21": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, j\u2019en ai quatre-vingt dix."
                                    }
                                },
                                "III09-22": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quatre-vingt dix\u00a0? voil\u00e0 un beau jeune Vieillard."
                                    }
                                },
                                "III09-23": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, quatre-vingt dix ans, et j\u2019ai su\n me maintenir toujours frais et jeune, comme vous voyez, par la vertu et\n la bont\u00e9 de mes Rem\u00e8des. Donnez-moi bien votre pouls\u00a0: allons \ndonc, voil\u00e0 un pouls bien impertinent\u00a0; ah, je vois bien que vous \nne me connaissez pas encore, je vous ferai bien aller comme il faut. Qui\n est votre M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-24": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon."
                                    }
                                },
                                "III09-25": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Purgon\u00a0? ce nom ne \nm\u2019est point connu, et n\u2019est point \u00e9crit sur mes Tablettes dans le rang \ndes grands et fameux M\u00e9decins qui y sont\u00a0: quittez-moi cet homme, \nce n\u2019est point du tout votre affaire, il faut que ce soit peu de \nchose\u00a0; je veux vous en donner un de ma main."
                                    }
                                },
                                "III09-26": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "On le tient pourtant en grande r\u00e9putation."
                                    }
                                },
                                "III09-27": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quoi dit-il que vous \u00eates malade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-28": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il dit que c\u2019est de la Rate, d\u2019autres disent que c\u2019est du Foie."
                                    }
                                },
                                "III09-29": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ignorant\u00a0! c\u2019est du Poumon que vous \u00eates malade."
                                    }
                                },
                                "III09-30": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du Poumon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-31": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, du Poumon\u00a0: n\u2019avez-vous pas grand app\u00e9tit \u00e0 ce que vous mangez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-32": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh oui."
                                    }
                                },
                                "III09-33": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est justement le Poumon\u00a0: ne trouvez-vous pas le vin bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-34": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III09-35": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Poumon\u00a0; ne r\u00eavez-vous point pendant la nuit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-36": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, m\u00eame assez souvent."
                                    }
                                },
                                "III09-37": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Poumon\u00a0; ne faites-vous point un petit sommeil apr\u00e8s le repas?"
                                    }
                                },
                                "III09-38": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah oui tous les jours."
                                    }
                                },
                                "III09-39": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Poumon\u00a0; le Poumon, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "III09-40": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Fr\u00e8re, le Poumon."
                                    }
                                },
                                "III09-41": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous ordonne-t-il de manger\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-42": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du Potage."
                                    }
                                },
                                "III09-43": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ignorant\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-44": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De prendre force bouillons."
                                    }
                                },
                                "III09-45": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ignorant\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-46": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du bouilli."
                                    }
                                },
                                "III09-47": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ignorant\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-48": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du Veau, et des Poulets."
                                    }
                                },
                                "III09-49": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ignorant\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-50": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et le soir de petits Pruneaux pour l\u00e2cher le ventre."
                                    }
                                },
                                "III09-51": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ignorantus, ignoranta, ignorantum.\n Et moi, je vous ordonne de bon gros Pain bis, de bon gros B\u0153uf, de bons\n gros Pois, de bon Fromage d\u2019Hollande\u00a0; et afin que vous ne \ncrachiez plus, des Marrons et des Oublies, pour coller et conglutiner."
                                    }
                                },
                                "III09-52": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais voyez un peu, mon Fr\u00e8re, quelle Ordonnance."
                                    }
                                },
                                "III09-53": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-moi ex\u00e9cutez-la, vous vous en \ntrouverez bien. \u00c0 propos, je m\u2019aper\u00e7ois ici d\u2019une chose. Dites-moi, \nMonsieur que faites-vous de ce bras-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-54": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que j\u2019en fais? la belle demande!"
                                    }
                                },
                                "III09-55": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous me croyez, vous vous le ferez couper tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "III09-56": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et la raison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-57": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voyez-vous pas qu\u2019il attire \u00e0 lui toute la nourriture, et qu\u2019il emp\u00eache l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de profiter\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-58": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! je ne me soucie pas de cela, j\u2019aime bien mieux les avoir tous deux."
                                    }
                                },
                                "III09-59": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019\u00e9tais aussi en votre place, je me ferais crever cet \u0153il-ci tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "III09-60": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi le faire crever\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-61": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019en verrez-vous pas une fois plus clair de l\u2019autre\u00a0? faites-le, vous dis-je, et tout \u00e0 pr\u00e9sent."
                                    }
                                },
                                "III09-62": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre serviteur, j\u2019aime beaucoup mieux ne voir pas si clair de l\u2019un, et n\u2019en avoir point de manque."
                                    }
                                },
                                "III09-63": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Excusez-moi, Monsieur, si je suis \noblig\u00e9 de vous quitter si t\u00f4t, je vous verrai quelquefois pendant le \ns\u00e9jour que je ferai en cette Ville\u00a0; mais je suis oblig\u00e9 de me \ntrouver aujourd\u2019hui \u00e0 une Consultation qui se doit faire pour un Malade \nqui mourut hier."
                                    }
                                },
                                "III09-64": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi une Consultation pour un Malade qui mourut hier\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-65": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour aviser aux Rem\u00e8des qu\u2019il e\u00fbt fallu lui faire pour le gu\u00e9rir, et s\u2019en servir dans une semblable occasion."
                                    }
                                },
                                "III09-66": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je ne vous reconduis point, vous savez que les Malades en sont exempts."
                                    }
                                },
                                "III09-67": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon Fr\u00e8re, que dites-vous de ce M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-68": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment Diable? il me semble qu\u2019il va bien vite en besogne."
                                    }
                                },
                                "III09-69": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme font tous ces grands M\u00e9decins, et il ne le serait pas s\u2019il faisait autrement."
                                    }
                                },
                                "III09-70": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Couper un bras, crever un \u0153il, voyez quelle plaisante op\u00e9ration, de me faire borgne et manchot."
                                    }
                                },
                                "III09-71": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, doucement, Monsieur le M\u00e9decin, mod\u00e9rez, s\u2019il vous pla\u00eet, votre app\u00e9tit."
                                    }
                                },
                                "III09-72": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019as-tu donc, Toinette\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-73": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment votre M\u00e9decin veut rire, ma foi il a voulu mettre sa main sur mon sein en sortant."
                                    }
                                },
                                "III09-74": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est \u00e9tonnant, \u00e0 son \u00e2ge, qui pourrait croire cela, qu\u2019\u00e0 quatre-vingt-dix ans l\u2019on f\u00fbt encore si gaillard?"
                                    }
                                },
                                "III09-75": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, mon Fr\u00e8re, puisque vous avez \nrompu avec Monsieur Purgon\u00a0; qu\u2019il n\u2019y a plus d\u2019esp\u00e9rance d\u2019y \npouvoir renouer, et qu\u2019il a d\u00e9chir\u00e9 les Articles d\u2019entre son Neveu et \nvotre Fille, rien ne vous peut plus emp\u00eacher d\u2019accepter le parti que je \nvous propose pour ma Ni\u00e8ce\u00a0: c\u2019est un\u2026"
                                    }
                                },
                                "III09-76": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie, mon Fr\u00e8re, ne parlons \npoint de cela, je sais bien ce que j\u2019ai \u00e0 faire, et je la mettrai d\u00e8s \ndemain dans un Convent."
                                    }
                                },
                                "III09-77": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voulez faire plaisir \u00e0 quelqu\u2019un."
                                    }
                                },
                                "III09-78": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 \u00e7\u00e0 voil\u00e0 encore la pauvre femme en jeu."
                                    }
                                },
                                "III09-79": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui, mon Fr\u00e8re, c\u2019est d\u2019elle \ndont je veux parler\u00a0; et non plus que l\u2019ent\u00eatement des M\u00e9decins, je\n ne puis supporter celui que vous avez pour elle."
                                    }
                                },
                                "III09-80": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne la connaissez pas, mon Fr\u00e8re,\n c\u2019est une femme qui a trop d\u2019amiti\u00e9 pour moi. Demandez-lui les caresses\n qu\u2019elle me fait\u00a0; \u00e0 moins que de les voir on ne le croirait pas."
                                    }
                                },
                                "III09-81": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur a raison, et on ne peut pas \nconcevoir l\u2019amiti\u00e9 qu\u2019elle a pour lui\u00a0; voulez-vous que je vous \nfasse voir comme Madame aime Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-82": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-83": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Monsieur laissez-moi faire, souffrez que je le d\u00e9trompe, et que je lui fasse voir son bec jaune."
                                    }
                                },
                                "III09-84": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faut-il faire pour cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-85": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends Madame qui revient de \nVille. Vous Monsieur, cachez-vous dans ce petit endroit, et prenez garde\n surtout que l\u2019on ne vous voie\u00a0; approchons votre chaise, \nmettez-vous dedans tout de votre long, et contrefaites le mort. Vous \nverrez par le regret qu\u2019elle t\u00e9moignera de votre perte, l\u2019amiti\u00e9 qu\u2019elle\n vous porte\u00a0: la voici."
                                    }
                                },
                                "III09-86": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, oui, oui\u00a0; bon, bon, bon, bon."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "III10-1": {
                                    "personnage": "Toinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ciel\u00a0! quelle cruelle \naventure\u00a0! quel malheur impr\u00e9vu vient de m\u2019arriver\u00a0? que \nferai-je malheureuse\u00a0? Et comment annoncer \u00e0 Madame de si m\u00e9chantes\n nouvelles\u00a0? Ah\u00a0! ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III10-2": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019as-tu, Toinette\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Madame\u00a0! quelle perte \nvenez-vous de faire\u00a0? Monsieur vient de mourir tout \u00e0 l\u2019heure \nsubitement\u00a0; j\u2019\u00e9tais seule ici, et il n\u2019y avait personne pour le \nsecourir."
                                    }
                                },
                                "III10-4": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, mon mari est mort\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! oui, le pauvre homme d\u00e9funt est tr\u00e9pass\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III10-6": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel en soit lou\u00e9, me voila d\u00e9livr\u00e9e d\u2019un grand fardeau\u00a0: que tu es folle, Toinette, de pleurer\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III10-7": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Madame? et je croyais qu\u2019il fall\u00fbt pleurer."
                                    }
                                },
                                "III10-8": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, et je voudrais bien savoir pour \nquelle raison ai-je fait une si grande perte\u00a0: quoi\u00a0? pleurer \nun homme mal b\u00e2ti, mal fait, sans esprit, de mauvaise humeur, fort \u00e2g\u00e9, \ntoujours toussant, mouchant, crachant, reniflant, f\u00e2cheux, ennuyeux, \nincommode \u00e0 tout le monde, grondant sans cesse et sans raison, toujours \nun Lavement ou une M\u00e9decine dans le corps, de m\u00e9chante odeur\u00a0: il \nfaudrait que je n\u2019eusse pas le sens commun."
                                    }
                                },
                                "III10-9": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voila une belle Oraison Fun\u00e8bre."
                                    }
                                },
                                "III10-10": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne pr\u00e9tends pas avoir pass\u00e9 la \nplus grande partie de ma jeunesse avec lui sans y profiter de quelque \nchose\u00a0; et il faut, Toinette, que tu m\u2019aides \u00e0 bien faire mes \naffaires s\u00fbrement, ta r\u00e9compense est s\u00fbre."
                                    }
                                },
                                "III10-11": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame, je n\u2019ai garde de manquer \u00e0 mon devoir."
                                    }
                                },
                                "III10-12": {
                                    "personnage": "B\u00e9line",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque tu m\u2019assures que sa mort \nn\u2019est sue de personne, saisissons-nous de l\u2019argent, et de tout ce qu\u2019il y\n a de meilleur\u00a0; portons-le dans son lit, et quand j\u2019aurai tout mis\n \u00e0 couvert, nous ferons en sorte que quelque autre l\u2019y trouve mort, et \nainsi on ne se doutera point de ce que nous aurons fait. Il faut d\u2019abord\n que je lui prenne ses clefs qui sont dans cette poche."
                                    }
                                },
                                "III10-13": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau, tout beau, Madame la \ncarogne\u00a0: ah, ah, je suis ravi d\u2019avoir entendu le bel \u00c9loge que \nvous avez fait de moi\u00a0; cela m\u2019emp\u00eachera de faire bien des choses."
                                    }
                                },
                                "III10-14": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, le d\u00e9funt n\u2019est pas mort\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-15": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, mon Fr\u00e8re, voyez-vous \u00e0 pr\u00e9sent comme votre femme vous aime."
                                    }
                                },
                                "III10-16": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah vraiment oui, je le vois, je ne le vois que trop."
                                    }
                                },
                                "III10-17": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous jure que j\u2019ai bien \u00e9t\u00e9 \ntromp\u00e9e, et je n\u2019eusse jamais cru cela. Mais j\u2019aper\u00e7ois votre fille, \nretournez-vous-en o\u00f9 vous \u00e9tiez\u00a0; et vous remettez dans votre \nchaise, il est bon aussi de l\u2019\u00e9prouver, et ainsi vous conna\u00eetrez les \nsentiments de toute votre famille."
                                    }
                                },
                                "III10-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu as raison, tu as raison."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "III11-1": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah quel \u00e9trange accident\u00a0! mon \npauvre Ma\u00eetre est mort\u00a0; que de larmes, que de pleurs il nous va \nco\u00fbter\u00a0! quel d\u00e9sastre\u00a0! s\u2019il \u00e9tait encore mort d\u2019une autre \nmani\u00e8re, on n\u2019en aurait pas tant de regret\u00a0! ah\u00a0! que j\u2019en ai \nde d\u00e9plaisir\u00a0; ha, ha, ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III11-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019y a-t-il de nouveau, Toinette, pour te causer tant de g\u00e9missements\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III11-3": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! votre p\u00e8re est mort."
                                    }
                                },
                                "III11-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re est mort, Toinette\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III11-5": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah il ne l\u2019est que trop, et il vient \nd\u2019expirer entre mes bras d\u2019une faiblesse qui lui a prise. Tenez, \nvoyez-le, le voil\u00e0 tout \u00e9tendu dans sa chaise. Ha, ha."
                                    }
                                },
                                "III11-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re est mort, et justement dans \nle temps o\u00f9 il \u00e9tait en col\u00e8re contre moi, par la r\u00e9sistance que je lui \nai faite tant\u00f4t, en refusant le Mari qu\u2019il me voulait donner\u00a0? que \ndeviendrai-je, mis\u00e9rable que je suis\u00a0? et comment cacher une chose \nqui a paru devant tant de personnes\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III12": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Derni\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III12-1": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Juste Ciel\u00a0! que vois-je\u00a0? dites, qu\u2019avez-vous, belle Ang\u00e9lique\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Cl\u00e9ante, ne me parlez plus de \nrien, mon P\u00e8re est mort, il faut vous dire adieu pour toujours, et nous \ns\u00e9parer enti\u00e8rement l\u2019un de l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "III12-3": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle infortune, grand Dieu\u00a0! \nh\u00e9las! apr\u00e8s la demande que j\u2019avais pri\u00e9 votre Oncle de lui faire de \nvous, je venais moi-m\u00eame me jeter \u00e0 ses pieds pour faire un dernier \neffort afin de vous obtenir."
                                    }
                                },
                                "III12-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel ne l\u2019a pas voulu, vous devez \ncomme moi vous soumettre \u00e0 ce qu\u2019il veut, et il faut vous r\u00e9soudre de me\n quitter pour toujours. Oui, mon P\u00e8re, puisque j\u2019ai \u00e9t\u00e9 assez infortun\u00e9e\n pour ne pas faire ce que vous vouliez de moi pendant votre vie, du \nmoins ai-je dessein de le r\u00e9parer apr\u00e8s votre mort\u00a0; je veux \nex\u00e9cuter votre derni\u00e8re volont\u00e9, et je vais me retirer dans un Convent \npour y pleurer votre mort pendant tout le reste de ma vie. Oui, mon cher\n P\u00e8re, souffrez que je vous en donne ici les derni\u00e8res assurances, et \nque je vous embrasse\u2026"
                                    }
                                },
                                "III12-5": {
                                    "personnage": "Argan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ma fille\u2026"
                                    }
                                },
                                "III12-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha, ha, ha, ha\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III12-7": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, ma ch\u00e8re Enfant, que je te \nbaise\u00a0; va, je ne suis pas mort, je vois que tu es ma Fille, et je \nsuis bien aise de reconna\u00eetre ton bon naturel."
                                    }
                                },
                                "III12-8": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re, permettez que je me mette \u00e0\n genoux devant vous, pour vous conjurer que si vous ne me voulez pas \nfaire la gr\u00e2ce de me donner Cl\u00e9ante pour \u00c9poux, vous ne me refusiez pas \ncelle de ne m\u2019en pas donner un avec lequel je ne puisse vivre."
                                    }
                                },
                                "III12-9": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Monsieur, serez-vous insensible \u00e0 tant d\u2019amour\u00a0? et ne peut-on pas vous attendrir par aucun endroit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-10": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Fr\u00e8re, avez-vous \u00e0 consulter, et ne devriez-vous pas d\u00e9j\u00e0 l\u2019avoir donn\u00e9e aux v\u0153ux de Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-11": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0! vous r\u00e9sisterez \u00e0 de si grandes marques de tendresse\u00a0? l\u00e0 Monsieur, rendez-vous."
                                    }
                                },
                                "III12-12": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, qu\u2019il se fasse M\u00e9decin, et je lui donne ma Fille."
                                    }
                                },
                                "III12-13": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, Monsieur, je le veux \nbien\u00a0; Apothicaire m\u00eame si vous voulez. Je ferais encore des choses\n bien plus difficiles pour avoir la belle Ang\u00e9lique."
                                    }
                                },
                                "III12-14": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, mon Fr\u00e8re, il me vient une pens\u00e9e\u00a0; faites-vous M\u00e9decin vous-m\u00eame plut\u00f4t que Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III12-15": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-16": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui vous, c\u2019est le v\u00e9ritable moyen de\n vous bien porter\u00a0; et il n\u2019y a aucune Maladie, si redoutable \nqu\u2019elle soit, qui ait l\u2019audace de s\u2019attaquer \u00e0 un M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "III12-17": {
                                    "personnage": "Toinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez, Monsieur, votre barbe y peut beaucoup, et la barbe fait plus de la moiti\u00e9 d\u2019un M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "III12-18": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez, je crois\u00a0; et je ne sais pas un seul mot de Latin, comment donc faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-19": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voila une belle raison\u00a0! allez, \nallez, il y en a parmi eux qui en savent encore moins que vous et \nlorsque vous aurez la robe et le bonnet, vous en saurez plus qu\u2019il ne \nvous en faut."
                                    }
                                },
                                "III12-20": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "En tout cas, me voila pr\u00eat \u00e0 faire ce que l\u2019on voudra."
                                    }
                                },
                                "III12-21": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, mon Fr\u00e8re, cela ne se peut faire si t\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "III12-22": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 pr\u00e9sent, si vous voulez, et \nj\u2019ai une Facult\u00e9 de mes amis fort pr\u00e8s d\u2019ici, que j\u2019enverrai qu\u00e9rir pour\n c\u00e9l\u00e9brer la C\u00e9r\u00e9monie, allez vous pr\u00e9parer seulement, toutes choses \nseront bient\u00f4t pr\u00eates."
                                    }
                                },
                                "III12-23": {
                                    "personnage": "Argan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, voyons, voyons."
                                    }
                                },
                                "III12-24": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel est donc votre dessein\u00a0? et que voulez-vous dire avec cette Facult\u00e9 de vos amis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-25": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un Interm\u00e8de de la r\u00e9ception \nd\u2019un M\u00e9decin que des Com\u00e9diens ont repr\u00e9sent\u00e9 ces jours pass\u00e9s\u00a0: je\n les avais fait venir pour le jouer ce soir ici devant nous, afin de \nnous bien divertir\u00a0; et je pr\u00e9tends que mon Fr\u00e8re y joue le premier\n Personnage."
                                    }
                                },
                                "III12-26": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, mon Oncle, il me semble que c\u2019est se railler un peu fortement de mon P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III12-27": {
                                    "personnage": "B\u00e9ralde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas tant le railler que de \ns\u2019accommoder \u00e0 son humeur, outre que pour lui \u00f4ter tout sujet de se \nf\u00e2cher quand il aura reconnu la pi\u00e8ce que nous lui jouons, nous pouvons y\n prendre chacun un r\u00f4le, et jouer en m\u00eame temps que lui. Allons donc \nnous habiller."
                                    }
                                },
                                "III12-28": {
                                    "personnage": "Cl\u00e9ante ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Y consentez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III12-29": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il le faut bien."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}