{
    "pieces": [
        {
            "title": "LE NOUVEAU FESTIN DE PIERRE",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "ACTE I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Carrille, L\u00e9onor.",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, l\u2019affaire est conclue, et moi-m\u00eame j\u2019enrage ",
                                        "1": "Qu\u2019il me veut malgr\u00e9 moi forcer \u00e0 ce voyage."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Don Juan ainsi me manquerait de foi ?"
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi, les serments l\u2019attachaient tout \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ses serments ! Si c\u2019est l\u00e0 que votre espoir s\u2019arr\u00eate, ",
                                        "1": "Madame, votre hymen n\u2019est pas encore chose pr\u00eate, ",
                                        "2": "Il en prodigue assez, mais il n\u2019en tient jamais."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le dis, mais..."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais un peu trop de ses faits. ",
                                        "1": "Vous n\u2019\u00eates pas la seule \u00e0 qui m\u00eame aventure ",
                                        "2": "A mis honneur et biens en mauvaise posture, ",
                                        "3": "Il prend de tous cot\u00e9s ce qu\u2019il peut attraper ",
                                        "4": "Et sans scrupule aucun fait gloire de tromper ; ",
                                        "5": "Tout pour son app\u00e9tit est d\u2019un \u00e9gal usage, ",
                                        "6": "Il met impun\u00e9ment belle ou laide au pillage, ",
                                        "7": "Et saoul de leur honneur, il cherche en d\u2019autres lieux ",
                                        "8": "S\u2019il pourra rencontrer qui le contente mieux. ",
                                        "9": "En peu de mots voil\u00e0 son portrait v\u00e9ritable, ",
                                        "10": "Jugez de quoi mon ma\u00eetre envers vous est capable."
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui l\u2019e\u00fbt pu croire, h\u00e9las ?"
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fallait s\u2019en douter. ",
                                        "1": "Peste, que votre sexe est facile \u00e0 tenter ! ",
                                        "2": "Il ne faut pas toujours croire les apparences, ",
                                        "3": "Et l\u2019on doit m\u00fbrement pr\u00e9voir les cons\u00e9quences, ",
                                        "4": "C\u2019est trop facilement se laisser enflammer."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! que tu sais peu ce que c\u2019est que d\u2019aimer ; ",
                                        "1": "\u00c0 voir mille transports d\u2019une flamme assidue, ",
                                        "2": "Quelle fiert\u00e9, dis-moi, ne se serait rendue ? ",
                                        "3": "Il est bien mal ais\u00e9 dans ces empressements ",
                                        "4": "Qu\u2019un coeur n\u2019ait t\u00f4t ou tard de tendres sentiments, ",
                                        "5": "Et l\u2019amour qu\u2019on nous montre, en paraissant extr\u00eame, ",
                                        "6": "Fait que sans raisonner on y r\u00e9pond de m\u00eame : ",
                                        "7": "Quelque doute qu\u2019on ait de sa sinc\u00e9rit\u00e9, ",
                                        "8": "L\u2019amour malgr\u00e9 la crainte est toujours \u00e9cout\u00e9, ",
                                        "9": "Et comme les soup\u00e7ons semblent lui faire injure, ",
                                        "10": "On le flatte ais\u00e9ment d\u2019une ardeur toute pure."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est ce qui vous perd. En mati\u00e8re d\u2019amour ",
                                        "1": "Il faut que la raison vous gouverne \u00e0 son tour. ",
                                        "2": "Tant d\u2019infid\u00e9lit\u00e9s, dans le si\u00e8cle o\u00f9 nous sommes, ",
                                        "3": "Ne d\u00e9clarent que trop quelle est l\u2019humeur des hommes ; ",
                                        "4": "Car pour un qui dit vrai, mille autres plus trompeurs ",
                                        "5": "Volent impun\u00e9ment les derni\u00e8res faveurs. ",
                                        "6": "Pour peu que votre sexe \u00e9coute leurs promesses, ",
                                        "7": "Ils savent profiter de toutes vos faiblesses, ",
                                        "8": "Et faisant grand fracas de leur fid\u00e9lit\u00e9, ",
                                        "9": "Surprennent ais\u00e9ment votre cr\u00e9dulit\u00e9. ",
                                        "10": "Et puisqu\u2019il faut ici vous faire tout conna\u00eetre, ",
                                        "11": "Pour ne vous rien celer de l\u2019humeur de mon ma\u00eetre, ",
                                        "12": "C\u2019est qu\u2019il est mille fois plus perfide qu\u2019eux tous."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ingrat me promettait qu\u2019il serait mon \u00e9poux."
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon ma\u00eetre \u00e9pouserait ma foi toute la terre."
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi ! Ne craint-il pas les \u00e9clats du tonnerre, ",
                                        "1": "Et qu\u2019il ne soit puni de son manque de foi ?"
                                    }
                                },
                                "I01-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous le connaissez mal, il n\u2019a ni foi ni loi, ",
                                        "1": "Madame, et n\u2019admet point de dieux que son caprice, ",
                                        "2": "Et sans cesse du Ciel il brave la justice."
                                    }
                                },
                                "I01-16": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tel qu\u2019il soit, je pr\u00e9tends aujourd\u2019hui lui parler ; ",
                                        "1": "Son ardeur envers moi pourra se r\u00e9veiller, ",
                                        "2": "L\u2019amour produit souvent des retours dans une \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I01-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ferez un grand coup s\u2019il y consent, Madame."
                                    }
                                },
                                "I01-18": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en veux \u00eatre assur\u00e9e, et s\u2019il me quitte enfin, ",
                                        "1": "Pour laver cet affront j\u2019ai le rem\u00e8de en main, ",
                                        "2": "Ma mort en \u00e9teindra la funeste m\u00e9moire."
                                    }
                                },
                                "I01-19": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours sur cet article il ne faut pas s\u2019en croire : ",
                                        "1": "Quoique l\u2019honneur soit cher, vivre est encore plus doux, ",
                                        "2": "Et loin de vous pleurer, on se rirait de vous. ",
                                        "3": "N\u2019affectez point ici la vertu de Lucr\u00e8ce ; ",
                                        "4": "Je sais que ce malheur cause de la tristesse, ",
                                        "5": "Mais en pareil sujet on n\u2019agit pas fort bien ",
                                        "6": "Si l\u2019on ne veut s\u2019en taire et n\u2019en t\u00e9moigner rien. ",
                                        "7": "Mais puisque vous voulez en \u00eatre plus certaine, ",
                                        "8": "Mettez-vous, s\u2019il vous pla\u00eet, dans la chambre prochaine : ",
                                        "9": "Mon ma\u00eetre doit venir dans un moment ici, ",
                                        "10": "Et je vais lui parler de vous ; mais le voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Carrille ! Sais-tu ce que je viens de faire ?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque malheur nouveau ?"
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coquin."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u2019ordinaire. ",
                                        "1": "Depuis que je vous sers, je ne vois pas un jour ",
                                        "2": "Qui se passe, Monsieur, sans crime et sans amour."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quels crimes ai-je fait ?"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faire mourir son p\u00e8re, ",
                                        "1": "Ce n\u2019est rien ?"
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son humeur \u00e9tait par trop s\u00e9v\u00e8re, ",
                                        "1": "Carrille, et pour son bien j\u2019ai d\u00fb m\u2019en d\u00e9p\u00eacher. ",
                                        "2": "Qui ne se f\u00fbt lass\u00e9 de l\u2019entendre pr\u00eacher ? ",
                                        "3": "Contre mes moeurs sans cesse il armait sa censure, ",
                                        "4": "Sans cesse il me chantait quelque nouvelle injure, ",
                                        "5": "Et... mais n\u2019en parlons plus, sache donc qu\u2019aujourd\u2019hui..."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et Don Pierre, Monsieur, assassin\u00e9 chez lui ? ",
                                        "1": "Ce Commandeur fameux qui gouvernait S\u00e9ville, ",
                                        "2": "Et que pour ses vertus on pleure dans la ville, ",
                                        "3": "N\u2019est-ce donc rien, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en demeure d\u2019accord, ",
                                        "1": "Mais de sa main aussi j\u2019aurais re\u00e7u la mort ; ",
                                        "2": "Les beaux yeux de sa fille \u00e0 mes yeux surent plaire, ",
                                        "3": "Et pour en mieux jouir il fallait s\u2019en d\u00e9faire ; ",
                                        "4": "L\u2019obstacle \u00e9tait trop grand pour en venir \u00e0 bout, ",
                                        "5": "Et pour l\u2019objet aim\u00e9 l\u2019amant hasarde tout."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de tous les c\u00f4t\u00e9s des filles abus\u00e9es, ",
                                        "1": "Dont les familles sont partout scandalis\u00e9es ? ",
                                        "2": "Bon, ce sont des chansons ; quels crimes a-t-il fait ? ",
                                        "3": "Monsieur, au grand galop vous courez au gibet, Et..."
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! toujours parler, et sans vouloir m\u2019entendre ? ",
                                        "1": "Sans craindre mon courroux oses-tu me reprendre ? ",
                                        "2": "H\u00e9 ! que t\u2019importe-t-il si je fais bien ou mal ? ",
                                        "3": "L\u2019un ou l\u2019autre pour toi n\u2019est-il pas [bien] \u00e9gal ? ",
                                        "4": "Laisse-moi suivre en tout cette ardeur qui m\u2019anime ; ",
                                        "5": "J\u2019ob\u00e9is \u00e0 mes sens, il est vrai, mais quel crime ? ",
                                        "6": "La nature m\u2019en fait une n\u00e9cessit\u00e9, ",
                                        "7": "Et notre corps n\u2019agit que par sa volont\u00e9. ",
                                        "8": "C\u2019est par les app\u00e9tits qu\u2019inspirent les caprices, ",
                                        "9": "Qu\u2019on court diff\u00e9remment aux vertus comme aux vices. ",
                                        "10": "Pour moi, qui de l\u2019amour fais mes plus chers plaisirs, ",
                                        "11": "J\u2019ose tout ce qui peut contenter mes d\u00e9sirs, ",
                                        "12": "Je n\u2019examine point si j\u2019ai droit de le faire, ",
                                        "13": "Tout est utile pour moi quand l\u2019objet me peut plaire, ",
                                        "14": "Et ne prenant des lois que de ma passion, ",
                                        "15": "J\u2019attache tous mes soins \u00e0 sa possession."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et sur le fondement de ces noires maximes, ",
                                        "1": "Vous n\u2019avez point d\u2019horreur de commettre des crimes ?"
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprends qu\u2019il n\u2019en est point pour un coeur g\u00e9n\u00e9reux. ",
                                        "1": "La l\u00e2chet\u00e9 de l\u2019homme en fait le nom affreux. ",
                                        "2": "Si tous ces coeurs \u00e9taient et grands et magnanimes, ",
                                        "3": "Ces crimes qu\u2019on nous peint ne seraient pas des crimes ; ",
                                        "4": "Mais ce n\u2019est qu\u2019un effet d\u2019un courage abattu, ",
                                        "5": "Dont la timidit\u00e9 veut passer pour vertu. ",
                                        "6": "Il n\u2019est rien qu\u2019un grand coeur ne se doive permettre, ",
                                        "7": "Et le crime est vertu pour qui l\u2019ose commettre. ",
                                        "8": "Juge donc..."
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je crois que tout vous est permis ; ",
                                        "1": "Mais quittons-nous l\u2019un l\u2019autre, et soyons bons amis."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi ?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi, Monsieur ? c\u2019est que Dame Justice ",
                                        "1": "Me rendrait t\u00f4t ou tard quelque mauvais office : ",
                                        "2": "Sous pr\u00e9texte qu\u2019on dit tel ma\u00eetre, tel valet, ",
                                        "3": "Elle pourrait me faire une passe au collet."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dois-tu craindre o\u00f9 je suis ? et peut-on..."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout peut \u00eatre, ",
                                        "1": "Et souvent on punit le valet pour le ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me suivras partout, ou la mort \u00e0 l\u2019instant ",
                                        "1": "T\u2019est s\u00fbre."
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il vous pla\u00eet, ne vous pressez pas tant, ",
                                        "1": "Je veux vivre."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suffit, parlons de ma conqu\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "De qui ? De L\u00e9onor ?"
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019en romps plus la t\u00eate. ",
                                        "1": "Faut-il te dire cent fois que je ne puis la voir ? ",
                                        "2": "J\u2019ai joui d\u2019un objet qui passait mon espoir, ",
                                        "3": "D\u2019Oriane en un mot."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019Oriane !"
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Carrille."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! de ce rare objet l\u2019honneur de sa famille ? ",
                                        "1": "Fille du Commandeur ?"
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment ?"
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019avais su m\u2019introduire en son appartement, ",
                                        "1": "Et malgr\u00e9 ses efforts ma flamme est satisfaite, ",
                                        "2": "Et dans le m\u00eame instant que je faisais retraite, ",
                                        "3": "Don Bernard son amant a p\u00e9ri par mes coups."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s tant de forfaits, o\u00f9 vous sauverez-vous ?"
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais que je devais abandonner S\u00e9ville, ",
                                        "1": "Qu\u2019aux pays \u00e9trangers j\u2019allais chercher asile ; ",
                                        "2": "Mais avec mes amis ayant tout consult\u00e9, ",
                                        "3": "J\u2019ai trouv\u00e9 que sur mer j\u2019ai plus de s\u00fbret\u00e9, ",
                                        "4": "Don Lope et Don Felix en ont pris la conduite, ",
                                        "5": "Et cherchent un vaisseau pour h\u00e2ter notre fuite, ",
                                        "6": "Ainsi sans perdre temps allons nous pr\u00e9parer."
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aper\u00e7ois L\u00e9onor."
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui l\u2019a fait entrer ? Suis-moi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. L\u00e9onor, Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Don Juan \u00e9vite ma pr\u00e9sence ? ",
                                        "1": "D\u2019o\u00f9 vient ce changement ? Est-ce votre inconstance ? ",
                                        "2": "Ne connaissez-vous plus ce qui vous sut charmer ",
                                        "3": "Et pour tout dire enfin, cessez-vous de m\u2019aimer ? ",
                                        "4": "Apr\u00e8s tant de serments..."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, j\u2019avouerai, Madame, ",
                                        "1": "Que vos attraits ont eu du pouvoir sur mon \u00e2me, ",
                                        "2": "Mais..."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Achevez."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Mais ne promet rien de bon."
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vous aime plus."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et par quelle raison ? ",
                                        "1": "Tu devais m\u2019\u00e9pouser, je n\u2019ai ta foi pour gage, ",
                                        "2": "Ingrat..."
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019en parlons pas, Madame, davantage. ",
                                        "1": "En vain vous faites fond sur le don de mon coeur. ",
                                        "2": "Le bien dont on jouit ne cause plus d\u2019ardeur, ",
                                        "3": "Et la possession, plus elle a fait d\u2019envie, ",
                                        "4": "Du plaisir de jouir est bient\u00f4t assouvie. ",
                                        "5": "J\u2019ai prodigu\u00e9 des soins, j\u2019ai fait mille serments ",
                                        "6": "Mais jusqu\u2019o\u00f9 ne va pas l\u2019audace des amants ? ",
                                        "7": "Dans l\u2019espoir d\u2019un bonheur leur transport autorise ",
                                        "8": "Les serments continus, les d\u00e9tours, la surprise, ",
                                        "9": "La plainte, les d\u00e9dains, les pleurs et le courroux ; ",
                                        "10": "Bref, j\u2019eusse encore plus fait pour avoir tout de vous, ",
                                        "11": "Mais que ces grands ressorts qu\u2019anime l\u2019esp\u00e9rance ",
                                        "12": "Fassent mouvoir mon \u00e2me apr\u00e8s la jouissance, ",
                                        "13": "Ne l\u2019esp\u00e9rez jamais : je veux me contenter, ",
                                        "14": "Et tout autre que vous a droit de me tenter."
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et tu peux sans remords violer ta promesse ? ",
                                        "1": "Perfide, souviens-toi de toute ma tendresse, ",
                                        "2": "Songe que j\u2019ai commis \u00e0 ta mauvaise foi ",
                                        "3": "Le tr\u00e9sor qu\u2019une fille a de plus cher en soi."
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre fille !"
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, cruel ! remets dans ta m\u00e9moire ",
                                        "1": "Les efforts que j\u2019ai faits pour conserver ma gloire, ",
                                        "2": "Que le crime sur moi n\u2019a pris aucun pouvoir, ",
                                        "3": "Que mes plaisirs ont eu pour r\u00e8gle mon devoir, ",
                                        "4": "Et que si ma vertu succomba sous tes charmes, ",
                                        "5": "Tout autre \u00e0 tes serments leur eut rendu les armes : ",
                                        "6": "Mais las ! pour mon malheur, tu feignais de m\u2019aimer, ",
                                        "7": "Quand \u00e0 voir tant de feux je me laissai charmer ; ",
                                        "8": "Ta bouche me jurait une amiti\u00e9 sinc\u00e8re, ",
                                        "9": "Quand ton perfide coeur pensait tout le contraire ; ",
                                        "10": "Tes yeux par leur douceur me montraient ton amour, ",
                                        "11": "Les miens par leur langueur t\u2019en marquaient \u00e0 leur tour ; ",
                                        "12": "Et cependant ingrat, apr\u00e8s tant de promesses, ",
                                        "13": "Qui m\u2019ont tant arrach\u00e9 d\u2019innocentes caresses, ",
                                        "14": "Apr\u00e8s mille serments d\u2019une immuable foi ; ",
                                        "15": "Tu d\u00e9daignes ma flamme et te moques de moi ?"
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans vous tant affliger ayez recours au change, ",
                                        "1": "C\u2019est ainsi qu\u2019ais\u00e9ment de l\u2019un l\u2019autre on se venge."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais chacun comme vous n\u2019en veut pas tant t\u00e2ter, ",
                                        "1": "Et L\u00e9onor, Monsieur, devrait vous contenter ? ",
                                        "2": "Elle a beaucoup d\u2019esprit, elle est noble, elle est belle, ",
                                        "3": "Et de moins d\u00e9go\u00fbt\u00e9s s\u2019accommoderaient d\u2019elle. ",
                                        "4": "Apr\u00e8s de si grands maux, faites un peu de bien."
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! dois-je suivre ici ton avis ou le mien ?"
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, si mes pleurs..."
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore un coup, Madame, ",
                                        "1": "Vous esp\u00e9rez en vain du pouvoir sur mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s ta l\u00e2chet\u00e9 le Ciel ni son courroux, ",
                                        "1": "Ne t\u2019intimident point ?"
                                    }
                                },
                                "I03-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il songe bien \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "I03-18": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, fuis l\u2019emportement de ton \u00e2me infid\u00e8le, ",
                                        "1": "Les dieux embrasseront cette juste querelle, ",
                                        "2": "Et..."
                                    }
                                },
                                "I03-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne les r\u00e9gler point suivant votre int\u00e9r\u00eat, ",
                                        "1": "Laissez-les, s\u2019il en est, agir comme il leur pla\u00eet, ",
                                        "2": "Et sans les attacher \u00e0 vos moindres caprices, ",
                                        "3": "Remettez-leur le soin de vous \u00eatre propices."
                                    }
                                },
                                "I03-20": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Crains leur ch\u00e2timent..."
                                    }
                                },
                                "I03-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN s\u2019en allant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019en parlez en vain, ",
                                        "1": "J\u2019en attends les effets pour en \u00eatre certain."
                                    }
                                },
                                "I03-22": {
                                    "personnage": "L\u00c9ONOR",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 vous qui prenez soin d\u2019appuyer l\u2019innocence, ",
                                        "1": "Accordez \u00e0 mes pleurs une prompte vengeance !"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Don Juan, Carille.",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, m\u2019en voil\u00e0 quitte."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et fort impun\u00e9ment : ",
                                        "1": "Belle commodit\u00e9 de fausser son serment ! ",
                                        "2": "Vous vous en acquittez assez bien, mon cher ma\u00eetre, ",
                                        "3": "Et ne rougissez point de passer pour un tra\u00eetre, ",
                                        "4": "Mais tr\u00eave \u00e0 ce discours. Vos fid\u00e8les amis ",
                                        "5": "S\u2019embarquent-ils aussi ?"
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous deux me l\u2019ont promis."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous voil\u00e0 pas mal, vous allez faire rage, ",
                                        "1": "Trois d\u00e9bauch\u00e9s en diable : ah, le bel assemblage !"
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Lope et Don Felix..."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, ne valent rien, ",
                                        "1": "Et sans eux vous feriez un fort homme de bien, ",
                                        "2": "Vous n\u2019auriez jamais eu tant d\u2019habitude aux crimes, ",
                                        "3": "Si vous n\u2019aviez suivi leurs coupables maximes ; ",
                                        "4": "Mais depuis qu\u2019ils se sont attach\u00e9s pr\u00e8s de vous, ",
                                        "5": "Toujours on vous a vu faire de m\u00e9chants coups. ",
                                        "6": "Mais je les vois venir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "SCENE V. Don Juan, Carrille, Don Lope, Don Felix.",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ?"
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019affaire est faite, ",
                                        "1": "Nous avons un vaisseau pr\u00eat pour notre retraite."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va qu\u00e9rir notre argent, Carrille, et nos habits."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous pouvons nous sauver malgr\u00e9 nos ennemis ; ",
                                        "1": "Mais en quelqu\u2019autre endroit que nous prenions asile, ",
                                        "2": "Il nous faut gouverner autrement qu\u2019\u00e0 S\u00e9ville."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne nous contraignons point du tout dans nos plaisirs, ",
                                        "1": "Que chacun \u00e0 son gr\u00e9 contente ses d\u00e9sirs, ",
                                        "2": "Go\u00fbtons diversement les plaisirs de la vie."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas mon dessein de r\u00e9gler votre envie ; ",
                                        "1": "Mais pourquoi ces transports ? Pourquoi ces vanit\u00e9s ? ",
                                        "2": "On peut dans l\u2019apparence \u00eatre moins emport\u00e9 ",
                                        "3": "Et donner \u00e0 ses sens une pleine carri\u00e8re ; ",
                                        "4": "Notre coeur en secret en a la joie enti\u00e8re, ",
                                        "5": "Et go\u00fbtant les plaisirs, on s\u2019applaudit tout bas, ",
                                        "6": "De ce qu\u2019on est content et qu\u2019on ne le sait pas."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019importe, je ne puis souffrir cette m\u00e9thode ; ",
                                        "1": "Soit humeur ou raison, je la trouve incommode : ",
                                        "2": "Que seraient les plaisirs, s\u2019ils ne font quelque bruit ? ",
                                        "3": "Le silence toujours est ce qui les d\u00e9truit ; ",
                                        "4": "Comme de ces transports on aime \u00e0 faire gloire, ",
                                        "5": "Il faut les faire voir pour les mieux faire croire ; ",
                                        "6": "C\u2019est les d\u00e9savouer que les cacher ainsi."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais regardons un peu comme on en use ici."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, Don Felix, qu\u2019en ce si\u00e8cle o\u00f9 nous sommes, ",
                                        "1": "Pour vivre il faut savoir l\u2019art d\u2019\u00e9blouir les hommes, ",
                                        "2": "Et sur un beau pr\u00e9texte acqu\u00e9rir du cr\u00e9dit, ",
                                        "3": "Para\u00eetre plus qu\u2019on n\u2019est, faire plus qu\u2019on ne dit, ",
                                        "4": "Couvrir ses actions d\u2019une belle apparence, ",
                                        "5": "Se masquer de vertu pour perdre l\u2019innocence, ",
                                        "6": "\u00catre bon dans les yeux et m\u00e9chant dans le coeur, ",
                                        "7": "Professer l\u2019infamie et d\u00e9fendre l\u2019honneur, ",
                                        "8": "D\u2019un faux jour de vertu donner lustre \u00e0 la vie, ",
                                        "9": "Se montrer fort content quand on cr\u00e8ve d\u2019envie, ",
                                        "10": "Et si l\u2019on aime, enfin, parer toujours les feux ",
                                        "11": "Du pr\u00e9texte brillant d\u2019un sentiment pieux. ",
                                        "12": "C\u2019est ainsi qu\u2019aujourd\u2019hui se gouverne le monde, ",
                                        "13": "Et pour n\u2019en point mentir l\u2019adresse est sans f\u00e9conde, ",
                                        "14": "Je ne condamne point cette fa\u00e7on d\u2019agir, ",
                                        "15": "Et je m\u2019en trouve bien, quand je veux m\u2019en servir."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi risque-t-on moins, suivant cette mani\u00e8re : ",
                                        "1": "On a, dans les plaisirs, s\u00fbret\u00e9 tout enti\u00e8re, ",
                                        "2": "Le vice continue en manquant de t\u00e9moins, ",
                                        "3": "L\u2019on vous croit innocent quand vous l\u2019\u00eates le moins ; ",
                                        "4": "Dans le doute qu\u2019on a, si quelqu\u2019un vous accuse, ",
                                        "5": "Vingt autres plus dup\u00e9s soutiendront qu\u2019il s\u2019abuse, ",
                                        "6": "Et l\u2019affectation d\u2019un m\u00e9rite apparent ",
                                        "7": "Impose le silence \u00e0 tel qui nous reprend."
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cependant que chacun se gouverne \u00e0 sa mode ",
                                        "1": "Pour moi qui n\u2019ai d\u2019\u00e9gard qu\u2019a ce qui m\u2019accommode, ",
                                        "2": "J\u2019agis diff\u00e9remment suivant l\u2019occasion, ",
                                        "3": "Et je ne suis jamais la m\u00eame opinion ; ",
                                        "4": "Par force, ou par douceur, je sais me satisfaire, ",
                                        "5": "Et je crois que pour tout c\u2019est le plus n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019approuve votre avis : mais Carrille para\u00eet."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Carille, Don Juan, Don Lope, Don Felix.",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 partir votre \u00e9quipage est pr\u00eat. ",
                                        "1": "Pour moi qui ne veux pas qu\u2019un caprice d\u2019Eole ",
                                        "2": "Me ballote \u00e0 son gr\u00e9 de l\u2019un \u00e0 l\u2019autre p\u00f4le, ",
                                        "3": "Trouvez bon, s\u2019il vous pla\u00eet, que je demeure ici."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Carrille nous quitte ? Ah, tu viendras aussi !"
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui pourrait se passer du fid\u00e8le Carrille ?"
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne reste que moi de toute ma famille ! ",
                                        "1": "Si je viens \u00e0 p\u00e9rir ma race manquera."
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au p\u00e9ril de ses jours chacun te sauvera."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chacun dans le danger ne songe qu\u2019\u00e0 sa vie."
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne crains rien, viens Carrille."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! Messieurs, je vous prie, ",
                                        "1": "Souffrez que, vous partis, je garde la maison."
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous les refus ici ne sont pas de saison ; ",
                                        "1": "Nous voulons t\u2019emmener."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songez un peu, de gr\u00e2ce, ",
                                        "1": "Qu\u2019on n\u2019est point assur\u00e9 d\u2019une pleine bonace, ",
                                        "2": "Que tant\u00f4t aux Enfers et tant\u00f4t dans les Cieux, ",
                                        "3": "On voit de tous cot\u00e9s la mort devant les yeux, ",
                                        "4": "Qu\u2019on est \u00e0 la merci d\u2019un vent impitoyable, ",
                                        "5": "Qu\u2019un vaisseau peut p\u00e9rir sur quelque banc de sable, ",
                                        "6": "Qu\u2019il peut crever encore par un autre danger, ",
                                        "7": "Et quel p\u00e9ril pour moi qui ne sais point nager. ",
                                        "8": "Non, je ne vous suis pas, Messieurs, si n\u00e9cessaire, ",
                                        "9": "Et vous pouvez sans moi..."
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici bien du myst\u00e8re. ",
                                        "1": "R\u00e9sous-toi de me suivre et sans tant raisonner, ",
                                        "2": "Autrement..."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Carrille ! \u00c0 quoi t\u2019abandonner ? ",
                                        "1": "Suivre un ma\u00eetre tach\u00e9 de vices d\u00e9testables, ",
                                        "2": "Voil\u00e0 le grand chemin d\u2019aller \u00e0 tous les diables."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "ACTE II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Carrille, \u00e0 la nage, Paquette sortant du logis d\u2019Ormin.",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah !"
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 vient ce bruit ?"
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, je suis perdu !"
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est quelqu\u2019un qui se noie."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Je n\u2019ai que trop bu ",
                                        "1": "Qu\u2019on ne m\u2019en donne plus ! Fantasque dieu de l\u2019onde, ",
                                        "2": "C\u2019est assez pour un coup."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma peur est sans seconde ; ",
                                        "1": "Il pourrait bien se perdre."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la fin m\u2019y voil\u00e0. ",
                                        "1": "Sans ce morceau de m\u00e2t je serais rest\u00e9 l\u00e0, ",
                                        "2": "Je t\u2019en rends gr\u00e2ce, \u00f4 Ciel ! Mais qui vois-je para\u00eetre ? ",
                                        "3": "N\u2019auriez-vous point ici par hasard vu mon ma\u00eetre ? ",
                                        "4": "Quoiqu\u2019\u00e0 dire le vrai, c\u2019est un coup de bonheur ",
                                        "5": "S\u2019il a pu se sauver."
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce quelque seigneur ?"
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019on vient de sauver trois hommes du naufrage."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais o\u00f9 sont-ils ?"
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chez nous."
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel en est l\u2019\u00e9quipage ?"
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils sont fort bien v\u00eatus."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et sont-ils loin d\u2019ici ?"
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non dans cette maison ; mais vous voil\u00e0 transi : ",
                                        "1": "Venez vous y s\u00e9cher et savoir votre affaire, ",
                                        "2": "Et prendre un doigt de vin."
                                    }
                                },
                                "II01-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela m\u2019est n\u00e9cessaire, ",
                                        "1": "Et je suis r\u00e9solu pour me remettre enfin, ",
                                        "2": "Ayant bien bu de l\u2019eau de boire bien du vin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Ormin, Paquette, Carille entrant \u00e0 la maison, Thomasse.",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rentrez \u00e0 la maison, vite."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y vais mon p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 vient que vous sortez d\u2019aupr\u00e8s de votre m\u00e8re ? ",
                                        "1": "Vous n\u2019aimez qu\u2019\u00e0 courir et c\u2019est le vrai moyen, ",
                                        "2": "De vous perdre, ma fille, et de ne valoir rien."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les cris de ce gar\u00e7on au fort de la temp\u00eate..."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019aurez jamais tort ; mais rentrez, bonne b\u00eate, ",
                                        "1": "Et qu\u2019on n\u2019approche point des gens qui sont chez nous, ",
                                        "2": "Car ces plumets de Cour font toujours de leurs coups."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, qu\u2019ils sont bien faits ! Et qu\u2019ils ont bonne gr\u00e2ce !"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous importe-t-il, notre fille Thomasse ? ",
                                        "1": "Vous jugez par l\u2019habit et souvent ce n\u2019est rien. ",
                                        "2": "Peut-\u00eatre qu\u2019aucun d\u2019eux n\u2019a pas cinq sols de bien, ",
                                        "3": "Et je ne suis pas mal s\u2019ils payent leur d\u00e9pense. ",
                                        "4": "Ces fanfarons pour nous sont fort petite chance, ",
                                        "5": "Pour du bruit ils en font assez passablement, ",
                                        "6": "Bonne mine toujours, mais point de paiement. ",
                                        "7": "On ronge cependant le pauvre h\u00f4te \u00e0 bon compte, ",
                                        "8": "Et s\u2019il veut de l\u2019argent aussit\u00f4t on l\u2019affronte : ",
                                        "9": "Avec un passager nous avons plus de gain, ",
                                        "10": "Et s\u2019il d\u00e9pense peu notre argent est certain."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ne croyez pas que des gens de la sorte..."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais ! D\u2019o\u00f9 vient que pour eux ton estime est si forte ?"
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois..."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019en parlons plus, as-tu vu gros Lucas ?"
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que t\u2019en semble ?"
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne l\u2019aimerais-tu pas !"
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, l\u2019aimer ! Et pourquoi ?"
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu dois \u00eatre sa femme."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, sa femme ?"
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi-m\u00eame, il est fils de Pirame, ",
                                        "1": "Pour du bien il en a deux fois autant que toi, ",
                                        "2": "Et son p\u00e8re a conclu l\u2019affaire avec moi."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi me marier ?"
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi ? Belle demande ! ",
                                        "1": "\u00c0 quoi sert un mari quand une fille est grande ?"
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Je n\u2019en sais rien."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le sauras bient\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qu\u2019il est mal b\u00e2ti !"
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, ma fille, il le faut ; ",
                                        "1": "C\u2019est ton fait, je le veux."
                                    }
                                },
                                "II02-26": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Laissez-moi fille, ",
                                        "1": "Plut\u00f4t que..."
                                    }
                                },
                                "II02-27": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, j\u2019ai trop de charge en ma famille, ",
                                        "1": "Vous \u00eates d\u2019un gibier qui se g\u00e2te ais\u00e9ment, ",
                                        "2": "Et tout homme d\u2019esprit s\u2019en d\u00e9fait promptement : ",
                                        "3": "On risque \u00e0 tant garder chose si chatouilleuse, ",
                                        "4": "Et tu peux te flatter s\u00fbrement d\u2019\u00eatre heureuse."
                                    }
                                },
                                "II02-28": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais ma soeur..."
                                    }
                                },
                                "II02-29": {
                                    "personnage": "ORMIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre soeur a m\u00eame sort que vous, ",
                                        "1": "Et je lui donnerai Phil\u00e9mon pour \u00e9poux. ",
                                        "2": "Cependant va trouver ta tante Doroth\u00e9e, ",
                                        "3": "Et lui dis que l\u2019affaire est enfin arr\u00eat\u00e9e, ",
                                        "4": "Moi je vais convier nos parents, nos amis, ",
                                        "5": "Et ne tarderai pas \u00e0 me rendre au logis."
                                    }
                                },
                                "II02-30": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019\u00e9tait \u00e0 mon choix... Mais qui vois-je para\u00eetre ? ",
                                        "1": "C\u2019est un de ces Messieurs."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Carrille, Don Juan, Thomasse.",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! Monsieur mon ma\u00eetre, ",
                                        "1": "Ce que je vous disais \u00e9tait mal raisonn\u00e9 ? ",
                                        "2": "Et c\u2019\u00e9tait sans sujet que j\u2019\u00e9tais obstin\u00e9, ",
                                        "3": "O\u00f9, sans ce paysan, \u00e9tiez-vous ?"
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019avoue, ",
                                        "1": "Et sa r\u00e9ception m\u00e9rite qu\u2019on le loue : ",
                                        "2": "Mais encor que dis-tu de sa fille ?"
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui, moi ? ",
                                        "1": "Qu\u2019en dirais-je, Monsieur, elle est belle, ma foi, ",
                                        "2": "Et dans l\u2019occasion que le sort vous envoie, ",
                                        "3": "Je ne vous crois pas homme \u00e0 l\u00e2cher votre proie."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis content."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9j\u00e0 ! C\u2019est ne s\u2019endormir pas. ",
                                        "1": "\u00c0 peine \u00eatre arriv\u00e9..."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais que vois-je l\u00e0-bas ? ",
                                        "1": "La personne est jolie ; o\u00f9 courez-vous, la belle ?"
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici pour mon patron une d\u00eeme nouvelle."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "THOMASSE voulant s\u2019en aller Don Juan la retient",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! ne m\u2019arr\u00eatez pas."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-vous admirer. ",
                                        "1": "Non, rien \u00e0 vos beaut\u00e9s ne se peut comparer. ",
                                        "2": "Ah, Carrille !"
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, cela va bien, courage."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois ! Qui n\u2019aimerait pas un si charmant visage ?"
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois plut\u00f4t un loup qui court une brebis."
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que d\u2019amour pour vous mon coeur se sent \u00e9pris !"
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Vous pourriez songer aux filles de village ? ",
                                        "1": "Vous voulez me surprendre avec un tel langage, ",
                                        "2": "Adieu, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un mot."
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux m\u2019en aller, ",
                                        "1": "Monsieur, je ne dois pas me laisser cajoler. ",
                                        "2": "Vous autres, vous avez toujours tant de finesse, ",
                                        "3": "Qu\u2019il faut se d\u00e9fier de toutes vos caresses. ",
                                        "4": "\u00c0 qui voudra vous croire il ne manquera rien ; ",
                                        "5": "Mais on n\u2019est pas si b\u00eate et l\u2019on vous conna\u00eet bien."
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon amour est juste et tend au mariage."
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Dieux ! s\u2019il disait vrai, que j\u2019aurais d\u2019avantage ! ",
                                        "1": "Parlez-vous tout de bon ?"
                                    }
                                },
                                "II03-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "II03-20": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel bonheur !"
                                    }
                                },
                                "II03-21": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste !"
                                    }
                                },
                                "II03-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pour entre nous confirmer cette ardeur, ",
                                        "1": "Baisez-moi."
                                    }
                                },
                                "II03-23": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, Monsieur ! Comment baiser les hommes ? ",
                                        "1": "C\u2019est un p\u00e9ch\u00e9 mortel dans le si\u00e8cle o\u00f9 nous sommes, ",
                                        "2": "Ma m\u00e8re me l\u2019a dit, je ne le ferai pas."
                                    }
                                },
                                "II03-24": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Recule tout ton saoul, tu passeras le pas."
                                    }
                                },
                                "II03-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand vous avez ma foi, qu\u2019avez-vous lieu de craindre ? ",
                                        "1": "Pouvez-vous soup\u00e7onner ?"
                                    }
                                },
                                "II03-26": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les hommes savent feindre, ",
                                        "1": "Vous pouvez me tromper."
                                    }
                                },
                                "II03-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ne craignez rien."
                                    }
                                },
                                "II03-28": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon ma\u00eetre vous tromper ! C\u2019est un homme de bien. ",
                                        "1": "Oh, qu\u2019il n\u2019a garde, non."
                                    }
                                },
                                "II03-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, ma belle, je jure..."
                                    }
                                },
                                "II03-30": {
                                    "personnage": "CARRILLE tirant son ma\u00eetre \u00e0 quartier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, ne jurez pas, de peur d\u2019\u00eatre parjure."
                                    }
                                },
                                "II03-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faquin, te tairas-tu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Don Juan, Thomasse, Paquette, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je jure et je promets ",
                                        "1": "De vous prendre pour femme."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quand ?"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quand ? Jamais."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Insolent !"
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il promet ! Fausse-t-il sa parole ?"
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous allez voir jouer un autre r\u00f4le."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "PAQUETTE tirant Don Juan \u00e0 quartier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc ! Apr\u00e8s m\u2019avoir engag\u00e9 votre foi, ",
                                        "1": "Vous en voulez un[e] autre et vous moquer de moi ? ",
                                        "2": "Pouvez-vous lui promettre \u00e0 moins qu\u2019\u00eatre infid\u00e8le ?"
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "THOMASSE tirant Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous veut donc ma soeur ? Et de quoi se plaint-elle ?"
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN \u00e0 Thomasse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle se plaint \u00e0 moi que je ne l\u2019aime point."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que n\u2019apaisez-vous son esprit sur ce point ?"
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui vais dire aussi que vous serez ma femme ",
                                        "1": "Et qu\u2019elle esp\u00e8re en vain du pouvoir sur mon \u00e2me, ",
                                        "2": "Et pour mettre le calme \u00e0 son esprit jaloux, ",
                                        "3": "Que je vous l\u2019ai promis."
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "PAQUETTE tirant Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, que dites-vous ? ",
                                        "1": "Ma soeur a-t-elle lieu plus que moi d\u2019y pr\u00e9tendre ?"
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus que vous, point du tout, je lui faisais entendre, ",
                                        "1": "Que c\u2019\u00e9tait temps perdu de s\u2019arr\u00eater \u00e0 moi, ",
                                        "2": "Et que vous avez seule et mon coeur et ma foi."
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "THOMASSE tirant Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que parlez-vous de foi ?"
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je parlais de vous-m\u00eame ! ",
                                        "1": "Je disais que vous seule \u00e9tiez celle que j\u2019aime, ",
                                        "2": "Que c\u2019\u00e9tait temps perdu de s\u2019arr\u00eater \u00e0 moi, ",
                                        "3": "Et que vous poss\u00e9dez et mon coeur et ma foi."
                                    }
                                },
                                "II04-16": {
                                    "personnage": "PAQUETTE tirant Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais Thomasse, Monsieur, se rend bien importune."
                                    }
                                },
                                "II04-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a lieu de pleurer sa mauvaise fortune, ",
                                        "1": "Et doit se plaindre au Ciel de n\u2019avoir pas ces yeux, ",
                                        "2": "Qui font de mon bonheur les Ma\u00eetres et les Dieux, ",
                                        "3": "Elle aura du d\u00e9pit de vous voir mon \u00e9pouse."
                                    }
                                },
                                "II04-18": {
                                    "personnage": "THOMASSE tirant Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre entretien a droit de me rendre jalouse."
                                    }
                                },
                                "II04-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Vous pourriez douter de l\u2019ardeur de mes feux ?"
                                    }
                                },
                                "II04-20": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais aussi sans fa\u00e7on prenez l\u2019une des deux."
                                    }
                                },
                                "II04-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ne voyez-vous pas que je veux m\u2019en d\u00e9faire ? ",
                                        "1": "C\u2019est en vain que ses soins s\u2019attachent \u00e0 me plaire, ",
                                        "2": "Vous seule me charmez, et malgr\u00e9 son dessein, ",
                                        "3": "Je pr\u00e9tends en un mot vous \u00e9pouser demain."
                                    }
                                },
                                "II04-22": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, ma soeur, apr\u00e8s tout ce n\u2019est pas mal t\u2019y prendre ? ",
                                        "1": "Tu penses donc l\u2019avoir ?"
                                    }
                                },
                                "II04-23": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu pourrais bien l\u2019attendre, ",
                                        "1": "Car je l\u2019aurai sans doute."
                                    }
                                },
                                "II04-24": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, s\u2019il te pla\u00eet, pourquoi ?"
                                    }
                                },
                                "II04-25": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parce que je sais bien qu\u2019il n\u2019aime rien que moi."
                                    }
                                },
                                "II04-26": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu te flattes beaucoup."
                                    }
                                },
                                "II04-27": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai sujet de le faire."
                                    }
                                },
                                "II04-28": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ton extr\u00eame beaut\u00e9 sans doute a pu lui plaire ?"
                                    }
                                },
                                "II04-29": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne raille point, j\u2019en ai du moins autant que toi."
                                    }
                                },
                                "II04-30": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le dis, mais peux-tu te comparer \u00e0 moi ? ",
                                        "1": "Ah, la rare beaut\u00e9 ! vaut-elle pas la mienne ?"
                                    }
                                },
                                "II04-31": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne changerais pas encore avec la tienne."
                                    }
                                },
                                "II04-32": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que chacun[e] se tienne avec le bien qu\u2019elle a."
                                    }
                                },
                                "II04-33": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais tu dois sans fa\u00e7on me c\u00e9der ce prix-l\u00e0, ",
                                        "1": "Et je crois que Monsieur le sait bien reconna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II04-34": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, me faisant sa femme."
                                    }
                                },
                                "II04-35": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, si tu le peux \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "II04-36": {
                                    "personnage": "DON JUAN \u00e0 toutes les deux",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "II04-37": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu n\u2019entends pas qu\u2019il vient de dire oui."
                                    }
                                },
                                "II04-38": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon pour moi."
                                    }
                                },
                                "II04-39": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais pour moi, car je l\u2019ai bien ou\u00ef, ",
                                        "1": "Il lui faut demander : Monsieur, sans raillerie, ",
                                        "2": "De ma soeur ou de moi, dites nous, je vous prie, ",
                                        "3": "Qui sera votre femme ? Et d\u00e9tournez les yeux ",
                                        "4": "Sur celle de nous deux que vous aimez le mieux."
                                    }
                                },
                                "II04-40": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, il m\u2019a regard\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "II04-41": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, j\u2019en suis contente."
                                    }
                                },
                                "II04-42": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous mettre d\u2019accord chacune en votre attente, ",
                                        "1": "Je veux \u00e9pouser celle \u00e0 qui je l\u2019ai promis. ",
                                        "2": "Toi, Carrille, attends-moi, je ne vais qu\u2019au logis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Carrille, Paquette, Thomasse.",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel abominable homme ! H\u00e9las, mes pauvres filles, ",
                                        "1": "\u00c0 qui croyez-vous vendre \u00e0 pr\u00e9sent vos coquilles ? ",
                                        "2": "Connaissez-vous mon ma\u00eetre, et vous y fiez-vous ? ",
                                        "3": "Vous le croyez sinc\u00e8re, avec ces propos doux, ",
                                        "4": "Mais si je vous disais l\u2019humeur du personnage, ",
                                        "5": "Vous verriez que son coeur..."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi bon ce langage ? ",
                                        "1": "Et quel est son dessein ?"
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "De vous d\u00e9sabuser ",
                                        "1": "De ce que vous croyez qu\u2019il veut vous \u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que viens-tu nous conter et devons-nous te croire ? ",
                                        "1": "Tout ce que tu nous dis n\u2019offense point sa gloire, ",
                                        "2": "Tel qu\u2019il est je le veux."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, si tu peux l\u2019avoir. ",
                                        "1": "Je ne t\u2019emp\u00eache pas d\u2019y faire ton pouvoir. ",
                                        "2": "Mais que t\u2019importe-t-il, valet causeur et tra\u00eetre, ",
                                        "3": "S\u2019il sera mon mari ? Parle mieux de ton ma\u00eetre, ",
                                        "4": "Je le crois honn\u00eate homme."
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est un sc\u00e9l\u00e9rat, ",
                                        "1": "Un Loup, un Diable, un Chien, un Renard, un vrai Chat. ",
                                        "2": "Un Loup pour vous piller vos tr\u00e9sors, un vrai Diable ",
                                        "3": "Pour vous mettre en Enfer, un Chien insatiable, ",
                                        "4": "Qui n\u2019applique ses soins qu\u2019\u00e0 mordre la pudeur, ",
                                        "5": "Un Chat qui met la patte aux quartiers de l\u2019honneur, ",
                                        "6": "Un Renard qui ne t\u00e2che, avecque ses finesses, ",
                                        "7": "Qu\u2019\u00e0 vous accommoder, belles, de toutes pi\u00e8ces, ",
                                        "8": "Et sans vous ennuyer de noms jusqu\u2019\u00e0 demain, ",
                                        "9": "En un mot l\u2019\u00e9pouseur de tout le genre humain."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, nous ne croyons point ce que tu viens de dire."
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019aurez pas, ma foi, toutes deux, lieu d\u2019en rire ; ",
                                        "1": "Souvenez-vous qu\u2019ici je dis la v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est plut\u00f4t un effet de ta m\u00e9chancet\u00e9, ",
                                        "1": "Je suis s\u00fbre qu\u2019il doit me tenir sa promesse."
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je suis s\u00fbre aussi que je suis sa ma\u00eetresse."
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-le assur\u00e9ment, ce sera pour un jour. ",
                                        "1": "Que ce sexe est facile \u00e0 prendre de l\u2019amour ! ",
                                        "2": "Mais je vois Don Felix qui vient avec mon ma\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Don Felix, Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous m\u2019aimez, il faut me le faire conna\u00eetre. ",
                                        "1": "Vous savez que Dorinde avait su me charmer ?"
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! celle que son p\u00e8re avait fait enfermer ?"
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle-m\u00eame, et tant\u00f4t, examinant le temple ",
                                        "1": "Que l\u2019on voit en ces lieux et qui n\u2019a point d\u2019exemple, ",
                                        "2": "J\u2019ai su que cet objet qui fit na\u00eetre mes feux ",
                                        "3": "\u00c9tait pr\u00eate demain d\u2019y faire quelques voeux, ",
                                        "4": "Et je veux l\u2019enlever par force ou par adresse. ",
                                        "5": "Voulez-vous seconder cette ardeur qui m\u2019empresse ?"
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me connaissez trop pour en pouvoir douter, ",
                                        "1": "Je fais pour un ami gloire de tout tenter, ",
                                        "2": "Je n\u2019examine point quel p\u00e9ril y peut \u00eatre, ",
                                        "3": "Dans les plus grands dangers l\u2019amiti\u00e9 doit para\u00eetre, ",
                                        "4": "Et quand je serais s\u00fbr d\u2019y trouver le tr\u00e9pas, ",
                                        "5": "La crainte de p\u00e9rir ne m\u2019arr\u00eaterait pas : ",
                                        "6": "Jugez apr\u00e8s cela si je veux l\u2019entreprendre."
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment me revenger d\u2019une amiti\u00e9 si tendre ? ",
                                        "1": "Ah ! si l\u2019occasion s\u2019offre de vous servir, ",
                                        "2": "Vous verrez..."
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regardons comme il nous faut agir."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vous dire le vrai, la chose est difficile, ",
                                        "1": "Je ne sais quel moyen nous y peut \u00eatre utile. ",
                                        "2": "Le temple est bien ferm\u00e9, les murs sont \u00e9lev\u00e9s, ",
                                        "3": "Il n\u2019est aucun endroit que je n\u2019aie observ\u00e9 ; ",
                                        "4": "\u00c0 moins que s\u2019y glisser par quelque stratag\u00e8me, ",
                                        "5": "Ou de forcer ce fort o\u00f9 l\u2019on tient ce que j\u2019aime, ",
                                        "6": "Nous ne pouvons (sic) jamais accomplir ce dessein."
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je sais pour vous un moyen plus certain. ",
                                        "1": "Je veux br\u00fbler ce temple, et cette main s\u2019appr\u00eate ",
                                        "2": "\u00c0 vous donner ainsi cette aimable conqu\u00eate. ",
                                        "3": "Dans le d\u00e9sordre affreux que produira le feu, ",
                                        "4": "Vous y pourrez entrer et jouer votre jeu ; ",
                                        "5": "Feignant de secourir, vous prendrez cette belle, ",
                                        "6": "Et dans l\u2019obscurit\u00e9 vous fuirez avec elle. ",
                                        "7": "Trouvez-vous ce moyen infaillible pour vous ?"
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en demeure d\u2019accord, c\u2019est le plus s\u00fbr de tous."
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le coup est fort hardi, mais ma plus forte envie ",
                                        "1": "C\u2019est de voir, Don Felix, qu\u2019on parle de ma vie. ",
                                        "2": "Dans \u00c9ph\u00e8se un grand coeur fit la m\u00eame action, ",
                                        "3": "Et j\u2019avais de tout temps pareille ambition ; ",
                                        "4": "Il s\u2019immortalisa par ce trait de courage, ",
                                        "5": "Et puisque \u00e0 vous servir l\u2019occasion m\u2019engage, ",
                                        "6": "Je veux sans diff\u00e9rer l\u2019entreprendre aujourd\u2019hui, ",
                                        "7": "Et qu\u2019on dise de moi ce que l\u2019on dit de lui. ",
                                        "8": "La nuit semble d\u00e9j\u00e0 seconder notre envie, ",
                                        "9": "Allons, toi, reste ici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "SC\u00c8NE VII.",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je crains pour ma vie ! ",
                                        "1": "\u00c0 quelle extr\u00e9mit\u00e9 mon ma\u00eetre me r\u00e9duit ! ",
                                        "2": "Plant\u00e9 dans une rue, et sans armes, la nuit, ",
                                        "3": "Et par surcro\u00eet de mal, pr\u00e8s des lieux o\u00f9 ce diable ",
                                        "4": "Fera dans un moment un vacarme effroyable ! ",
                                        "5": "Qui, dans un tel \u00e9tat, aurait assez de coeur ",
                                        "6": "Pour ne pas ressentir les effets de la peur ? ",
                                        "7": "Je ne puis m\u2019exempter, si la justice passe, ",
                                        "8": "De dire \u00e0 quel dessein je reste en cette place, ",
                                        "9": "Et me voyant surpris sans en rendre raison, ",
                                        "10": "On pourra m\u2019ordonner un g\u00eete \u00e0 la prison, ",
                                        "11": "Et sachant qui je suis et le nom de mon ma\u00eetre, ",
                                        "12": "On pourra m\u2019allonger d\u2019un demi pied peut-\u00eatre. ",
                                        "13": "La peste ! c\u2019est le diable, et ce malheureux saut, ",
                                        "14": "\u00c0 parler franchement, n\u2019est pas ce qu\u2019il me faut. ",
                                        "15": "J\u2019aime mieux mourir seul qu\u2019en bonne compagnie, ",
                                        "16": "Et ne suis pas press\u00e9 d\u2019abandonner la vie. ",
                                        "17": "Mais pour nous dispenser de courir ce malheur, ",
                                        "18": "Il faut quitter mon ma\u00eetre et c\u2019est l\u00e0 le meilleur, ",
                                        "19": "Aussi bien, t\u00f4t ou tard, ma perte est tr\u00e8s certaine, ",
                                        "20": "Si je le sers toujours dans le beau train qu\u2019il m\u00e8ne. ",
                                        "21": "Allons, fuyons. Mais Dieux ! Nous allons voir beau jeu, ",
                                        "22": "Quels cris de tous c\u00f4t\u00e9s ? Le temple est tout en feu."
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "UNE VOIX derri\u00e8re le th\u00e9\u00e2tre",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la force, au secours !"
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis mis\u00e9rable ! ",
                                        "1": "Si j\u2019avais quelque trou qui me f\u00fbt favorable, ",
                                        "2": "Ce serait bien mon fait, mais restons dans ce coin, ",
                                        "3": "Et servons-nous ici de l\u2019adresse au besoin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II08": {
                            "title": "SC\u00c8NE VIII. Don Felix emportant une femme voil\u00e9e, Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "II08-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Felix, au plus vite, emportez votre proie."
                                    }
                                },
                                "II08-2": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Que dans ce moment mon coeur ressent de joie !"
                                    }
                                },
                                "II08-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u00e9nagez bien le temps de ces transports si doux, ",
                                        "1": "Et nous trouvons tous trois demain au rendez-vous. ",
                                        "2": "Je vous ai dit le lieu."
                                    }
                                },
                                "II08-4": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aurai soin de m\u2019y rendre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II09": {
                            "title": "SC\u00c8NE IX. Carrille sortant de son coin, Don Juan.",
                            "repliques": {
                                "II09-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marchons si doucement qu\u2019on ne nous puisse entendre. ",
                                        "1": "Je n\u2019entends plus de bruit."
                                    }
                                },
                                "II09-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "II09-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis mort. ",
                                        "1": "Pauvre Carrille, o\u00f9 diable ai-je heurt\u00e9 si fort ? ",
                                        "2": "N\u2019importe, quoiqu\u2019ici ma crainte soit extr\u00eame, ",
                                        "3": "T\u00e2chons."
                                    }
                                },
                                "II09-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0 donc ?"
                                    }
                                },
                                "II09-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE tremblant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui va l\u00e0 toi-m\u00eame ?"
                                    }
                                },
                                "II09-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que c\u2019est Carrille."
                                    }
                                },
                                "II09-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh ! oui vraiment c\u2019est moi ",
                                        "1": "Qui t\u00e2chais de m\u2019enfuir."
                                    }
                                },
                                "II09-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi, t\u2019enfuir, et pourquoi ?"
                                    }
                                },
                                "II09-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque jour \u00e0 loisir vous en saurez la cause,",
                                        "1": "Serviteur."
                                    }
                                },
                                "II09-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans fa\u00e7on, d\u00e9clare-moi la chose, ",
                                        "1": "Qui t\u2019oblige \u00e0 t\u2019enfuir ?"
                                    }
                                },
                                "II09-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous f\u00e2chez de rien."
                                    }
                                },
                                "II09-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II09-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois qu\u2019avec vous je tra\u00eene mon lien, ",
                                        "1": "Et si j\u2019y reste encor, je pourrai bien, je pense, ",
                                        "2": "\u00c9pouser avec vous une m\u00eame potence."
                                    }
                                },
                                "II09-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coquin."
                                    }
                                },
                                "II09-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur, je crains trop les sergents, ",
                                        "1": "Si vous tombez un jour dans les mains de ces gens, ",
                                        "2": "N\u2019\u00eates-vous pas perdu sans aucune ressource ? ",
                                        "3": "Encor dans certain temps on fait jouer la bourse, ",
                                        "4": "La plupart sont d\u2019humeur \u00e0 ne refuser rien, ",
                                        "5": "Et peu sans ces accords poss\u00e9deraient du bien ; ",
                                        "6": "Mais jusqu\u2019au moindre cas, chez vous tout est pendable, ",
                                        "7": "Et j\u2019en pourrais p\u00e2tir autant que le coupable, ",
                                        "8": "Quand je serai gripp\u00e9, jugez ce qui s\u2019ensuit. ",
                                        "9": "La peste ! quelque sot ! bonsoir et bonne nuit."
                                    }
                                },
                                "II09-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II09-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais \u00e0 quoi vous suis-je n\u00e9cessaire ?"
                                    }
                                },
                                "II09-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suffit que je le veuille, tu dois me satisfaire."
                                    }
                                },
                                "II09-19": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais croyez-vous, Monsieur, qu\u2019on ne vous cherche pas ",
                                        "1": "Et que vous n\u2019ayez point d\u2019ennemis sur les bras ?"
                                    }
                                },
                                "II09-20": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quelque grand p\u00e9ril qu\u2019on menace ma t\u00eate, ",
                                        "1": "Tu me verras plus ferme au fort de la temp\u00eate, ",
                                        "2": "Affronter le danger sans craindre le tr\u00e9pas. ",
                                        "3": "La foudre peut tomber et ne m\u2019\u00e9craser pas. ",
                                        "4": "Ce bras sait l\u2019art de vaincre, et du moins si ma vie ",
                                        "5": "Est par mes ennemis ardemment poursuivie, ",
                                        "6": "Et qu\u2019il faille c\u00e9der aux caprices du sort, ",
                                        "7": "Carrille, j\u2019ai du coeur pour me donner la mort. ",
                                        "8": "Mais pour te faire voir que ni peur ni menace ",
                                        "9": "Ne peuvent \u00e9branler une si ferme audace, ",
                                        "10": "Je verrais maintenant et la terre et les Cieux ",
                                        "11": "Animer contre moi cent monstres furieux, ",
                                        "12": "Que d\u2019un coeur intr\u00e9pide et d\u2019un bras indomptable, ",
                                        "13": "J\u2019opposerais ma force \u00e0 leur rage effroyable. ",
                                        "14": "Cependant au d\u00e9part il nous faut pr\u00e9parer, ",
                                        "15": "Car dans peu de ces lieux je me veux retirer, ",
                                        "16": "Et si je ne te vois pas r\u00e9solu de me suivre, ",
                                        "17": "Sois s\u00fbr qu\u2019au m\u00eame instant tu cesseras de vivre. ",
                                        "18": "Viendras-tu ?"
                                    }
                                },
                                "II09-21": {
                                    "personnage": "CARRILLE bas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malgr\u00e9 moi."
                                    }
                                },
                                "II09-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9ponds donc."
                                    }
                                },
                                "II09-23": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vraiment. ",
                                        "1": "Ah ! qu\u2019avec un tel ma\u00eetre on souffre de tourments."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "ACTE III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Carrille arm\u00e9, Don Juan.",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis, Monsieur, je ferai rage."
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu peux bien te d\u00e9fendre avec cet \u00e9quipage : ",
                                        "1": "Mais du coeur, en as-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme un diable, morbleu ! ",
                                        "1": "Ah, ventre ! Ah, t\u00eate ! Ah, mort !"
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Te voil\u00e0 tout en feu. ",
                                        "1": "R\u00e9serve ces transports pour d\u00e9fendre ton ma\u00eetre, ",
                                        "2": "C\u2019est dans l\u2019occasion que l\u2019on se fait conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ne vois-je quelqu\u2019un qui voul\u00fbt ? Euh..."
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019as-tu, Carrille ?"
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien, Monsieur. Ah, qu\u2019il serait battu ! Pla\u00eet-il..."
                                    }
                                },
                                "III01-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que fais-tu donc ?"
                                    }
                                },
                                "III01-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais quoi me g\u00eane ; ",
                                        "1": "Ne nous suivrait-on point ?"
                                    }
                                },
                                "III01-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi t\u2019en mettre en peine ? ",
                                        "1": "La chose est fort plausible."
                                    }
                                },
                                "III01-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Monsieur, s\u2019il vous pla\u00eet..."
                                    }
                                },
                                "III01-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu trembles."
                                    }
                                },
                                "III01-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout, mon courage est tout pr\u00eat."
                                    }
                                },
                                "III01-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regarder toujours l\u00e0 ! Quelle est cette mani\u00e8re ?"
                                    }
                                },
                                "III01-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour voir si quelqu\u2019un ne vient point par derri\u00e8re ",
                                        "1": "Nous allonger un coup qui nous \u00f4te d\u2019\u00e9tat ",
                                        "2": "De pouvoir comme il faut nous \u00f4ter du combat : ",
                                        "3": "Dans ces occasions la surprise est \u00e0 craindre. ",
                                        "4": "Encore se battant bien l\u2019on ne doit pas se plaindre, ",
                                        "5": "Si malgr\u00e9 notre effort un autre est le vainqueur, ",
                                        "6": "Car ce peut \u00eatre alors un effet du malheur, ",
                                        "7": "Mais sans se d\u00e9fier, mon ma\u00eetre, on se hasarde. ",
                                        "8": "J\u2019entends du bruit. "
                                    }
                                },
                                "III01-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu fuis."
                                    }
                                },
                                "III01-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour me mettre en garde, ",
                                        "1": "Et prendre un terrain propre \u00e0 pouvoir r\u00e9sister."
                                    }
                                },
                                "III01-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poltron, ne vois-tu pas..."
                                    }
                                },
                                "III01-19": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on va nous en conter."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Juan, Thomasse, Paquette, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Carrille, \u00e9vitons-la."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Vous me quittez, tra\u00eetre ?"
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me fuyez ?"
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 l\u2019autre ! Appr\u00eatez-vous, mon ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, l\u00e2che ! \u00e0 toutes deux avoir ravi l\u2019honneur ?"
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! vous en avez tant, Monsieur, rendez-le-leur."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez, il nous contait les plus belles paroles."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous avais bien dit son humeur, pauvres folles ; ",
                                        "1": "Mais je n\u2019\u00e9tais qu\u2019un tra\u00eetre, un m\u00e9chant, un menteur. ",
                                        "2": "Il vous en cuit pourtant."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9ponds-nous donc, trompeur."
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans m\u2019arr\u00eater ici, quels desseins sont les v\u00f4tres ?"
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu devais m\u2019\u00e9pouser !"
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il l\u2019a bien dit \u00e0 d\u2019autres."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019as promis aussi ?"
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais je ne le puis plus, ",
                                        "1": "Et vos emportements sont ici superflus. ",
                                        "2": "Je ne puis \u00eatre \u00e0 vous sans lui faire une injure ; ",
                                        "3": "Voyez de plus l\u2019horreur d\u2019une telle aventure, ",
                                        "4": "Et que le Ciel aigri de l\u2019amour des deux soeurs, ",
                                        "5": "Exercera sur moi les derni\u00e8res rigueurs."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La bonne \u00e2me !"
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc, dans un profond silence, ",
                                        "1": "\u00c9touffer entre nous cet amour qui l\u2019offense, ",
                                        "2": "Et par un repentir \u00e9teindre dans nos coeurs, ",
                                        "3": "L\u2019inf\u00e2me souvenir de ces noires ardeurs. ",
                                        "4": "Mais puisque de ces maux je suis la seule cause, ",
                                        "5": "Il est juste pour vous de faire quelque chose ; ",
                                        "6": "J\u2019ai du regret de voir que ma brutalit\u00e9 ",
                                        "7": "Vous ait fait consentir \u00e0 cette l\u00e2chet\u00e9, ",
                                        "8": "Et je veux vous donner pour tant de bienveillance ",
                                        "9": "Une somme d\u2019argent."
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019homme de conscience !"
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pourrez rencontrer quelque parti meilleur, ",
                                        "1": "Et l\u2019argent en tout temps apporte de l\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dites-vous, ma soeur ?"
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dites-vous vous-m\u00eame ?"
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019aimais."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pour lui ma flamme \u00e9tait extr\u00eame, ",
                                        "1": "Mais puisque toutes deux nous n\u2019avons plus d\u2019espoir, ",
                                        "2": "Acceptons son argent."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous pouvez l\u2019avoir."
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! agr\u00e9ez-vous ce que je viens de dire ?"
                                    }
                                },
                                "III02-25": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis d\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "III02-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous ?"
                                    }
                                },
                                "III02-27": {
                                    "personnage": "THOMASSE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y faut bien souscrire."
                                    }
                                },
                                "III02-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je donne \u00e0 toutes deux trois cents ducats."
                                    }
                                },
                                "III02-29": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez ",
                                        "1": "Que ces trois cents ducats vous seront bien pay\u00e9s, ",
                                        "2": "Car il re\u00e7oit bient\u00f4t une lettre de change, ",
                                        "3": "En bel et bon argent visible comme un ange."
                                    }
                                },
                                "III02-30": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais parlez-vous, Monsieur, avec sinc\u00e9rit\u00e9 ? ",
                                        "1": "Pouvons-nous nous fier ?"
                                    }
                                },
                                "III02-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une v\u00e9rit\u00e9, ",
                                        "1": "Je veux vous les donner."
                                    }
                                },
                                "III02-32": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La semaine prochaine."
                                    }
                                },
                                "III02-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e8s demain au plus tard, n\u2019en soyez point en peine."
                                    }
                                },
                                "III02-34": {
                                    "personnage": "PAQUETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019y manquez pas au moins."
                                    }
                                },
                                "III02-35": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019a garde, vraiment."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi ! Tu pr\u00e9tends donc jaser incessamment, ",
                                        "1": "Et sans examiner que ton caquet m\u2019offense, ",
                                        "2": "Tu ne peux un moment te r\u00e9soudre au silence ?"
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais est-ce sans raison ?"
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais sais-tu ce qu\u2019on fait, ",
                                        "1": "Quand on a le dessein de punir un valet, ",
                                        "2": "Qui ne se peut tenir, quelque chose qu\u2019on dise, ",
                                        "3": "Qu\u2019il n\u2019y mette son nez et qu\u2019il n\u2019en moralise ? ",
                                        "4": "Un ma\u00eetre au m\u00eame instant, avec un bon b\u00e2ton, ",
                                        "5": "Lui doit fermer la bouche et s\u2019en faire raison : ",
                                        "6": "Voil\u00e0 le sort qu\u2019un jour ta langue te pr\u00e9pare."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut qu\u2019ouvertement enfin je me d\u00e9clare. ",
                                        "1": "Qui se tairait, Monsieur, en voyant ces beaux tours, ",
                                        "2": "Que sans crainte du Ciel vous faites tous les jours ?"
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je fais ce que je veux, dois-je t\u2019en rendre compte ? ",
                                        "1": "Si je commets un crime, en portes-tu la honte ? ",
                                        "2": "Ne m\u2019en parle donc plus, ou tes rares avis ",
                                        "3": "De cent coups de b\u00e2ton pourraient \u00eatre punis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "SCENE IV. Don Lope, Don Felix, Don Juan, Don Gaspard, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous venons vous chercher, notre perte est jur\u00e9e, ",
                                        "1": "Don Gaspard en a su la nouvelle assur\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "DON GASPARD",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai re\u00e7u l\u2019avis, et, vous sachant ici, ",
                                        "1": "J\u2019ai voulu vous montrer la lettre que voici. ",
                                        "2": "\u00c9tant votre parent, je vous offre un asile."
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN ayant lu la lettre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce soin m\u2019oblige fort, mais il est inutile : ",
                                        "1": "Mes plus grands ennemis ne m\u2019ont jamais fait peur, ",
                                        "2": "Et vous voyez un front exempt de la terreur. ",
                                        "3": "Pour vous, si vous m\u2019aimez d\u2019une amiti\u00e9 fid\u00e8le, ",
                                        "4": "J\u2019attends dans ce p\u00e9ril l\u2019effet de votre z\u00e8le ; ",
                                        "5": "Ayons m\u00eame fortune, et s\u2019il nous faut p\u00e9rir, ",
                                        "6": "Ne nous d\u00e9mentons point jusqu\u2019au dernier soupir."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "DON GASPARD",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 quoi donc ! Don Juan sera toujours le m\u00eame ? ",
                                        "1": "Toujours on le verra dans cette erreur extr\u00eame ? ",
                                        "2": "La terre ni le Ciel ne l\u2019intimident pas, ",
                                        "3": "Et loin de fuir sa perte il y court \u00e0 grands pas ! ",
                                        "4": "Songez qu\u2019il est un temps o\u00f9 le crime prosp\u00e8re, ",
                                        "5": "Mais qu\u2019il en est un autre ou le Ciel en col\u00e8re, ",
                                        "6": "Irrit\u00e9 des refus qu\u2019on fait \u00e0 ses bont\u00e9s, ",
                                        "7": "Se venge t\u00f4t ou tard de tant d\u2019iniquit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! quoi donc, Don Juan, se piquant de sagesse, ",
                                        "1": "\u00c0 la correction s\u2019attachera sans cesse, ",
                                        "2": "Et g\u00eanant les esprits par une vaine peur, ",
                                        "3": "Il voudra conformer chacun \u00e0 son humeur ? ",
                                        "4": "Songez que la Nature est tout ce qui nous m\u00e8ne, ",
                                        "5": "Que malgr\u00e9 la raison son pouvoir nous entra\u00eene, ",
                                        "6": "Que le crime n\u2019est pas si grand qu\u2019on nous le fait, ",
                                        "7": "Que tous ces ch\u00e2timents dont vous pr\u00eachez l\u2019effet ",
                                        "8": "Ne sont bons \u00e0 pr\u00f4ner qu\u2019\u00e0 des \u00e2mes timides, ",
                                        "9": "Que l\u2019on ne doit souffrir rien que ses sens pour guides, ",
                                        "10": "Qu\u2019il les faut assouvir jusqu\u2019aux moindres d\u00e9sirs, ",
                                        "11": "Et n\u2019avoir point d\u2019\u00e9gard qu\u2019\u00e0 ses propres plaisirs."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "DON GASPARD",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais qu\u2019il est des temps o\u00f9 l\u2019\u00e2ge nous convie ",
                                        "1": "De prendre avec honneur les plaisirs de la vie, ",
                                        "2": "Mais passer \u00e0 l\u2019exc\u00e8s de la brutalit\u00e9 ",
                                        "3": "Et n\u2019avoir que les sens pour toute d\u00e9it\u00e9, ",
                                        "4": "Est-il rien ici bas qui soit plus condamnable ? ",
                                        "5": "Ah ! craignez que du Ciel le courroux redoutable... ",
                                        "6": "Vous riez... doutez-vous du pouvoir de nos dieux ?"
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! pour voir ce qu\u2019ils sont, il ne faut que des yeux. ",
                                        "1": "L\u2019adroite politique en masqua le caprice, ",
                                        "2": "La faiblesse de l\u2019homme appuya l\u2019artifice, ",
                                        "3": "Et sa timidit\u00e9, s\u2019en faisant un devoir, ",
                                        "4": "Sans aucune raison forgea ce grand pouvoir."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "DON GASPARD",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous consid\u00e9rez l\u2019ordre de la Nature, ",
                                        "1": "Vous verriez leur pouvoir dans chaque cr\u00e9ature. ",
                                        "2": "Cet accord merveilleux dans les quatre \u00e9l\u00e9ments ",
                                        "3": "Doit confondre l\u2019erreur de vos comportements ; ",
                                        "4": "La contrari\u00e9t\u00e9, qui fait leur concordance, ",
                                        "5": "Fait assez admirer leur supr\u00eame puissance, ",
                                        "6": "Et ce grand entretien dans les quatre saisons, ",
                                        "7": "Pour prouver leurs auteurs sont de bonnes raisons ; ",
                                        "8": "Ce compos\u00e9 de tout form\u00e9 sur leur image, ",
                                        "9": "Ce petit monde entier, ce surprenant ouvrage. ",
                                        "10": "L\u2019homme en ses fonctions ne porte-t-il pas de quoi ",
                                        "11": "D\u00e9sabuser l\u2019esprit de qui manque de foi ? ",
                                        "12": "Mais je connais qu\u2019en vain je m\u2019attache \u00e0 vous dire ",
                                        "13": "Qu\u2019il n\u2019est rien ici bas qui par eux ne respire ; ",
                                        "14": "Il vaut mieux vous laisser dans votre aveuglement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Lope, Don Juan, Don Felix, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, vous deviez en agir autrement, ",
                                        "1": "Et devant lui du moins il fallait un peu feindre. ",
                                        "2": "On doit tout m\u00e9nager quand on a tout \u00e0 craindre, ",
                                        "3": "Sa maison est pour nous un lieu de s\u00fbret\u00e9, ",
                                        "4": "Nous y pouvions rester en toute libert\u00e9 ; ",
                                        "5": "Mais qui sait \u00e0 pr\u00e9sent, vous ayant vu le m\u00eame, ",
                                        "6": "S\u2019il voudrait nous l\u2019offrir dans un p\u00e9ril extr\u00eame ? ",
                                        "7": "On peut facilement faire l\u2019homme de bien, ",
                                        "8": "Dire que l\u2019on croit tout encor qu\u2019il n\u2019en soit rien, ",
                                        "9": "Et voilant ses discours d\u2019une belle apparence, ",
                                        "10": "Se r\u00e9server en soi ce que le coeur en pense ; ",
                                        "11": "C\u2019\u00e9tait l\u00e0 de quel air il lui fallait parler, ",
                                        "12": "Et ce peu de contrainte e\u00fbt pu le rappeler."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Lope, je ne puis approuver ces maximes, ",
                                        "1": "Je nomme des plaisirs ce que vous nommez crimes, ",
                                        "2": "Tous ces d\u00e9guisements ont trop de l\u00e2chet\u00e9, ",
                                        "3": "Je dis tout et fais tout avec impunit\u00e9, ",
                                        "4": "Et si je ne savais quel est votre courage, ",
                                        "5": "Je douterais de vous, entendant ce langage. ",
                                        "6": "Mais comment avez-vous rencontr\u00e9 Don Gaspard ?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vers notre rendez-vous il \u00e9tait \u00e0 l\u2019\u00e9cart. ",
                                        "1": "Vous savez qu\u2019il se pla\u00eet fort \u00e0 la solitude ",
                                        "2": "Et que dans ces endroits il s\u2019attache \u00e0 l\u2019\u00e9tude. ",
                                        "3": "Surpris de nous trouver l\u2019un et l\u2019autre en ces lieux, ",
                                        "4": "Il nous a fait para\u00eetre un d\u00e9sir curieux ",
                                        "5": "De savoir quel dessein nous y pouvait conduire, ",
                                        "6": "Et nous n\u2019avons pas fait scrupule de lui dire ; ",
                                        "7": "Mais comme en cet endroit vous ne vous rendiez pas, ",
                                        "8": "Son avis nous a fait retourner sur nos pas."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019y serais rendu, mais Paquette et Thomasse..."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE apercevant le Pr\u00e9v\u00f4t ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je viens de voir certaine ombre qui passe."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poltron ! te tairas-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE le voyant entrer et ses archers ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, les voil\u00e0 deux, ",
                                        "1": "Trois, quatre, cinq, h\u00e9las !"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Don Juan, Don Lope, Don Felix, Carrille, Le Pr\u00e9v\u00f4t et ses gens.",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9VOT",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute ce sont eux. ",
                                        "1": "Comme on me l\u2019a d\u00e9peint, c\u2019est Don Juan."
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "CARRILLE s\u2019enfuyant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon ma\u00eetre, ",
                                        "1": "Et vite, sauvons-nous, nous voil\u00e0 pris !"
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah , tra\u00eetre !"
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9VOT",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnons, et que chacun fasse ici son devoir. ",
                                        "1": "Compagnons, mort ou vif, il nous les faut avoir."
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je saurais r\u00e9primer une telle insolence."
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9VOT",
                                    "vers": {
                                        "0": "Courage, mes amis."
                                    }
                                },
                                "III06-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous faites r\u00e9sistance ! ",
                                        "1": "Il faut l\u00e2cher le pied, tra\u00eetres !"
                                    }
                                },
                                "III06-8": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9VOT",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retirons-nous."
                                    }
                                },
                                "III06-9": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils n\u2019ont pu r\u00e9sister \u00e0 l\u2019effort de nos coups."
                                    }
                                },
                                "III06-10": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il le faut avouer, tout nous est favorable"
                                    }
                                },
                                "III06-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien de nous arr\u00eater ne peut \u00eatre capable ; ",
                                        "1": "Cependant, il nous faut abandonner ces lieux, ",
                                        "2": "Allons dans mon ch\u00e2teau pour nous divertir mieux."
                                    }
                                },
                                "III06-12": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis d\u2019accord, allons sans tarder davantage."
                                    }
                                },
                                "III06-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous nous retrouverons dans ce prochain village, ",
                                        "1": "Je veux chercher Carrille, allez, je suis vos pas."
                                    }
                                },
                                "III06-14": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais sans tarder au moins."
                                    }
                                },
                                "III06-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne m\u2019arr\u00eate pas."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "SC\u00c8NE VII. Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, Carrille !"
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "CARRILLE sortant la t\u00eate puis se retirant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 l\u2019homme de courage ! ",
                                        "1": "Viendras-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu devais faire rage ! ",
                                        "1": "Cependant, dans le temps qu\u2019il en \u00e9tait saison, ",
                                        "2": "Tu me quittes, Carrille, et fuis en vrai poltron ! ",
                                        "3": "As-tu pour te d\u00e9fendre une raison valable ?"
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans la peur de la mort, j\u2019\u00e9tais pire qu\u2019un diable ; ",
                                        "1": "Mais sur ce pas, Monsieur, faisant r\u00e9flexion : ",
                                        "2": "J\u2019ai cru qu\u2019il valait mieux \u00eatre un peu plus poltron. ",
                                        "3": "Peste ! c\u2019est pour longtemps qu\u2019on fait cette folie."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e2che, dans les combats perd-on toujours la vie ?"
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur ! t\u00f4t ou tard on ne peut l\u2019\u00e9viter, ",
                                        "1": "Et c\u2019est \u00eatre bien fou de le vouloir tenter."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais sans coeur j\u2019\u00e9tais pris, il e\u00fbt fallu me rendre."
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut s\u2019enfuir, Monsieur, au lieu de se d\u00e9fendre, ",
                                        "1": "C\u2019est l\u2019unique secret d\u2019\u00e9viter le malheur."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans ces occasions il y va de l\u2019honneur. ",
                                        "1": "Mais o\u00f9 donc \u00e9tais-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi ? j\u2019\u00e9tais l\u00e0 derri\u00e8re, ",
                                        "1": "O\u00f9 j\u2019adressais au Ciel pour vous une pri\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III07-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou pour toi. Cependant il faut partir d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "III07-14": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien fait \u00e0 vous, je le souhaite aussi, ",
                                        "1": "L\u2019app\u00e9tit dans mon ventre exerce la furie, ",
                                        "2": "Et je n\u2019ai jamais eu tant de faim de ma vie."
                                    }
                                },
                                "III07-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Carrille, allons, mais quel est ce tombeau ? ",
                                        "1": "Carrille, le dessin m\u2019en parait assez beau."
                                    }
                                },
                                "III07-16": {
                                    "personnage": "CARRILLE l\u2019ayant regard\u00e9 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est votre Commandeur, c\u2019est lui-m\u00eame, mon ma\u00eetre.",
                                        "1": "Don Pierre par la main d\u2019un tra\u00eetre, ",
                                        "2": "Entendez-vous, Monsieur, on vous loue assez bien."
                                    }
                                },
                                "III07-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc..."
                                    }
                                },
                                "III07-18": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lisez plut\u00f4t, ma foi je n\u2019y mets rien."
                                    }
                                },
                                "III07-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN lit",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Pierre, par la main d\u2019un tra\u00eetre, ",
                                        "1": "Dans S\u00e9ville a re\u00e7u la mort. ",
                                        "2": "Son m\u00e9rite partout s\u2019est assez fait conna\u00eetre, ",
                                        "3": "Et l\u2019Univers pleure son sort. ",
                                        "4": "Passant qui vois ce que pour sa m\u00e9moire ",
                                        "5": "On a fait graver en ces lieux, ",
                                        "6": "Apprends quel est l\u2019auteur d\u2019une action si noire : ",
                                        "7": "Don Juan a commis ce forfait odieux ; ",
                                        "8": "Mais le Ciel, confus de ses crimes, ",
                                        "9": "A r\u00e9solu de le punir, ",
                                        "10": "Et veut que les enfers, dans leurs plus noirs ab\u00eemes, ",
                                        "11": "En effacent le souvenir."
                                    }
                                },
                                "III07-20": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dites-vous, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "III07-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plaisante proph\u00e9tie ! ",
                                        "1": "Je br\u00fble du d\u00e9sir de la voir r\u00e9ussie, ",
                                        "2": "Et voudrais qu\u2019il voul\u00fbt lui-m\u00eame l\u2019annoncer."
                                    }
                                },
                                "III07-22": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle n\u00e9cessit\u00e9 de s\u2019en embarrasser ? ",
                                        "1": "Allons."
                                    }
                                },
                                "III07-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, de ma part va lui faire un message, ",
                                        "1": "Puisque j\u2019ai r\u00e9solu qu\u2019un compliment engage ",
                                        "2": "Ce digne Commandeur \u00e0 souper avec moi."
                                    }
                                },
                                "III07-24": {
                                    "personnage": "CARRILLE riant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, prier une pierre \u00e0 souper avec soi ! ",
                                        "1": "R\u00eavez-vous ?"
                                    }
                                },
                                "III07-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux contenter mon envie. ",
                                        "1": "Va donc."
                                    }
                                },
                                "III07-26": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 vous provient ce beau trait de folie ! ",
                                        "1": "Eh morbleu ! cette pierre a-t-elle le pouvoir ",
                                        "2": "De parler, ni d\u2019ou\u00efr, d\u2019aller, ni de mouvoir ? ",
                                        "3": "O\u00f9 diantre prenez-vous un si plaisant caprice ?"
                                    }
                                },
                                "III07-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, quand j\u2019ai command\u00e9, je veux qu\u2019on m\u2019ob\u00e9isse, ",
                                        "1": "Ou les coups de b\u00e2ton..."
                                    }
                                },
                                "III07-28": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste, je vous entends, ",
                                        "1": "Mais, ma foi, vous raillez ou bien je perds le sens : ",
                                        "2": "Une pierre ! songez si la chose est plausible."
                                    }
                                },
                                "III07-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux croire avec toi qu\u2019elle n\u2019est pas possible, ",
                                        "1": "Mais va."
                                    }
                                },
                                "III07-30": {
                                    "personnage": "CARRILLE riant",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00eatre fou."
                                    }
                                },
                                "III07-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc, tu n\u2019iras pas ? ",
                                        "1": "Te moques-tu de moi ? "
                                    }
                                },
                                "III07-32": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, j\u2019y cours \u00e0 grands pas. ",
                                        "1": "J\u2019en rirai comme il faut. Madame la statue, ",
                                        "2": "Pour qui je crois ici ma harangue perdue, ",
                                        "3": "Mon ma\u00eetre Don Juan m\u2019oblige \u00e0 vous parler, ",
                                        "4": "Et d\u2019un souper exquis pr\u00e9tend vous r\u00e9galer : ",
                                        "5": "Pour moi son Intendant, et valet ordinaire ",
                                        "6": "J\u2019aurai soin, qu\u2019on vous fasse une excellente ch\u00e8re, ",
                                        "7": "Qu\u2019on tienne le vin frais et qu\u2019il soit du meilleur, ",
                                        "8": "Et boirai quatre coups avec vous de bon coeur ; ",
                                        "9": "Au moins n\u2019y manquez pas, car vous savez que l\u2019homme ",
                                        "10": "N\u2019est pas plut\u00f4t choqu\u00e9, qu\u2019aussit\u00f4t il assomme : ",
                                        "11": "Venez donc de bonne heure \u00e0 notre rendez-vous, ",
                                        "12": "Ce n\u2019est pas loin d\u2019ici, car ce sera chez nous, ",
                                        "13": "Ah, Monsieur, la statue..."
                                    }
                                },
                                "III07-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien donc, la statue ?"
                                    }
                                },
                                "III07-34": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La statue, Monsieur, la statue me tue, ",
                                        "1": "Avec un grand..."
                                    }
                                },
                                "III07-35": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Parle ?"
                                    }
                                },
                                "III07-36": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne puis pas. ",
                                        "1": "Je croyais qu\u2019elle avait jet\u00e9 la t\u00eate \u00e0 bas ; ",
                                        "2": "Avec un mouvement dont le coeur me frissonne, ",
                                        "3": "Elle m\u2019a r\u00e9pondu d\u2019y venir en personne. ",
                                        "4": "C\u2019est \u00e0 vous qui priez de la bien recevoir, ",
                                        "5": "Car je m\u2019exempterai, si je puis, de la voir."
                                    }
                                },
                                "III07-37": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, Carrille, ton coeur n\u2019est ni ferme ni stable, ",
                                        "1": "Pour croire ton rapport fid\u00e8le et v\u00e9ritable, ",
                                        "2": "Et je n\u2019impute rien de ce plaisant r\u00e9cit ",
                                        "3": "Qu\u2019\u00e0 la sotte faiblesse o\u00f9 tombe ton esprit. ",
                                        "4": "Qui peut imaginer qu\u2019une vaine statue ",
                                        "5": "Puisse mouvoir la t\u00eate ou dessiller la vue ? ",
                                        "6": "Pour moi, je ne vois point de raisons pour prouver, ",
                                        "7": "Ni par qui, ni comment cela peut arriver ; ",
                                        "8": "Je n\u2019y trouve pas m\u00eame une ombre d\u2019apparence, ",
                                        "9": "Et chez toi c\u2019\u00e9tait peur ou bien extravagance."
                                    }
                                },
                                "III07-38": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-\u00eatre la statue a le d\u00e9mon au corps, ",
                                        "1": "Ou l\u2019on l\u2019a fait agir par d\u2019inconnus ressorts, ",
                                        "2": "Mais voyez-la, Monsieur, et vous pourrez conna\u00eetre ",
                                        "3": "Si je r\u00eavais alors, ou si cela peut \u00eatre. ",
                                        "4": "Peste ! j\u2019ai des bons yeux et quoique j\u2019aie peur, ",
                                        "5": "Je ne me trompe point."
                                    }
                                },
                                "III07-39": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre du Commandeur, ",
                                        "1": "Viens souper avec moi, pour passer mon envie. ",
                                        "2": "Je t\u2019attends, entends-tu ? C\u2019est moi qui t\u2019en convie. "
                                    }
                                },
                                "III07-40": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, l\u2019avez-vous vu ?"
                                    }
                                },
                                "III07-41": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III07-42": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou plut\u00f4t n\u2019est-ce pas une t\u00e9m\u00e9rit\u00e9 ? ",
                                        "1": "\u00c0 quoi bon s\u2019exposer aux fureurs de cette ombre ? ",
                                        "2": "Vous courez au galop dans le royaume sombre."
                                    }
                                },
                                "III07-43": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans perdre ici de temps vient mettre le couvert."
                                    }
                                },
                                "III07-44": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon ma\u00eetre, ma foi vous voil\u00e0 pris sans vert !"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "ACTE IV",
                    "scenes": {
                        "IV01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Don Juan, Don Lope, Don Felix, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! que dites-vous d\u2019une telle aventure ?"
                                    }
                                },
                                "IV01-2": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je n\u2019en crois rien."
                                    }
                                },
                                "IV01-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est la v\u00e9rit\u00e9 pure. ",
                                        "1": "Tant\u00f4t, sur le rapport que Carrille en a fait, ",
                                        "2": "J\u2019ai dout\u00e9 comme vous, mais j\u2019en ai vu l\u2019effet."
                                    }
                                },
                                "IV01-4": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une masse de pierre ! Une vaine statue, ",
                                        "1": "Pouvoir baisser la t\u00eate et dessiller la vue ! ",
                                        "2": "Un corps que rien n\u2019anime avoir du mouvement ! ",
                                        "3": "Cela choque le sens, \u00e0 parler franchement, ",
                                        "4": "Mais qu\u2019en dites-vous Don Felix ? "
                                    }
                                },
                                "IV01-5": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "La chose est incroyable,",
                                        "1": "C\u2019est quelque vision."
                                    }
                                },
                                "IV01-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais en suis-je capable ? ",
                                        "1": "C\u2019est aux faibles esprits \u00e0 s\u2019en laisser frapper, ",
                                        "2": "La crainte, en cet \u00e9tat, les peut faire tromper, ",
                                        "3": "Mais moi que rien n\u2019\u00e9tonne, on ne peut pas me dire ",
                                        "4": "Que la peur sur mes sens avait pris de l\u2019emprise, ",
                                        "5": "J\u2019\u00e9tais toujours le m\u00eame, et sans \u00e9tonnement ",
                                        "6": "J\u2019ai re\u00e7u sa r\u00e9ponse et vu son mouvement."
                                    }
                                },
                                "IV01-7": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en douterai toujours."
                                    }
                                },
                                "IV01-8": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une bagatelle."
                                    }
                                },
                                "IV01-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019en faut point douter, Messieurs, la chose est telle."
                                    }
                                },
                                "IV01-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que nous importe-t-il qu\u2019elle le soit ou non ? ",
                                        "1": "Le souper est-il pr\u00eat ?"
                                    }
                                },
                                "IV01-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "IV01-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le vin est-il bon ?"
                                    }
                                },
                                "IV01-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, et la s\u00e8ve en est incomparable, ",
                                        "1": "Les rago\u00fbts sont friands, le gibier admirable, ",
                                        "2": "S\u00e9ville ne peut pas fournir de meilleurs mets, ",
                                        "3": "Et j\u2019esp\u00e8re vous voir tous trois fort satisfaits. ",
                                        "4": "Mais \u00e0 propos, Monsieur, en parlant de S\u00e9ville, ",
                                        "5": "Croyez-vous que ce lieu nous soit un s\u00fbr asile, ",
                                        "6": "Que si pr\u00e8s de la ville on ne nous prenne point ? ",
                                        "7": "La peste ! il ne faut pas s\u2019endormir sur ce point, ",
                                        "8": "Vous savez que tant\u00f4t sans l\u2019effort de courage..."
                                    }
                                },
                                "IV01-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, ce bras partout a le m\u00eame avantage."
                                    }
                                },
                                "IV01-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux : mais ce bonheur durera-t-il toujours ? ",
                                        "1": "La fortune, Monsieur, a d\u2019\u00e9tranges retours. ",
                                        "2": "Qui s\u2019en flatte le plus, souvent n\u2019en est pas ma\u00eetre ; ",
                                        "3": "L\u2019on peut se voir vaincu, tout vaillant qu\u2019on puisse \u00eatre, ",
                                        "4": "Et fussiez-vous cent fois plus brave que C\u00e9sar, ",
                                        "5": "Il faut c\u00e9der au nombre aussi bien qu\u2019au hasard. ",
                                        "6": "Outre que les archers savent si bien surprendre, ",
                                        "7": "Qu\u2019ils donnent rarement le temps de se d\u00e9fendre, ",
                                        "8": "Par mille tours rus\u00e9s, on tombe dans leurs mains."
                                    }
                                },
                                "IV01-16": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La d\u00e9fiance ici peut rompre leurs desseins, ",
                                        "1": "Tout nous \u00e9tant suspect, nous n\u2019avons rien \u00e0 plaindre."
                                    }
                                },
                                "IV01-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez qu\u2019en ce cas, je suis le plus \u00e0 craindre, ",
                                        "1": "Et si par un malheur..."
                                    }
                                },
                                "IV01-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne crains rien, fais servir."
                                    }
                                },
                                "IV01-19": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y cours. Ah, que je vais recevoir de plaisir !"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Juan, Don Lope, Don Felix.",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! que dites-vous du cours de notre vie !"
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "On ne peut jamais mieux contenter son envie."
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien ne peut \u00e9galer notre f\u00e9licit\u00e9, ",
                                        "1": "Et le plaisir enfin suit notre volont\u00e9 ; ",
                                        "2": "Je n\u2019ai point de regret d\u2019avoir quitt\u00e9 S\u00e9ville."
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je go\u00fbte des plaisirs plus charmants qu\u2019\u00e0 la ville, ",
                                        "1": "Et ces soins, ces d\u00e9tours que demande l\u2019amour, ",
                                        "2": "S\u2019ils servent en ces lieux, ce n\u2019est que pour un jour. ",
                                        "3": "Quelle douceur pour moi de voir une berg\u00e8re ",
                                        "4": "Se rendre au m\u00eame instant que je t\u00e2che \u00e0 lui plaire, ",
                                        "5": "Et, joignant le respect \u00e0 la simplicit\u00e9, ",
                                        "6": "Me laisser un champ libre \u00e0 ma t\u00e9m\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais l\u2019amour veut pourtant un peu de r\u00e9sistance."
                                    }
                                },
                                "IV02-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais l\u2019amour est tout pur parmi cette innocence."
                                    }
                                },
                                "IV02-7": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La fiert\u00e9, Don Juan, augmente le d\u00e9sir, ",
                                        "1": "Et qui la peut dompter en a plus de plaisir ; ",
                                        "2": "Il est charmant de vaincre une beaut\u00e9 s\u00e9v\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV02-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais cette r\u00e9sistance est souvent un myst\u00e8re : ",
                                        "1": "Sous le masque trompeur d\u2019une adroite fiert\u00e9, ",
                                        "2": "On cache les d\u00e9fauts de la fragilit\u00e9, ",
                                        "3": "L\u2019amour \u00e0 ces froideurs augmente son estime, ",
                                        "4": "Et plus l\u2019amour est grand, moins il conna\u00eet le crime. ",
                                        "5": "Vous connaissez Philis, elle est de cette humeur, ",
                                        "6": "Elle affecte toujours une grande pudeur, ",
                                        "7": "Au moindre mot d\u2019amour cette prude temp\u00eate, ",
                                        "8": "Mais sit\u00f4t qu\u2019avec elle on vient au t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, ",
                                        "9": "Ce farouche dehors est bient\u00f4t adouci."
                                    }
                                },
                                "IV02-9": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais faveur pour faveur je l\u2019aime mieux ainsi."
                                    }
                                },
                                "IV02-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Don Lope, mon go\u00fbt n\u2019est pas conforme au v\u00f4tre ; ",
                                        "1": "Quel charme trouvez-vous aux conqu\u00eates d\u2019un autre ? ",
                                        "2": "Les restes, en amour, ont toujours peu d\u2019app\u00e2ts, ",
                                        "3": "Et l\u2019on doit les laisser \u00e0 de moins d\u00e9licats."
                                    }
                                },
                                "IV02-11": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que vous trouviez ici quelque avantage ",
                                        "1": "Et que l\u2019honneur soit joint aux attraits du visage : ",
                                        "2": "Mais quel plaisir a-t-on d\u2019aimer une beaut\u00e9 ",
                                        "3": "Dont l\u2019\u00e9clat est terni par la stupidit\u00e9 ? ",
                                        "4": "Peut-on trouver du go\u00fbt \u00e0 ch\u00e9rir une idole ",
                                        "5": "Sans aucun enjouement, sans esprit, sans parole, ",
                                        "6": "Et qui, r\u00e9pondant m\u00eame \u00e0 vos empressements, ",
                                        "7": "Ne saurait exprimer quels sont ses sentiments ? ",
                                        "8": "L\u2019amour n\u2019a rien de doux dans l\u2019ardeur qu\u2019il inspire, ",
                                        "9": "Si la bouche, Don Juan, ne prend soin de le dire. ",
                                        "10": "C\u2019est peu que des soupirs, s\u2019ils ne sont anim\u00e9s, ",
                                        "11": "Mais quand d\u2019un feu pareil deux coeurs sont enflamm\u00e9s ",
                                        "12": "Et que l\u2019esprit seconde une tendance extr\u00eame, ",
                                        "13": "Il n\u2019est rien \u00e0 l\u2019\u00e9gal de ce bonheur supr\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV02-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je sais que l\u2019esprit a de puissants app\u00e2ts ",
                                        "1": "Et qu\u2019en un lieu champ\u00eatre on n\u2019en rencontre pas ; ",
                                        "2": "Mais aussi la plupart de nos spirituelles, ",
                                        "3": "Don Lope, ont le malheur de n\u2019\u00eatre pas fort belles,",
                                        "4": "Et quand on leur verrait l\u2019esprit et la beaut\u00e9, ",
                                        "5": "Estimez-vous beaucoup leur sotte vanit\u00e9, ",
                                        "6": "Ces affectations d\u2019un savoir admirable, ",
                                        "7": "Dont par de longs discours sans cesse on nous accable, ",
                                        "8": "Tous ces raffinements en mati\u00e8re d\u2019amour ? ",
                                        "9": "T\u00e9moin Daphn\u00e9 qui veut, quand on lui fait la cour, ",
                                        "10": "Que l\u2019amant qui la sert, s\u2019il lui rend un service, ",
                                        "11": "Ait toujours pour ses feux un exemple propice, ",
                                        "12": "Et prouve par romans que pour m\u00eame action, ",
                                        "13": "Un amant autrefois e\u00fbt satisfaction. ",
                                        "14": "Mais qu\u2019en dit Don Felix ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-13": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis pour l\u2019un et l\u2019autre, ",
                                        "1": "Et tiens son sentiment aussi bon que le v\u00f4tre. ",
                                        "2": "En mati\u00e8re d\u2019amour point de r\u00e9flexion, ",
                                        "3": "Donnons-nous tous entiers \u00e0 notre passion, ",
                                        "4": "Et soit qu\u2019une beaut\u00e9 soit facile ou s\u00e9v\u00e8re, ",
                                        "5": "Spirituelle ou non, il faut se satisfaire ; ",
                                        "6": "C\u2019est ce que nous devons tous les trois observer."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Carrile, Don Juan, Don Lope, Don Felix.",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le souper pr\u00eat."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on nous donne \u00e0 laver."
                                    }
                                },
                                "IV03-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE fleurant les viandes ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que de tous ces mets, l\u2019odeur est agr\u00e9able ! ",
                                        "1": "Si je pouvais..."
                                    }
                                },
                                "IV03-4": {
                                    "personnage": "DON FELIX apr\u00e8s qu\u2019ils sont tous \u00e0 table ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, ce souper est passable."
                                    }
                                },
                                "IV03-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce rago\u00fbt est friand."
                                    }
                                },
                                "IV03-6": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ce dindon aussi."
                                    }
                                },
                                "IV03-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! je demeurerai les bras crois\u00e9s ici ? ",
                                        "1": "Non, non, songeons \u00e0 nous ! Quelque sot qui s\u2019oublie !"
                                    }
                                },
                                "IV03-8": {
                                    "personnage": "DON LOPE pr\u00e9sentant \u00e0 Don Juan et \u00e0 Don Felix un morceau ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, l\u2019excellent morceau ! Go\u00fbtez-en, je vous prie."
                                    }
                                },
                                "IV03-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est rien de meilleur."
                                    }
                                },
                                "IV03-10": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un manger de roi, ",
                                        "1": "Et l\u2019on ne peut pas mieux \u00eatre trait\u00e9 chez soi."
                                    }
                                },
                                "IV03-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du vin, Carrille."
                                    }
                                },
                                "IV03-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE la bouche pleine ",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7\u00e0 !"
                                    }
                                },
                                "IV03-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, n\u2019as-tu point de honte ? ",
                                        "1": "Tu t\u2019\u00e9trangles !"
                                    }
                                },
                                "IV03-14": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chacun doit faire ici son compte, ",
                                        "1": "Si je n\u2019y prenais garde, il ne resterait rien, ",
                                        "2": "Mais j\u2019en prends par avance et crois faire fort bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mets-toi l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "IV03-16": {
                                    "personnage": "CARRILLE se mettant \u00e0 table o\u00f9 il mange goul\u00fbment ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Volontiers."
                                    }
                                },
                                "IV03-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais voyez comme il mange !"
                                    }
                                },
                                "IV03-18": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand on a de la faim, est-ce une chose \u00e9trange ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-19": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu cr\u00e8veras."
                                    }
                                },
                                "IV03-20": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, point, je sais ce qu\u2019il me faut."
                                    }
                                },
                                "IV03-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Te d\u00e9fendras-tu mieux que tu n\u2019as fait tant\u00f4t ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-22": {
                                    "personnage": "CARRILLE mangeant toujours ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, Monsieur, oui, oui."
                                    }
                                },
                                "IV03-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu promets tout \u00e0 table, ",
                                        "1": "Mais dans l\u2019occasion..."
                                    }
                                },
                                "IV03-24": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, c\u2019est l\u00e0 le diable."
                                    }
                                },
                                "IV03-25": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi, tu ne bois point ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-26": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chaque chose en son temps. ",
                                        "1": "\u00c0 boire ! Il faut toujours faire les fondements. ",
                                        "2": "\u00c0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, Carrille !"
                                    }
                                },
                                "IV03-28": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut bien vous en croire. ",
                                        "1": "\u00c0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-29": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon courage."
                                    }
                                },
                                "IV03-30": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 boire, \u00e0 boire, \u00e0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-31": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-32": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 boire, \u00e0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, tu n\u2019es pas lass\u00e9 !"
                                    }
                                },
                                "IV03-34": {
                                    "personnage": "CARRILLE demandant \u00e0 boire ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Monsieur, point du tout, je n\u2019ai pas commenc\u00e9. ",
                                        "1": "\u00c0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-35": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel buveur ! Il cr\u00e8vera sans doute."
                                    }
                                },
                                "IV03-36": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 boire !"
                                    }
                                },
                                "IV03-37": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez."
                                    }
                                },
                                "IV03-38": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seulement une goutte."
                                    }
                                },
                                "IV03-39": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu n\u2019es pas satisfait. Mais on frappe, va voir."
                                    }
                                },
                                "IV03-40": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il attende."
                                    }
                                },
                                "IV03-41": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coquin, feras-tu ton devoir ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-42": {
                                    "personnage": "CARRILLE se levant de la table et prenant une chandelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! Que diable, j\u2019y vais. Qui frappe de la sorte ? ",
                                        "1": "La peste ! ce frappeur n\u2019y va pas de main morte. ",
                                        "2": "Ah, Monsieur, l\u00e0, l\u00e0, l\u00e0..."
                                    }
                                },
                                "IV03-43": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019as-tu donc ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-44": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0, l\u00e0, l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "IV03-45": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu dire ? Parle."
                                    }
                                },
                                "IV03-46": {
                                    "personnage": "CARRILLE baissant la t\u00eate",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh !"
                                    }
                                },
                                "IV03-47": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est ce que cela ? ",
                                        "1": "T\u2019expliqueras-tu donc ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-48": {
                                    "personnage": "CARRILLE baissant la t\u00eate ",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 !"
                                    }
                                },
                                "IV03-49": {
                                    "personnage": "DON JUAN allant \u00e0 la porte avec un flambeau ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle extravagance ! ",
                                        "1": "Mais voyons ce que c\u2019est. Ah, ah, c\u2019est l\u2019Ombre ! Avance."
                                    }
                                },
                                "IV03-50": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019Ombre !"
                                    }
                                },
                                "IV03-51": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, l\u2019Ombre !"
                                    }
                                },
                                "IV03-52": {
                                    "personnage": "DON LOPE se levant et prenant un flambeau ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019Ombre ! allons la recevoir."
                                    }
                                },
                                "IV03-53": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ne suis-je bien loin ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-54": {
                                    "personnage": "DON FELIX se levant et prenant un flambeau ",
                                    "vers": {
                                        "0": "La chose est rare \u00e0 voir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Don Juan, Don Lope, Don Felix, Carrille, L\u2019Ombre.",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN apr\u00e8s que l\u2019Ombre est sur son si\u00e8ge et qu\u2019ils se soient remis \u00e0 table hors Carrille qui est \u00e0 un bout du th\u00e9\u00e2tre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, tu viens \u00e0 temps, pour faire bonne ch\u00e8re, ",
                                        "1": "Et si tu veux manger, tu peux te satisfaire. ",
                                        "2": "Go\u00fbte de ce morceau. Quoi ! Tu ne manges pas ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne viens point ici pour faire un repas, ",
                                        "1": "Ces soutiens infinis de la terre et de l\u2019onde, ",
                                        "2": "Dont le pouvoir tira d\u2019un rien l\u2019\u00eatre du monde, ",
                                        "3": "Ces moteurs \u00e9ternels du corps de l\u2019univers, ",
                                        "4": "L\u2019amour de tous les bons et l\u2019effroi des pri\u00e8res, ",
                                        "5": "Les Dieux, justes censeurs de chaque cr\u00e9ature, ",
                                        "6": "M\u2019ont permis d\u2019animer cette froide figure, ",
                                        "7": "Et je viens par leur ordre apprendre ici de toi ",
                                        "8": "Si tu veux persister dans ton manque de foi. ",
                                        "9": "Tes crimes sont si grands qu\u2019on fr\u00e9mit \u00e0 les dire, ",
                                        "10": "Le Ciel veut un remords : parle, y veux-tu souscrire ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN riant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que viens-tu nous conter ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019agr\u00e9able entretien !"
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous, ses chers amis, qui n\u2019appr\u00e9hendez rien, ",
                                        "1": "Vous dont il a suivi les damnables maximes, ",
                                        "2": "Craignez les ch\u00e2timents qui sont d\u00fbs \u00e0 vos crimes, ",
                                        "3": "Et par un repentir r\u00e9parant vos forfaits, ",
                                        "4": "M\u00e9ritez un bonheur qui ne finit jamais. ",
                                        "5": "Voyez qu\u2019\u00eatre ici-bas, ce n\u2019est rien qu\u2019un passage, ",
                                        "6": "O\u00f9 selon qu\u2019on y vit l\u2019homme a de l\u2019avantage..."
                                    }
                                },
                                "IV04-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne viens donc ici qu\u2019\u00e0 dessein de pr\u00eacher ? ",
                                        "1": "Va, va, tu perds ton temps \u00e0 vouloir nous toucher, ",
                                        "2": "Laisse l\u00e0 tes avis, et parlons d\u2019autre chose."
                                    }
                                },
                                "IV04-7": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songez, songez au choix qu\u2019ici je vous propose, ",
                                        "1": "Changez tous trois de vie, et redoutez les dieux."
                                    }
                                },
                                "IV04-8": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! rabattre toujours ces discours ennuyeux ! ",
                                        "1": "Pourquoi tant censurer notre fa\u00e7on de vivre ? ",
                                        "2": "La Nature a marqu\u00e9 le chemin qu\u2019on doit suivre, ",
                                        "3": "Elle seule a form\u00e9 les plaisirs de nos sens, ",
                                        "4": "Et c\u2019est sa faute enfin s\u2019ils ne sont innocents."
                                    }
                                },
                                "IV04-9": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Je me priverais des douceurs de la vie ! ",
                                        "1": "Non, n\u2019esp\u00e8re jamais que j\u2019aie cette envie ; ",
                                        "2": "La jeunesse est un fruit qui ne se garde pas, ",
                                        "3": "Et l\u2019on doit sans remords jouir de ses app\u00e2ts, ",
                                        "4": "Se servir du pr\u00e9sent, et sans tant nous contraindre ",
                                        "5": "Pour l\u2019avenir..."
                                    }
                                },
                                "IV04-10": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est ce que vous devez craindre."
                                    }
                                },
                                "IV04-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui doit nous faire peur ? Le Ciel et son courroux ? ",
                                        "1": "De ce rare pouvoir, il est bien peu jaloux, ",
                                        "2": "Et si nos actions lui paraissent des crimes, ",
                                        "3": "Pourquoi de sa fureur n\u2019\u00eatre pas les victimes ? ",
                                        "4": "Pourquoi ne pas troubler le cours de nos projets ? ",
                                        "5": "Il tarde trop longtemps \u00e0 punir nos forfaits, ",
                                        "6": "Non, non, ces ch\u00e2timents sont de vaines chim\u00e8res, ",
                                        "7": "Dont l\u2019homme r\u00e9solu ne s\u2019\u00e9pouvante gu\u00e8re, ",
                                        "8": "Et ce qu\u2019il souffre en nous fait conna\u00eetre en tous lieux ",
                                        "9": "La faiblesse de l\u2019homme et l\u2019abus de tes dieux."
                                    }
                                },
                                "IV04-12": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Impie ! Ah, Don Juan ! songe \u00e0 te reconna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "IV04-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, il n\u2019en sera que ce qu\u2019il doit en \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "IV04-14": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut te dire aussi quel est mon sentiment : ",
                                        "1": "Jamais tu ne verras en moi de changement, ",
                                        "2": "Et je suis si content de ma fa\u00e7on de vivre ",
                                        "3": "Que, sans aucun remords, je pr\u00e9tends la poursuivre."
                                    }
                                },
                                "IV04-15": {
                                    "personnage": "DON LOPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais d\u00e9j\u00e0 le mien, rien ne me changera, ",
                                        "1": "Et soit perte ou bonheur, arrive qui pourra."
                                    }
                                },
                                "IV04-16": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tremblez au nom des dieux, et craignez leur puissance ; ",
                                        "1": "Ils m\u2019ont remis le soin de leur juste vengeance, ",
                                        "2": "Et le sort de tous trois se trouve en mon pouvoir."
                                    }
                                },
                                "IV04-17": {
                                    "personnage": "DON FELIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, nous le croirons, si tu nous le fais voir."
                                    }
                                },
                                "IV04-18": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malheureux, songe \u00e0 toi. Je puis dans cette place..."
                                    }
                                },
                                "IV04-19": {
                                    "personnage": "DON FELIX mettant l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! C\u2019est trop endurer, qu\u2019une Ombre nous menace."
                                    }
                                },
                                "IV04-20": {
                                    "personnage": "DON LOPE tirant aussi la sienne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, voyons s\u2019il lui reste encore quelque vigueur, ",
                                        "1": "Et d\u00e9livrons nos yeux de ce f\u00e2cheux censeur. "
                                    }
                                },
                                "IV04-21": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE les fait ab\u00eemer aux deux bouts de la table o\u00f9 ils sont et Carrille tombe \u00e0 terre en m\u00eame temps ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! P\u00e9rissez, m\u00e9chants, et lui servez d\u2019exemples. ",
                                        "1": "Voil\u00e0 de ton destin une preuve assez ample."
                                    }
                                },
                                "IV04-22": {
                                    "personnage": "CARRILLE tombant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis mort."
                                    }
                                },
                                "IV04-23": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dis-tu ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un coup du hasard."
                                    }
                                },
                                "IV04-25": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour ton propre int\u00e9r\u00eat, tu dois y prendre part."
                                    }
                                },
                                "IV04-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, si je dois songer \u00e0 la fin de leur vie, ",
                                        "1": "Ce n\u2019est que pour leur sort, qui doit me faire envie. ",
                                        "2": "Mourir dans les plaisirs est un destin si doux ",
                                        "3": "Qu\u2019\u00e0 ne rien te celer, Ombre, j\u2019en suis jaloux."
                                    }
                                },
                                "IV04-27": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Connais plut\u00f4t nos dieux, ce qu\u2019ils ont fait para\u00eetre..."
                                    }
                                },
                                "IV04-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN riant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon. Carrille !"
                                    }
                                },
                                "IV04-29": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV04-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donne \u00e0 boire \u00e0 ton ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "IV04-31": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dispensez-moi, Monsieur, d\u2019approcher de l\u2019Esprit."
                                    }
                                },
                                "IV04-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que crains-tu donc ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-33": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moins, on serait interdit ; ",
                                        "1": "Ce que je viens de voir..."
                                    }
                                },
                                "IV04-34": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chansons."
                                    }
                                },
                                "IV04-35": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 votre dire, ",
                                        "1": "Trouvez bon que d\u2019ici, Monsieur, je me retire."
                                    }
                                },
                                "IV04-36": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demeure, je le veux, ou les coups de b\u00e2ton..."
                                    }
                                },
                                "IV04-37": {
                                    "personnage": "CARRILLE s\u2019en allant tout doucement ",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019importe, adroitement, sortons de la maison."
                                    }
                                },
                                "IV04-38": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 vas-tu ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-39": {
                                    "personnage": "CARRILLE se retournant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne bouge."
                                    }
                                },
                                "IV04-40": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! Ris."
                                    }
                                },
                                "IV04-41": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle aventure ! ",
                                        "1": "Qui peut rire \u00e0 deux doigts pr\u00e8s de sa s\u00e9pulture !"
                                    }
                                },
                                "IV04-42": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mange."
                                    }
                                },
                                "IV04-43": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne saurais, j\u2019ai perdu l\u2019app\u00e9tit."
                                    }
                                },
                                "IV04-44": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bois donc."
                                    }
                                },
                                "IV04-45": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon gosier, Monsieur, est trop petit."
                                    }
                                },
                                "IV04-46": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chante."
                                    }
                                },
                                "IV04-47": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous moquez-vous ? H\u00e9las ! La chanterelle ",
                                        "1": "Est pr\u00eate \u00e0 se casser."
                                    }
                                },
                                "IV04-48": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Danse."
                                    }
                                },
                                "IV04-49": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point de nouvelle, ",
                                        "1": "Nous allons trop danser le branle de la mort."
                                    }
                                },
                                "IV04-50": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Don Juan, dans peu tu finiras ton sort."
                                    }
                                },
                                "IV04-51": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ne serait-il point aussi pour moi proph\u00e8te ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-52": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me suivras partout."
                                    }
                                },
                                "IV04-53": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon ma fortune est faite ",
                                        "1": "Sans aller en Hollande."
                                    }
                                },
                                "IV04-54": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin que r\u00e9sous-tu, Don Juan ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-55": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "De mourir ainsi que j\u2019ai v\u00e9cu."
                                    }
                                },
                                "IV04-56": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un exemple pareil devrait \u00eatre capable..."
                                    }
                                },
                                "IV04-57": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, dans mes sentiments je suis in\u00e9branlable, ",
                                        "1": "Et je verrais ici tout pr\u00eat pour mon tr\u00e9pas, ",
                                        "2": "Que, malgr\u00e9 tes avis, je ne changerais pas."
                                    }
                                },
                                "IV04-58": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez. Cependant leur justice offens\u00e9e ",
                                        "1": "Te donne encore le temps de changer de pens\u00e9e, ",
                                        "2": "Et pour savoir de moi quel sera ton destin, ",
                                        "3": "Je t\u2019invite \u00e0 manger."
                                    }
                                },
                                "IV04-59": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 sera ce festin ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-60": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sur mon tombeau."
                                    }
                                },
                                "IV04-61": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, je m\u2019y rendrai sans faute."
                                    }
                                },
                                "IV04-62": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je ne veux point manger chez un tel h\u00f4te ; ",
                                        "1": "Que promettez-vous l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-63": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous tairez-vous, maraud !"
                                    }
                                },
                                "IV04-64": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Am\u00e8ne ce valet."
                                    }
                                },
                                "IV04-65": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 ce qu\u2019il me faut ! ",
                                        "1": "Non, s\u2019il vous pla\u00eet, je je\u00fbne et je n\u2019ai point d\u2019envie ",
                                        "2": "D\u2019aller avec un fou risquer ainsi ma vie."
                                    }
                                },
                                "IV04-66": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Carrille, que dis-tu d\u2019un tel \u00e9v\u00e9nement ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-67": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous extravaguez \u00e0 parler franchement, ",
                                        "1": "Car n\u2019est-ce pas folie \u00e0 nulle autre seconde ",
                                        "2": "De chercher des moyens d\u2019aller en l\u2019autre monde ? ",
                                        "3": "Quelle n\u00e9cessit\u00e9 de promettre aujourd\u2019hui ",
                                        "4": "De revoir cet esprit et manger avec lui ? ",
                                        "5": "Par un exemple affreux instruit de sa puissance, ",
                                        "6": "Jusque sur son tombeau d\u00e9fier sa vengeance, ",
                                        "7": "C\u2019est bien chercher sa perte avec empressement."
                                    }
                                },
                                "IV04-68": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma parole..."
                                    }
                                },
                                "IV04-69": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, morbleu, manquez-en hardiment, ",
                                        "1": "Sur cet article-l\u00e0 ne soyez point s\u00e9v\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-70": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque je l\u2019ai donn\u00e9e, il y faut satisfaire."
                                    }
                                },
                                "IV04-71": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songez-y m\u00fbrement ; c\u2019est beaucoup hasarder. ",
                                        "1": "Ce que vous avez vu doit vous intimider, ",
                                        "2": "La mort de vos amis est d\u2019un mauvais pr\u00e9sage, ",
                                        "3": "Ils vivaient comme vous dans le libertinage, ",
                                        "4": "Craignez un m\u00eame sort."
                                    }
                                },
                                "IV04-72": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne t\u2019inqui\u00e8te pas, ",
                                        "1": "Suffit que je veux voir quel sera ce repas."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "ACTE V",
                    "scenes": {
                        "V01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Thomas, Don Juan, Rollin, Amarille.",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "On enl\u00e8ve ma fille ; ah ! Courons apr\u00e8s elle."
                                    }
                                },
                                "V01-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN emmenant Amarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! que pensez-vous faire ? Allons, marchez la belle."
                                    }
                                },
                                "V01-3": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnons, Rollin, donnons."
                                    }
                                },
                                "V01-4": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui da, je le veux bien."
                                    }
                                },
                                "V01-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, vous oseriez..."
                                    }
                                },
                                "V01-6": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, nous n\u2019en ferons rien."
                                    }
                                },
                                "V01-7": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans cette occasion, tu manques de courage ; ",
                                        "1": "Laisser prendre ta femme et n\u2019oser..."
                                    }
                                },
                                "V01-8": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en enrage. ",
                                        "1": "Je voudrais la sauver, mais je crains pour mon dos."
                                    }
                                },
                                "V01-9": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mourons pour emp\u00eacher..."
                                    }
                                },
                                "V01-10": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne soyons pas si sots, ",
                                        "1": "Vous savez ce qu\u2019en dit son valet."
                                    }
                                },
                                "V01-11": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! ma fille, ",
                                        "1": "Quel affront aujourd\u2019hui recevra ta famille ! ",
                                        "2": "Quel gendre ai-je choisi ! Mais duss\u00e9-je y p\u00e9rir, ",
                                        "3": "C\u2019est un point r\u00e9solu, je veux te secourir."
                                    }
                                },
                                "V01-12": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez ! j\u2019aper\u00e7ois le valet de ce tra\u00eetre. ",
                                        "1": "Abordons-le et sachons o\u00f9 peut \u00eatre son ma\u00eetre, ",
                                        "2": "Et prenant des archers que j\u2019ai vus dans ce lieu, ",
                                        "3": "Nous saisirons l\u2019inf\u00e2me et nous verrons beau jeu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Carrille, Rollin, Thomas.",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chercherai-je longtemps sans rencontrer mon ma\u00eetre ? ",
                                        "1": "Qu\u2019a-t-il pu devenir ? O\u00f9 diable peut-il \u00eatre ? ",
                                        "2": "Si nous ne nous sauvons, ma foi nous sommes pris, ",
                                        "3": "Et l\u2019on nous donnera notre dernier logis. ",
                                        "4": "La prison nous est hoc, les archers sont en qu\u00eate, ",
                                        "5": "Et, suivant l\u2019apparence, on fait pour nous la f\u00eate."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tra\u00eetre, nous te tenons."
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous de moi, ",
                                        "1": "Messieurs ?"
                                    }
                                },
                                "V02-4": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, sc\u00e9l\u00e9rat !"
                                    }
                                },
                                "V02-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc ?"
                                    }
                                },
                                "V02-6": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coquin !"
                                    }
                                },
                                "V02-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ?"
                                    }
                                },
                                "V02-8": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-nous, mais promptement, qu\u2019est devenu ton ma\u00eetre ?"
                                    }
                                },
                                "V02-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que sais-je, moi !"
                                    }
                                },
                                "V02-10": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais en quels lieux il peut \u00eatre. ",
                                        "1": "Sus, mon beau-p\u00e8re ! Il faut le mettre en prison, ",
                                        "2": "Et quand il y sera, nous en aurons raison."
                                    }
                                },
                                "V02-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "En prison !"
                                    }
                                },
                                "V02-12": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "En prison."
                                    }
                                },
                                "V02-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Qu\u2019a fait Carrille, ",
                                        "1": "Messieurs ?"
                                    }
                                },
                                "V02-14": {
                                    "personnage": "THOMAS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ton ma\u00eetre vient de m\u2019enlever ma fille."
                                    }
                                },
                                "V02-15": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ma femme de plus."
                                    }
                                },
                                "V02-16": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce ma faute \u00e0 moi ? ",
                                        "1": "Tout crime est personnel, et chacun est pour soi. ",
                                        "2": "Si mon ma\u00eetre a failli, faut-il que j\u2019en p\u00e2tisse ?"
                                    }
                                },
                                "V02-17": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point de raisonnements, menons-le \u00e0 Justice, ",
                                        "1": "Nous apprendrons du moins ce qu\u2019il est devenu, ",
                                        "2": "Et complice du mal..."
                                    }
                                },
                                "V02-18": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi !"
                                    }
                                },
                                "V02-19": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu seras pendu."
                                    }
                                },
                                "V02-20": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pendu ! Messieurs, h\u00e9las ! La chose est trop cruelle. ",
                                        "1": "Encore si j\u2019avais eu des faveurs de la belle, ",
                                        "2": "Je me consolerais dans mon fort malheureux ; ",
                                        "3": "Mais sans avoir rien pris, faire un saut p\u00e9rilleux, ",
                                        "4": "Ah !"
                                    }
                                },
                                "V02-21": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons."
                                    }
                                },
                                "V02-22": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, Messieurs !"
                                    }
                                },
                                "V02-23": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Tu fais r\u00e9sistance ?"
                                    }
                                },
                                "V02-24": {
                                    "personnage": "CARRILLE apercevant son ma\u00eetre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur, au secours !"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Don Juan, Rollin, Thomas, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle est cette insolence ? ",
                                        "1": "Attaquer mon valet."
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "ROLLIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Beau-p\u00e8re, sauvons-nous."
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE courant apr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah coquins ! Ma foi, j\u2019\u00e9tais perdu sans vous, ",
                                        "1": "L\u2019on allait me coffrer."
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi donc, Carrille ?"
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019on me faisait garant de l\u2019honneur d\u2019une fille ",
                                        "1": "Que vous avez dit-on...l\u00e0...vous m\u2019entendez bien ?"
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sottise."
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon pour vous, qui n\u2019appr\u00e9hendez rien, ",
                                        "1": "Mais si j\u2019eusse \u00e9t\u00e9 pris, certaine cabriole, ",
                                        "2": "M\u2019aurait pour mon malheur fait perdre la parole, ",
                                        "3": "Cependant savez-vous qu\u2019il faut partir d\u2019ici, ",
                                        "4": "Que les Archers y sont."
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai peu de souci."
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous devez y songer et... mais, quelqu\u2019un s\u2019avance."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Amarille, Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, donne-moi la mort apr\u00e8s ta violence, ",
                                        "1": "Perfide !"
                                    }
                                },
                                "V04-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu ? Je ne te connais pas."
                                    }
                                },
                                "V04-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce celle, Monsieur, dont l\u2019honneur est \u00e0 bas ? ",
                                        "1": "Pour qui l\u2019on me voulait g\u00eeter ?"
                                    }
                                },
                                "V04-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN bas \u00e0 Carrille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "V04-5": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, tra\u00eetre ! ",
                                        "1": "Apr\u00e8s un tel affront, tu m\u2019oses m\u00e9conna\u00eetre ?"
                                    }
                                },
                                "V04-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel affront ? Qu\u2019ai-je fait ?"
                                    }
                                },
                                "V04-7": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Peux-tu l\u2019ignorer, ",
                                        "1": "Et sans honte \u00e0 tes yeux puis-je le d\u00e9clarer ? ",
                                        "2": "Ne te souvient-il plus ? H\u00e9las !"
                                    }
                                },
                                "V04-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me fais rire."
                                    }
                                },
                                "V04-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019a point de m\u00e9moire et vous devez lui dire, ",
                                        "1": "Qu\u2019est-ce qu\u2019il vous a fait ?"
                                    }
                                },
                                "V04-10": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019a ravi l\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "V04-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019honneur !"
                                    }
                                },
                                "V04-12": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "V04-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u00e0 ce grand malheur ! ",
                                        "1": "L\u00e0, l\u00e0, consolez-vous."
                                    }
                                },
                                "V04-14": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Que je me console."
                                    }
                                },
                                "V04-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que pr\u00e9tendez-vous donc ?"
                                    }
                                },
                                "V04-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, c\u2019est une folle."
                                    }
                                },
                                "V04-17": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pousse plus loin ton crime et ne m\u2019\u00e9pargne pas, ",
                                        "1": "Et pour finir mes maux donne-moi le tr\u00e9pas."
                                    }
                                },
                                "V04-18": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour si peu de sujet vouloir cesser de vivre ! ",
                                        "1": "Ce dessein, croyez-moi, n\u2019est point du tout \u00e0 suivre, ",
                                        "2": "Quoiqu\u2019avec violence, il vous ait pris l\u2019honneur, ",
                                        "3": "La force ne fait point de tache \u00e0 la pudeur, ",
                                        "4": "Et votre honn\u00eatet\u00e9 n\u2019en sera point perdue. ",
                                        "5": "Si de votre bon gr\u00e9 vous vous \u00e9tiez rendue, ",
                                        "6": "Et qu\u2019un consentement..."
                                    }
                                },
                                "V04-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Carrille, allons, ",
                                        "1": "Et ne t\u2019amuse point \u00e0 ces r\u00e9flexions."
                                    }
                                },
                                "V04-20": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez ce que je dis."
                                    }
                                },
                                "V04-21": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! D\u00e9plorable fille, ",
                                        "1": "Comment te pr\u00e9senter encore \u00e0 ta famille ? ",
                                        "2": "L\u2019affront que tu lui fais se peut-il r\u00e9parer ? ",
                                        "3": "Mais apr\u00e8s ce malheur que puis-je que pleurer ? ",
                                        "4": "Pleurons donc et noyons dans un torrent de larmes, ",
                                        "5": "La source de mes maux, ces d\u00e9testables charmes, ",
                                        "6": "Et par des voeux ardents sollicitons les Dieux, ",
                                        "7": "De punir les forfaits de ce monstre odieux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Juan, Carrille.",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre fa\u00e7on de vivre \u00e0 tous moments m\u2019\u00e9tonne."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi s\u2019en \u00e9tonner ? Elle est douce, elle est bonne, ",
                                        "1": "Et qui veut comme moi se divertir ici, ",
                                        "2": "Sans rien examiner doit en user ainsi."
                                    }
                                },
                                "V05-3": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La m\u00e9thode en est belle et digne qu\u2019on l\u2019admire !"
                                    }
                                },
                                "V05-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, et l\u2019on ne peut y trouver \u00e0 redire."
                                    }
                                },
                                "V05-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous comptez donc pour rien ces d\u00e9testables tours ",
                                        "1": "Dont le sexe est par vous abus\u00e9 tous les jours ? ",
                                        "2": "Aux unes : \u00abIl est vrai, je vous aimai, Madame, ",
                                        "3": "Mais mon coeur \u00e0 pr\u00e9sent n\u2019a plus pour vous de flamme\u00bb ; ",
                                        "4": "Aux autres : \u00abDe l\u2019argent peut r\u00e9parer l\u2019honneur, ",
                                        "5": "Et vous pourrez trouver quelque parti meilleur.\u00bb ",
                                        "6": "Aux unes, sans rien dire, et suivant son caprice, ",
                                        "7": "Surprendre leur honneur par un l\u00e2che artifice. ",
                                        "8": "Aux autres : \u00abQue veux-tu ? Je ne te connais pas,",
                                        "9": "Et n\u2019ai jamais senti d\u2019ardeur pour tes app\u00e2ts.\u00bb ",
                                        "10": "Ce sont l\u00e0 les beaux coups de votre Seigneurie ; ",
                                        "11": "Comment doit-on nommer tout cela, je vous prie ?"
                                    }
                                },
                                "V05-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un plaisir sans pareil."
                                    }
                                },
                                "V05-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou plut\u00f4t le moyen, ",
                                        "1": "Si vous continuez, de faire un saut sur rien."
                                    }
                                },
                                "V05-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019impute ce discours \u00e0 ton z\u00e8le sinc\u00e8re, ",
                                        "1": "Et veux bien pour ce coup retenir ma col\u00e8re : ",
                                        "2": "Mais sache que j\u2019ai bien encor d\u2019autres desseins, ",
                                        "3": "O\u00f9, me suivant, tu peux esp\u00e9rer de grands gains."
                                    }
                                },
                                "V05-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "De grands gains ! \u00c0 ce prix, j\u2019ai peine \u00e0 m\u2019en d\u00e9fendre. ",
                                        "1": "Par quels moyens encor puis-je..."
                                    }
                                },
                                "V05-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu vas l\u2019apprendre. ",
                                        "1": "Je veux voler."
                                    }
                                },
                                "V05-11": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pla\u00eet-il ? C\u2019est l\u00e0 ce grand dessein, ",
                                        "1": "Serviteur \u00e0 la corde, et tr\u00eave \u00e0 tant de gains. ",
                                        "2": "Si le d\u00e9sir vous tient, passez-en votre envie, ",
                                        "3": "J\u2019aime mieux n\u2019avoir rien le reste de ma vie ; ",
                                        "4": "Comment diable, voler ! Quel damnable d\u00e9sir."
                                    }
                                },
                                "V05-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, d\u00e8s demain, je veux voler pour mon plaisir, ",
                                        "1": "Je m\u2019en fais dans mon \u00e2me un charme inconcevable, ",
                                        "2": "Et dans la vie, il faut \u00eatre de tout capable."
                                    }
                                },
                                "V05-13": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, quel homme !"
                                    }
                                },
                                "V05-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi bien dans une extr\u00e9mit\u00e9, ",
                                        "1": "C\u2019est un rem\u00e8de prompt pour la n\u00e9cessit\u00e9. ",
                                        "2": "Il ne faut pas grand temps pour vider notre bourse, ",
                                        "3": "Mes biens \u00e9tant saisis, quelle est notre ressource ? ",
                                        "4": "Mais allons voir notre Ombre."
                                    }
                                },
                                "V05-15": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous voulez aller ",
                                        "1": "Voir l\u2019Ombre ?"
                                    }
                                },
                                "V05-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "On a promis de nous y r\u00e9galer."
                                    }
                                },
                                "V05-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais \u00e0 moins que changer votre perte est certaine, ",
                                        "1": "L\u2019Ombre vous a pr\u00e9dit..."
                                    }
                                },
                                "V05-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u00e0 ce qui te g\u00eane, ",
                                        "1": "Eh bien ! quand d\u2019y mourir je courrais le hasard, ",
                                        "2": "C\u2019est faire un peu plus t\u00f4t ce qu\u2019on ferait plus tard, ",
                                        "3": "Puisque c\u2019est un tribut que la Nature impose. ",
                                        "4": "Le tr\u00e9pas en tout temps est toujours m\u00eame chose, ",
                                        "5": "Ce passage se doit regarder sans effroi ",
                                        "6": "Et n\u2019offre rien d\u2019affreux \u00e0 des gens comme moi."
                                    }
                                },
                                "V05-19": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur, pourtant, alors qu\u2019on envisage ",
                                        "1": "Qu\u2019il faille mourir, on tremble."
                                    }
                                },
                                "V05-20": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, les gens sans courage : ",
                                        "1": "Mais aux coeurs d\u00e9gag\u00e9s de la timidit\u00e9, ",
                                        "2": "La mort n\u2019a rien d\u2019\u00e9trange en la n\u00e9cessit\u00e9. ",
                                        "3": "Elle n\u2019en vient pas moins, Carrille, pour la craindre ; ",
                                        "4": "Ainsi sur ce d\u00e9part, pourquoi donc se contraindre ? ",
                                        "5": "Ce terme doit s\u2019attendre, et s\u2019il a quelque horreur, ",
                                        "6": "C\u2019est l\u2019accro\u00eetre toujours, qu\u2019entretenir la peur. ",
                                        "7": "Mille fameux guerriers, en exposant leur vie, ",
                                        "8": "Craignent-ils aux combats de se la voir ravie ? ",
                                        "9": "Et si l\u2019on y faisait tant de r\u00e9flexions, ",
                                        "10": "Verrait-on mettre au jour cent belles actions ? ",
                                        "11": "Non, sans s\u2019inqui\u00e9ter, si notre destin\u00e9e ",
                                        "12": "Dans les plus grands p\u00e9rils peut \u00eatre termin\u00e9e, ",
                                        "13": "Entr\u00e9s dans la carri\u00e8re, allons jusques au bout, ",
                                        "14": "Et laissant faire au sort, affrontons toujours tout."
                                    }
                                },
                                "V05-21": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je ne veux point suivre cette maxime : ",
                                        "1": "La vie a des douceurs pour qui j\u2019ai de l\u2019estime, ",
                                        "2": "Quoiqu\u2019il faille mourir, le plus tard vaut le mieux."
                                    }
                                },
                                "V05-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 le plus grand poltron qui soit dessous les cieux !"
                                    }
                                },
                                "V05-23": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas, Monsieur, seul de cette nature. ",
                                        "1": "Tr\u00eave \u00e0 tant de bravoure, et faisons feu qui dure."
                                    }
                                },
                                "V05-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! tu ne viendrais point voir l\u2019Ombre avecque moi ?"
                                    }
                                },
                                "V05-25": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, s\u2019il vous pla\u00eet, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V05-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais j\u2019ai besoin de toi."
                                    }
                                },
                                "V05-27": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 cela pr\u00e8s, Monsieur, je suis pr\u00eat \u00e0 tout faire"
                                    }
                                },
                                "V05-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi, pour me servir, n\u2019es-tu pas n\u00e9cessaire ?"
                                    }
                                },
                                "V05-29": {
                                    "personnage": "CARRILLE s\u2019en allant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les morts vous serviront."
                                    }
                                },
                                "V05-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN l\u2019arr\u00eatant par le bras",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et tu crois t\u2019esquiver ? ",
                                        "1": "Tu me suivras partout, quoi qu\u2019il puisse arriver."
                                    }
                                },
                                "V05-31": {
                                    "personnage": "CARRILLE \u00e0 genoux ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quittez, Monsieur, quittez cette maudite envie, ",
                                        "1": "Cette t\u00e9m\u00e9rit\u00e9 vous co\u00fbtera la vie."
                                    }
                                },
                                "V05-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je l\u2019ai promis, et je pr\u00e9tends le voir."
                                    }
                                },
                                "V05-33": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avez-vous de la faim ? Je n\u2019en saurais avoir."
                                    }
                                },
                                "V05-34": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi non ? Le repas que l\u2019Ombre nous pr\u00e9pare ",
                                        "1": "Nous doit \u00eatre \u00e0 tous deux quelque chose de rare."
                                    }
                                },
                                "V05-35": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Courre qui le voudra pour cette nouveaut\u00e9, ",
                                        "1": "Car je ne vois pas lieu d\u2019en \u00eatre trop tent\u00e9. Serviteur !"
                                    }
                                },
                                "V05-36": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis-moi donc, ou bient\u00f4t ma col\u00e8re Va..."
                                    }
                                },
                                "V05-37": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre testament, quand voulez-vous le faire ? ",
                                        "1": "Et mes gages, Monsieur, quand pourrai-je les avoir ? ",
                                        "2": "Le coeur me dit qu\u2019ils sont pour moi perdus ce soir. ",
                                        "3": "O\u00f9 sera mon recours, si vous allez au diable ? ",
                                        "4": "Payez-les, sans souffrir que je sois mis\u00e9rable."
                                    }
                                },
                                "V05-38": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais bien o\u00f9 les prendre, et n\u2019ai-je pas du bien ?"
                                    }
                                },
                                "V05-39": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Quand un homme est mort, on dit qu\u2019il n\u2019avait rien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Deux Voix aux deux c\u00f4t\u00e9s du th\u00e9\u00e2tre, Carrille, Don Juan.",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "1\u00e8re VOIX ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan !"
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle voix ?"
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "2\u00e8me VOIX",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan !"
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui m\u2019appelle ?"
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019Ombre vient vous qu\u00e9rir, allez vite apr\u00e8s elle."
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "1\u00e8re VOIX ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan ton heure s\u2019approche, ",
                                        "1": "C\u2019est moi qui t\u2019en viens avertir, ",
                                        "2": "Laisse toucher d\u2019un repentir, ",
                                        "3": "Ton coeur aussi dur qu\u2019une roche. ",
                                        "4": "Tremble, ou la Justice des Dieux, ",
                                        "5": "Va te foudroyer en ces lieux."
                                    }
                                },
                                "V06-7": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec votre esprit fort, voyez o\u00f9 vous en \u00eates. ",
                                        "1": "Tout ce que je vous disais n\u2019\u00e9tait que des sornettes ; ",
                                        "2": "Vous voyez cependant quelle pr\u00e9diction..."
                                    }
                                },
                                "V06-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien ne m\u2019\u00e9tonne encore en cette occasion."
                                    }
                                },
                                "V06-9": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "On tremblerait \u00e0 moins, et si vous vouliez croire..."
                                    }
                                },
                                "V06-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en d\u00e9mordrai point, il y va de ma gloire ; ",
                                        "1": "En quoi suis-je donc tant n\u00e9cessaire \u00e0 ces Dieux ? ",
                                        "2": "\u00d4 toi ! Qui que tu sois qui me pr\u00eache pour eux, ",
                                        "3": "Ne t\u2019imagine pas que je change de vie."
                                    }
                                },
                                "V06-11": {
                                    "personnage": "2\u00e8me VOIX ",
                                    "vers": {
                                        "0": "De tourments infinis, tu la verras suivie."
                                    }
                                },
                                "V06-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autre donneur d\u2019avis."
                                    }
                                },
                                "V06-13": {
                                    "personnage": "2\u00e8me VOIX ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Don Juan, tu te perds, ",
                                        "1": "Pour avoir pratiqu\u00e9 tant de noires maximes. ",
                                        "2": "Nous souffrons des tourments divers, ",
                                        "3": "M\u00eame peine est due \u00e0 tes crimes, ",
                                        "4": "Et ta fin doit servir d\u2019exemple \u00e0 l\u2019Univers.",
                                        "5": "........................................"
                                    }
                                },
                                "V06-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sont-ce nos deux amis qui parlent de la sorte, ",
                                        "1": "Je les ai vus p\u00e9rir, Dieux !"
                                    }
                                },
                                "V06-15": {
                                    "personnage": "1\u00e8re VOIX ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Leur puissance est forte, ",
                                        "1": "Les nommant tu les crois."
                                    }
                                },
                                "V06-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fa\u00e7on de parler, ",
                                        "1": "Et pour de tels discours, je ne dois point trembler."
                                    }
                                },
                                "V06-17": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! malgr\u00e9 ces avis de tr\u00e8s m\u00e9chant augure, ",
                                        "1": "Vous allez d\u00e9fier l\u2019Ombre \u00e0 sa s\u00e9pulture ? ",
                                        "2": "Fuyons plut\u00f4t, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V06-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, nous y voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V07": {
                            "title": "SC\u00c8NE DERNI\u00c8RE. L\u2019Ombre, Carrille, Don Juan.",
                            "repliques": {
                                "V07-1": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Que pour mon profit ne suis-je loin d\u2019ici !"
                                    }
                                },
                                "V07-2": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, songe \u00e0 toi, tu vas cesser de vivre, ",
                                        "1": "Si tu ne veux tenir le chemin qu\u2019on doit suivre."
                                    }
                                },
                                "V07-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 le repas que tu veux me donner, ",
                                        "1": "Et par ces vaines peurs pr\u00e9tends-tu m\u2019\u00e9tonner ? ",
                                        "2": "Ne t\u2019avais-je pas dit quelle \u00e9tait ma pens\u00e9e ? ",
                                        "3": "Quoi ! de ton souvenir serait-elle effac\u00e9e ? ",
                                        "4": "Faut-il te r\u00e9p\u00e9ter qu\u2019un coeur comme le mien ",
                                        "5": "S\u2019affranchit des remords et ne redoute rien ?"
                                    }
                                },
                                "V07-4": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mais ces m\u00eames dieux que ta fureur offense",
                                        "1": "Toujours vers les mortels penchent \u00e0 la cl\u00e9mence. ",
                                        "2": "Le d\u00e9lai de ta perte augmentait leur bont\u00e9, ",
                                        "3": "Ils voulaient un remords pour tes impi\u00e9t\u00e9s, ",
                                        "4": "Et c\u2019\u00e9tait pour savoir quelle \u00e9tait ton envie, ",
                                        "5": "Que jusqu\u2019\u00e0 ce moment ils t\u2019ont laiss\u00e9 la vie. ",
                                        "6": "Voil\u00e0 pour quel sujet je t\u2019avais invit\u00e9. ",
                                        "7": "D\u00e9clare promptement quelle est ta volont\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V07-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, tu perds ton temps \u00e0 des discours frivoles ; ",
                                        "1": "Tu crois toucher mon coeur, je ris de tes paroles, ",
                                        "2": "Et pour te d\u00e9tourner d\u2019y pr\u00e9tendre plus rien, ",
                                        "3": "Apprends mon sentiment, mais \u00e9coute-moi bien, ",
                                        "4": "Car la redite ici ne m\u2019est pas n\u00e9cessaire : ",
                                        "5": "Je n\u2019ai rien fait encor que je ne veuille faire, ",
                                        "6": "Je fus ton assassin et si l\u2019occasion ",
                                        "7": "Faisait na\u00eetre \u00e0 ce prix ma satisfaction, ",
                                        "8": "Je remplirais d\u2019horreur et de deuil ta famille, ",
                                        "9": "Et ferais p\u00e9rir tout pour jouir de ta fille. ",
                                        "10": "Les forfaits les plus noirs ont des charmes pour moi, ",
                                        "11": "Et loin que tes avis me donnent de l\u2019effroi, ",
                                        "12": "Je pr\u00e9tends d\u00e8s demain dans l\u2019ardeur qui m\u2019anime, ",
                                        "13": "Entasser mort sur mort et crime sur le crime. ",
                                        "14": "Oui, malgr\u00e9 tes avis..."
                                    }
                                },
                                "V07-6": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Redoute mon pouvoir."
                                    }
                                },
                                "V07-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, je n\u2019en crois rien si tu ne le fais voir."
                                    }
                                },
                                "V07-8": {
                                    "personnage": "CARRILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, m\u00e9chant homme, ou souffrez que je sorte."
                                    }
                                },
                                "V07-9": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Cesse, Don Juan, la fureur qui t\u2019emporte ! ",
                                        "1": "Repens-toi, repens-toi."
                                    }
                                },
                                "V07-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui, moi, me repentir ? ",
                                        "1": "Quand la terre sous moi fondrait pour m\u2019engloutir, ",
                                        "2": "Que chaque pas serait un pr\u00e9cipice, un gouffre, ",
                                        "3": "Qu\u2019il pleuvrait sur moi de la flamme et du soufre ",
                                        "4": "Mon coeur ferme et constant ne pourrait s\u2019\u00e9branler, ",
                                        "5": "Et je saurais mourir plut\u00f4t que d\u2019en parler ; ",
                                        "6": "Et pour te faire voir qu\u2019on ne peut m\u2019y r\u00e9soudre ",
                                        "7": "Tonne quand il voudra, j\u2019attends le coup de foudre."
                                    }
                                },
                                "V07-11": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, m\u00e9chant, expier tes crimes dans les fers ",
                                        "1": "Et conna\u00eetre les Dieux par l\u2019horreur des Enfers."
                                    }
                                },
                                "V07-12": {
                                    "personnage": "CARRILLE \u00e0 genoux",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame l\u2019Ombre, h\u00e9las ! faites payer mes gages ! ",
                                        "1": "Voil\u00e0 quelle est la fin de ces grands personnages, ",
                                        "2": "Libertins comme lui, qui n\u2019appr\u00e9hendez rien, ",
                                        "3": "Apr\u00e8s un tel exemple, h\u00e9las ! pensez-y bien."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}