{
    "pieces": [
        {
            "title": "[Le] D\u00e9pit amoureux",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte Premier",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu que je te dise\u00a0? une atteinte secr\u00e8te",
                                        "1": "Ne laisse point mon \u00e2me en une bonne assiette\u00a0:",
                                        "2": "Oui, quoi qu\u2019\u00e0 mon amour tu puisses repartir,",
                                        "3": "Il craint d\u2019\u00eatre la dupe, \u00e0 ne te point mentir\u00a0:",
                                        "4": "Qu\u2019en faveur d\u2019un rival ta foi ne se corrompe,",
                                        "5": "Ou du moins, qu\u2019avec moi, toi-m\u00eame on ne te trompe."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, me soup\u00e7onner de quelque mauvais tour,",
                                        "1": "Je dirai, n\u2019en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur votre amour,",
                                        "2": "Que c\u2019est injustement blesser ma prud\u2019homie",
                                        "3": "Et se conna\u00eetre mal en physionomie.",
                                        "4": "Les gens de mon minois ne sont point accus\u00e9s",
                                        "5": "D\u2019\u00eatre, gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, ni fourbes, ni rus\u00e9s\u00a0:",
                                        "6": "Cet honneur qu\u2019on nous fait, je ne le d\u00e9mens gu\u00e8res,",
                                        "7": "Et suis homme fort rond de toutes les mani\u00e8res.",
                                        "8": "Pour que l\u2019on me tromp\u00e2t, cela se pourrait bien\u00a0;",
                                        "9": "Le doute est mieux fond\u00e9\u00a0; pourtant je n\u2019en crois rien.",
                                        "10": "Je ne vois point encore, ou je suis une b\u00eate,",
                                        "11": "Sur quoi vous avez pu prendre martel en t\u00eate.",
                                        "12": "Lucile, \u00e0 mon avis, vous montre assez d\u2019amour,",
                                        "13": "Elle vous voit, vous parle, \u00e0 toute heure du jour,",
                                        "14": "Et Val\u00e8re apr\u00e8s tout qui cause votre crainte",
                                        "15": "Semble n\u2019\u00eatre \u00e0 pr\u00e9sent souffert que par contrainte."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souvent d\u2019un faux espoir un amant est nourri\u00a0;",
                                        "1": "Le mieux re\u00e7u toujours n\u2019est pas le plus ch\u00e9ri\u00a0;",
                                        "2": "Et tout ce que d\u2019ardeur font para\u00eetre les femmes",
                                        "3": "Parfois n\u2019est qu\u2019un beau voile \u00e0 couvrir d\u2019autres flammes.",
                                        "4": "Val\u00e8re enfin, pour \u00eatre un amant rebut\u00e9,",
                                        "5": "Montre depuis un peu trop de tranquillit\u00e9\u00a0;",
                                        "6": "Et ce qu\u2019\u00e0 ces faveurs, dont tu crois l\u2019apparence,",
                                        "7": "Il t\u00e9moigne de joie ou bien d\u2019indiff\u00e9rence",
                                        "8": "M\u2019empoisonne \u00e0 tous coups leurs plus charmants appas,",
                                        "9": "Me donne ce chagrin que tu ne comprends pas\u00a0;",
                                        "10": "Tient mon bonheur en doute, et me rend difficile",
                                        "11": "Une enti\u00e8re croyance aux propos de Lucile.",
                                        "12": "Je voudrais, pour trouver un tel destin plus doux,",
                                        "13": "Y voir entrer un peu de son transport jaloux,",
                                        "14": "Et sur ses d\u00e9plaisirs et son impatience",
                                        "15": "Mon \u00e2me prendrait lors une pleine assurance.",
                                        "16": "Toi-m\u00eame, penses-tu, qu\u2019on puisse, comme il fait,",
                                        "17": "Voir ch\u00e9rir un rival d\u2019un esprit satisfait\u00a0?",
                                        "18": "Et, si tu n\u2019en crois rien, dis-moi, je t\u2019en conjure,",
                                        "19": "Si j\u2019ai lieu de r\u00eaver dessus cette aventure."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-\u00eatre que son c\u0153ur a chang\u00e9 de d\u00e9sirs",
                                        "1": "Connaissant qu\u2019il poussait d\u2019inutiles soupirs."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lorsque par les rebuts une \u00e2me est d\u00e9tach\u00e9e,",
                                        "1": "Elle veut fuir l\u2019objet dont elle fut touch\u00e9e,",
                                        "2": "Et ne rompt point sa cha\u00eene avec si peu d\u2019\u00e9clat,",
                                        "3": "Qu\u2019elle puisse rester en un paisible \u00e9tat\u00a0:",
                                        "4": "De ce qu\u2019on a ch\u00e9ri la fatale pr\u00e9sence",
                                        "5": "Ne nous laisse jamais dedans l\u2019indiff\u00e9rence\u00a0;",
                                        "6": "Et, si de cette vue on n\u2019accro\u00eet son d\u00e9dain,",
                                        "7": "Notre amour est bien pr\u00e8s de nous rentrer au sein.",
                                        "8": "Enfin, crois-moi, si bien qu\u2019on \u00e9teigne une flamme,",
                                        "9": "Un peu de jalousie occupe encore une \u00e2me,",
                                        "10": "Et l\u2019on ne saurait voir, sans en \u00eatre piqu\u00e9,",
                                        "11": "Poss\u00e9der par un autre un c\u0153ur qu\u2019on a manqu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je ne sais point tant de philosophie\u00a0;",
                                        "1": "Ce que voyent mes yeux, franchement je m\u2019y fie,",
                                        "2": "Et ne suis point de moi si mortel ennemi,",
                                        "3": "Que je m\u2019aille affliger sans sujet ni demi,",
                                        "4": "Pourquoi subtiliser, et faire le capable",
                                        "5": "\u00c0 chercher des raisons pour \u00eatre mis\u00e9rable\u00a0?",
                                        "6": "Sur des soup\u00e7ons en l\u2019air je m\u2019irais alarmer\u00a0?",
                                        "7": "Laissons venir la f\u00eate avant que la ch\u00f4mer.",
                                        "8": "Le chagrin me para\u00eet une incommode chose\u00a0;",
                                        "9": "Je n\u2019en prends point pour moi, sans bonne et juste cause\u00a0;",
                                        "10": "Et m\u00eame \u00e0 mes yeux cent sujets d\u2019en avoir",
                                        "11": "S\u2019offrent le plus souvent, que je ne veux pas voir.",
                                        "12": "Avec vous en amour je cours m\u00eame fortune\u00a0;",
                                        "13": "Celle que vous aurez me doit \u00eatre commune\u00a0;",
                                        "14": "La ma\u00eetresse ne peut abuser votre foi,",
                                        "15": "\u00c0 moins que la suivante en fasse autant pour moi\u00a0:",
                                        "16": "Mais j\u2019en fuis la pens\u00e9e avec un soin extr\u00eame.",
                                        "17": "Je veux croire les gens, quand on me dit je t\u2019aime\u00a0;",
                                        "18": "Et ne vais point chercher, pour m\u2019estimer heureux,",
                                        "19": "Si Mascarille ou non, s\u2019arrache les cheveux.",
                                        "20": "Que tant\u00f4t Marinette endure qu\u2019\u00e0 son aise",
                                        "21": "Jodelet par plaisir la caresse et la baise,",
                                        "22": "Et que ce beau rival en rie ainsi qu\u2019un fou,",
                                        "23": "\u00c0 son exemple aussi j\u2019en rirai tout mon so\u00fbl\u00a0;",
                                        "24": "Et l\u2019on verra qui rit avec meilleure gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 de tes discours."
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais je la vois qui passe."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ssst, Marinette."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, oh. Que fais-tu l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi,",
                                        "1": "Demande, nous \u00e9tions tout \u00e0 l\u2019heure sur toi."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates aussi l\u00e0\u00a0! Monsieur, depuis une heure",
                                        "1": "Vous m\u2019avez fait trotter comme un Basque, je meure."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous chercher j\u2019ai fait dix mille pas,",
                                        "1": "Et vous promets, ma foi\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous n\u2019\u00eates pas",
                                        "1": "Au temple, au cours, chez vous, ni dans la grande place."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fallait en jurer."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprends-moi donc de gr\u00e2ce,",
                                        "1": "Qui te fait me chercher."
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelqu\u2019un, en v\u00e9rit\u00e9,",
                                        "1": "Qui pour vous n\u2019a pas trop mauvaise volont\u00e9.",
                                        "2": "Ma ma\u00eetresse en un mot."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! ch\u00e8re Marinette,",
                                        "1": "Ton discours de ton c\u0153ur est-il bien l\u2019interpr\u00e8te\u00a0?",
                                        "2": "Ne me d\u00e9guise point un myst\u00e8re fatal,",
                                        "3": "Je ne t\u2019en voudrai pas pour cela plus de mal\u00a0:",
                                        "4": "Au nom des Dieux, dis-moi si ta belle ma\u00eetresse",
                                        "5": "N\u2019abuse point mes v\u0153ux d\u2019une fausse tendresse."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, h\u00e9, d\u2019o\u00f9 vous vient donc ce plaisant mouvement\u00a0?",
                                        "1": "Elle ne fait pas voir assez son sentiment\u00a0?",
                                        "2": "Quel garant est-ce encor que votre amour demande\u00a0?",
                                        "3": "Que lui faut-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moins que Val\u00e8re se pende,",
                                        "1": "Bagatelle\u00a0; son c\u0153ur ne s\u2019assurera point."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est jaloux jusques en un tel point."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "De Val\u00e8re\u00a0? Ha\u00a0! vraiment la pens\u00e9e est bien belle\u00a0!",
                                        "1": "Elle peut seulement na\u00eetre en votre cervelle\u00a0!",
                                        "2": "Je vous croyais du sens, et jusqu\u2019\u00e0 ce moment\u00a0;",
                                        "3": "J\u2019avais de votre esprit quelque bon sentiment,",
                                        "4": "Mais, \u00e0 ce que je vois, je m\u2019\u00e9tais fort tromp\u00e9e.",
                                        "5": "Ta t\u00eate de ce mal est-elle aussi frapp\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi jaloux\u00a0? Dieu m\u2019en garde, et d\u2019\u00eatre assez badin",
                                        "1": "Pour m\u2019aller emmaigrir avec un tel chagrin\u00a0;",
                                        "2": "Outre que de ton c\u0153ur ta foi me cautionne,",
                                        "3": "L\u2019opinion que j\u2019ai de moi-m\u00eame est trop bonne",
                                        "4": "Pour croire aupr\u00e8s de moi que quelque autre te pl\u00fbt,",
                                        "5": "O\u00f9 diantre pourrais-tu trouver qui me val\u00fbt\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, tu dis bien, voil\u00e0 comme il faut \u00eatre,",
                                        "1": "Jamais de ces soup\u00e7ons qu\u2019un jaloux fait para\u00eetre\u00a0;",
                                        "2": "Tout le fruit qu\u2019on en cueille est de se mettre mal,",
                                        "3": "Et d\u2019avancer par l\u00e0 les desseins d\u2019un rival\u00a0:",
                                        "4": "Au m\u00e9rite souvent de qui l\u2019\u00e9clat vous blesse,",
                                        "5": "Vos chagrins font ouvrir les yeux d\u2019une ma\u00eetresse\u00a0;",
                                        "6": "Et j\u2019en sais tel qui doit son destin le plus doux",
                                        "7": "Aux soins trop inquiets de son rival jaloux.",
                                        "8": "Enfin, quoi qu\u2019il en soit, t\u00e9moigner de l\u2019ombrage",
                                        "9": "C\u2019est jouer en amour un mauvais personnage,",
                                        "10": "Et se rendre apr\u00e8s tout mis\u00e9rable \u00e0 cr\u00e9dit\u00a0:",
                                        "11": "Cela, Seigneur \u00c9raste, en passant vous soit dit."
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, n\u2019en parlons plus, que venais-tu m\u2019apprendre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u00e9riteriez bien que l\u2019on vous f\u00eet attendre\u00a0:",
                                        "1": "Qu\u2019afin de vous punir je vous tinsse cach\u00e9,",
                                        "2": "Le grand secret pourquoi je vous ai tant cherch\u00e9.",
                                        "3": "Tenez, voyez ce mot, et sortez hors de doute.",
                                        "4": "Lisez-le donc tout haut\u00a0; personne ici n\u2019\u00e9coute."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019avez dit que votre amour",
                                        "1": "\u00c9tait capable de tout faire,",
                                        "2": "Il se couronnera lui-m\u00eame dans ce jour,",
                                        "3": "S\u2019il peut avoir l\u2019aveu d\u2019un p\u00e8re.",
                                        "4": "Faites parler les droits qu\u2019on a dessus mon c\u0153ur\u00a0;",
                                        "5": "Je vous en donne la licence\u00a0:",
                                        "6": "Et, si c\u2019est en votre faveur,",
                                        "7": "Je vous r\u00e9ponds de mon ob\u00e9issance.",
                                        "8": "Ah\u00a0! quel bonheur\u00a0! \u00d4 toi, qui me l\u2019as apport\u00e9",
                                        "9": "Je te dois regarder comme une D\u00e9it\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous le disais bien contre votre croyance,",
                                        "1": "Je ne me trompe gu\u00e8re aux choses que je pense."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites parler les droits qu\u2019on a dessus mon c\u0153ur\u00a0;",
                                        "1": "Je vous en donne la licence\u00a0:",
                                        "2": "Et, si c\u2019est en votre faveur,",
                                        "3": "Je vous r\u00e9ponds de mon ob\u00e9issance."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je lui rapportais vos faiblesses d\u2019esprit,",
                                        "1": "Elle d\u00e9savouerait bient\u00f4t un tel \u00e9crit."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha, cache-lui, de gr\u00e2ce, une peur passag\u00e8re",
                                        "1": "O\u00f9 mon \u00e2me a cru voir quelque peu de lumi\u00e8re\u00a0;",
                                        "2": "Ou, si tu la lui dis, ajoute que ma mort",
                                        "3": "Est pr\u00eate d\u2019expier l\u2019erreur de ce transport\u00a0;",
                                        "4": "Que je vais \u00e0 ses pieds, si j\u2019ai pu lui d\u00e9plaire,",
                                        "5": "Sacrifier ma vie \u00e0 sa juste col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parlons point de mort, ce n\u2019en est pas le temps."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au reste, je te dois beaucoup, et je pr\u00e9tends",
                                        "1": "Reconna\u00eetre dans peu de la bonne mani\u00e8re",
                                        "2": "Les soins d\u2019une si noble et si belle courri\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 propos\u00a0; savez-vous o\u00f9 je vous ai cherch\u00e9",
                                        "1": "Tant\u00f4t encore\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout proche du march\u00e9,",
                                        "1": "O\u00f9 vous savez."
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0, dans cette boutique",
                                        "1": "O\u00f9 d\u00e8s le mois pass\u00e9 votre c\u0153ur magnifique",
                                        "2": "Me promit, de sa gr\u00e2ce, une bague."
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha, j\u2019entends."
                                    }
                                },
                                "I02-35": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Matoise\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-36": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, j\u2019ai tard\u00e9 trop longtemps",
                                        "1": "\u00c0 m\u2019acquitter vers toi d\u2019une telle promesse\u00a0:",
                                        "2": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-37": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que j\u2019en ai dit, n\u2019est pas que je vous presse."
                                    }
                                },
                                "I02-38": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho\u00a0! que non\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-39": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Celle-ci peut-\u00eatre aura de quoi",
                                        "1": "Te plaire. Accepte-la pour celle que je dois."
                                    }
                                },
                                "I02-40": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous vous moquez, j\u2019aurais honte \u00e0 la prendre."
                                    }
                                },
                                "I02-41": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre honteuse, prends, sans davantage attendre.",
                                        "1": "Refuser ce qu\u2019on donne, est bon \u00e0 faire aux fous."
                                    }
                                },
                                "I02-42": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sera pour garder quelque chose de vous."
                                    }
                                },
                                "I02-43": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand puis-je rendre gr\u00e2ce \u00e0 cet ange adorable\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-44": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Travaillez \u00e0 vous rendre un p\u00e8re favorable."
                                    }
                                },
                                "I02-45": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, s\u2019il me rebutait, dois-je\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-46": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Alors comme alors,",
                                        "1": "Pour vous on emploiera toutes sortes d\u2019efforts,",
                                        "2": "D\u2019une fa\u00e7on ou d\u2019autre il faut qu\u2019elle soit v\u00f4tre\u00a0;",
                                        "3": "Faites votre pouvoir, et nous ferons le n\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "I02-47": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, nous en saurons le succ\u00e8s dans ce jour."
                                    }
                                },
                                "I02-48": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et nous, que dirons-nous aussi de notre amour\u00a0?",
                                        "1": "Tu ne m\u2019en parles point."
                                    }
                                },
                                "I02-49": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un hymen qu\u2019on souhaite",
                                        "1": "Entre gens comme nous est chose bient\u00f4t faite.",
                                        "2": "Je te veux. Me veux-tu de m\u00eame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-50": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec plaisir."
                                    }
                                },
                                "I02-51": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touche\u00a0; il suffit."
                                    }
                                },
                                "I02-52": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, Gros-Ren\u00e9 mon d\u00e9sir."
                                    }
                                },
                                "I02-53": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, mon Astre."
                                    }
                                },
                                "I02-54": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, beau tison de ma flamme."
                                    }
                                },
                                "I02-55": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, ch\u00e8re com\u00e8te, arc-en-Ciel de mon \u00e2me.",
                                        "1": "Le bon Dieu soit lou\u00e9, nos affaires vont bien\u00a0;",
                                        "2": "Albert n\u2019est pas un homme \u00e0 vous refuser rien."
                                    }
                                },
                                "I02-56": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Val\u00e8re vient \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "I02-57": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je plains le pauvre h\u00e8re,",
                                        "1": "Sachant ce qui se passe."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0? Seigneur Val\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0? Seigneur \u00c9raste."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "En quel \u00e9tat l\u2019amour\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "En quel \u00e9tat vos feux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus forts de jour en jour."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et mon amour plus fort."
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour Lucile\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour elle."
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, je l\u2019avouerai, vous \u00eates le mod\u00e8le",
                                        "1": "D\u2019une rare constance."
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et votre fermet\u00e9",
                                        "1": "Doit \u00eatre un rare exemple \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je suis peu fait \u00e0 cet amour aust\u00e8re,",
                                        "1": "Qui dans les seuls regards trouve \u00e0 se satisfaire,",
                                        "2": "Et je ne forme point d\u2019assez beaux sentiments,",
                                        "3": "Pour souffrir constamment les mauvais traitements.",
                                        "4": "Enfin, quand j\u2019aime bien, j\u2019aime fort que l\u2019on m\u2019aime."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est tr\u00e8s naturel, et j\u2019en suis bien de m\u00eame\u00a0:",
                                        "1": "Le plus parfait objet dont je serais charm\u00e9",
                                        "2": "N\u2019aurait pas mes tributs, n\u2019en \u00e9tant point aim\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucile cependant\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucile dans son \u00e2me",
                                        "1": "Rend tout ce que je veux qu\u2019elle rende \u00e0 ma flamme."
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates donc facile \u00e0 contenter\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pas tant",
                                        "1": "Que vous pourriez penser."
                                    }
                                },
                                "I03-17": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je puis croire pourtant,",
                                        "1": "Sans trop de vanit\u00e9, que je suis en sa gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "I03-18": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je sais que j\u2019y tiens une assez bonne place."
                                    }
                                },
                                "I03-19": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous abusez point\u00a0; croyez-moi."
                                    }
                                },
                                "I03-20": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-moi,",
                                        "1": "Ne laissez point duper vos yeux \u00e0 trop de Foi."
                                    }
                                },
                                "I03-21": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019osais vous montrer une preuve assur\u00e9e",
                                        "1": "Que son c\u0153ur\u2026 non\u00a0; votre \u00e2me en serait alt\u00e9r\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I03-22": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je vous osais, moi, d\u00e9couvrir en secret\u2026",
                                        "1": "Mais, je vous f\u00e2cherais, et veux \u00eatre discret."
                                    }
                                },
                                "I03-23": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, vous me poussez\u00a0; et contre mon envie",
                                        "1": "Votre pr\u00e9somption veut que je l\u2019humilie.",
                                        "2": "Lisez."
                                    }
                                },
                                "I03-24": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces mots sont doux."
                                    }
                                },
                                "I03-25": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous connaissez la main\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-26": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, de Lucile."
                                    }
                                },
                                "I03-27": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0? cet espoir si certain\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-28": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, Seigneur \u00c9raste."
                                    }
                                },
                                "I03-29": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est fou le bon Sire,",
                                        "1": "O\u00f9 vient-il donc, pour lui, de voir le mot pour rire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-30": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, il me surprend, et j\u2019ignore, entre nous,",
                                        "1": "Quel diable de myst\u00e8re est cach\u00e9 l\u00e0-dessous."
                                    }
                                },
                                "I03-31": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son valet vient, je pense."
                                    }
                                },
                                "I03-32": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je le vois para\u00eetre.",
                                        "1": "Feignons, pour le jeter sur l\u2019amour de son ma\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne trouve point d\u2019\u00e9tat plus malheureux,",
                                        "1": "Que d\u2019avoir un patron jeune et fort amoureux."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonjour."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonjour."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 tend Mascarille \u00e0 cette heure\u00a0?",
                                        "1": "Que fait-il\u00a0? revient-il\u00a0? va-t-il\u00a0? ou s\u2019il demeure\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne reviens pas\u00a0; car je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9\u00a0:",
                                        "1": "Je ne vais pas aussi\u00a0; car je suis arr\u00eat\u00e9\u00a0:",
                                        "2": "Et ne demeure point\u00a0; car, tout de ce pas m\u00eame,",
                                        "3": "Je pr\u00e9tends m\u2019en aller."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "La rigueur est extr\u00eame\u00a0:",
                                        "1": "Doucement, Mascarille."
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! monsieur, Serviteur."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous nous fuyez bien vite\u00a0? H\u00e9 quoi\u00a0! vous fais-je peur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne crois pas cela de votre courtoisie."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touche\u00a0: nous n\u2019avons plus sujet de jalousie\u00a0;",
                                        "1": "Nous devenons amis, et mes feux que j\u2019\u00e9teins",
                                        "2": "Laissent la place libre \u00e0 vos heureux desseins."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pl\u00fbt \u00e0 Dieu\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gros-Ren\u00e9 sait qu\u2019ailleurs je me jette."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute\u00a0: et je te c\u00e8de aussi la Marinette."
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Passons sur ce point-l\u00e0\u00a0; notre rivalit\u00e9",
                                        "1": "N\u2019est pas pour en venir \u00e0 grande extr\u00e9mit\u00e9\u00a0:",
                                        "2": "Mais, est-ce un coup bien s\u00fbr que votre Seigneurie",
                                        "3": "Soit d\u00e9senamour\u00e9e, ou si c\u2019est raillerie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai su qu\u2019en ses amours ton ma\u00eetre \u00e9tait trop bien\u00a0;",
                                        "1": "Et je serais un fou de pr\u00e9tendre plus rien",
                                        "2": "Aux \u00e9troites faveurs qu\u2019il a de cette belle."
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, vous me plaisez avec cette nouvelle\u00a0;",
                                        "1": "Outre qu\u2019en nos projets je vous craignais un peu,",
                                        "2": "Vous tirez sagement votre \u00e9pingle du jeu.",
                                        "3": "Oui, vous avez bien fait de quitter une place",
                                        "4": "O\u00f9 l\u2019on vous caressait pour la seule grimace\u00a0;",
                                        "5": "Et mille fois, sachant tout ce qui se passait,",
                                        "6": "J\u2019ai plaint le faux espoir dont on vous repaissait.",
                                        "7": "On offense un brave homme alors que l\u2019on l\u2019abuse.",
                                        "8": "Mais, d\u2019o\u00f9, diantre, apr\u00e8s tout, avez-vous su la ruse ?",
                                        "9": "Car cet engagement mutuel de leur foi",
                                        "10": "N\u2019eut, pour t\u00e9moins, la nuit, que deux autres et moi\u00a0;",
                                        "11": "Et l\u2019on croit jusqu\u2019ici la cha\u00eene fort secr\u00e8te",
                                        "12": "Qui rend de nos amants la flamme satisfaite."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! que dis-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis que je suis interdit\u00a0:",
                                        "1": "Et ne sais pas, Monsieur, qui peut vous avoir dit,",
                                        "2": "Que, sous ce faux semblant qui trompe tout le monde,",
                                        "3": "En vous trompant aussi, leur ardeur sans seconde",
                                        "4": "D\u2019un secret mariage a serr\u00e9 le lien."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en avez menti."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je le veux bien."
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates un coquin."
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et cette audace",
                                        "1": "M\u00e9riterait cent coups de b\u00e2ton sur la place."
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez tout pouvoir."
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! Gros-Ren\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je d\u00e9mens un discours dont je n\u2019ai que trop peur",
                                        "1": "Tu penses fuir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nenni."
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! Lucile est la femme\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-30": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur, je raillais."
                                    }
                                },
                                "I04-31": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! vous raillez\u00a0! inf\u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I04-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne raillais point."
                                    }
                                },
                                "I04-33": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est donc vrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-34": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non pas,",
                                        "1": "Je ne dis pas cela."
                                    }
                                },
                                "I04-35": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dis-tu donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-36": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0!",
                                        "1": "Je ne dis rien, de peur de mal parler."
                                    }
                                },
                                "I04-37": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assure,",
                                        "1": "Ou si c\u2019est chose vraie, ou si c\u2019est imposture."
                                    }
                                },
                                "I04-38": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce qu\u2019il vous plaira : je ne suis pas ici",
                                        "1": "Pour vous rien contester."
                                    }
                                },
                                "I04-39": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu dire\u00a0? voici,",
                                        "1": "Sans marchander, de quoi te d\u00e9lier la langue."
                                    }
                                },
                                "I04-40": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle ira faire encor quelque sotte harangue.",
                                        "1": "H\u00e9, de gr\u00e2ce, plut\u00f4t, si vous le trouvez bon,",
                                        "2": "Donnez-moi vitement quelques coups de b\u00e2ton,",
                                        "3": "Et me laissez tirer mes chausses sans murmure."
                                    }
                                },
                                "I04-41": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu mourras, ou je veux que la v\u00e9rit\u00e9 pure",
                                        "1": "S\u2019exprime par ta bouche."
                                    }
                                },
                                "I04-42": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! je la dirai\u00a0:",
                                        "1": "Mais, peut-\u00eatre, Monsieur, que je vous f\u00e2cherai."
                                    }
                                },
                                "I04-43": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle\u00a0: mais prends bien garde \u00e0 ce que tu vas faire\u00a0;",
                                        "1": "\u00c0 ma juste fureur rien ne te peut soustraire,",
                                        "2": "Si tu mens d\u2019un seul mot en ce que tu diras."
                                    }
                                },
                                "I04-44": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y consens, rompez-moi les jambes et les bras\u00a0;",
                                        "1": "Faites-moi pis encor, tuez-moi si j\u2019impose",
                                        "2": "En tout ce que j\u2019ai dit ici la moindre chose."
                                    }
                                },
                                "I04-45": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce mariage est vrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-46": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma langue, en cet endroit,",
                                        "1": "A fait un pas de clerc dont elle s\u2019aper\u00e7oit\u00a0:",
                                        "2": "Mais, enfin, cette affaire est comme vous la dites\u00a0;",
                                        "3": "Et c\u2019est apr\u00e8s cinq jours de nocturnes visites,",
                                        "4": "Tandis que vous serviez \u00e0 mieux couvrir leur jeu,",
                                        "5": "Que depuis avant-hier ils sont joints de ce n\u0153ud\u00a0;",
                                        "6": "Et Lucile depuis fait encor moins para\u00eetre",
                                        "7": "La violente amour qu\u2019elle porte \u00e0 mon ma\u00eetre,",
                                        "8": "Et veut absolument que tout ce qu\u2019il verra,",
                                        "9": "Et qu\u2019en votre faveur son c\u0153ur t\u00e9moignera,",
                                        "10": "Il l\u2019impute \u00e0 l\u2019effet d\u2019une haute prudence,",
                                        "11": "Qui veut de leurs secrets \u00f4ter la connaissance.",
                                        "12": "Si, malgr\u00e9 mes serments, vous doutez de ma foi,",
                                        "13": "Gros-Ren\u00e9 peut venir une nuit avec moi\u00a0;",
                                        "14": "Et je lui ferai voir \u00e9tant en sentinelle",
                                        "15": "Que nous avons dans l\u2019ombre un libre acc\u00e8s chez elle."
                                    }
                                },
                                "I04-47": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4te-toi de mes yeux, maraud."
                                    }
                                },
                                "I04-48": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de grand c\u0153ur\u00a0;",
                                        "1": "C\u2019est ce que je demande."
                                    }
                                },
                                "I04-49": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-50": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! Monsieur\u00a0:",
                                        "1": "Nous en tenons tous deux, si l\u2019autre est v\u00e9ritable."
                                    }
                                },
                                "I04-51": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Las\u00a0! il ne l\u2019est que trop, le bourreau d\u00e9testable.",
                                        "1": "Je vois trop d\u2019apparence \u00e0 tout ce qu\u2019il a dit\u00a0:",
                                        "2": "Et ce qu\u2019a fait Val\u00e8re, en voyant cet \u00e9crit,",
                                        "3": "Marque bien leur concert, et que c\u2019est une baye",
                                        "4": "Qui sert sans doute aux feux dont l\u2019ingrate le paye."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens vous avertir que tant\u00f4t sur le soir",
                                        "1": "Ma ma\u00eetresse au jardin vous permet de la voir."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oses-tu me parler, \u00e2me double, et tra\u00eetresse\u00a0?",
                                        "1": "Va, sors de ma pr\u00e9sence, et dis \u00e0 ta ma\u00eetresse,",
                                        "2": "Qu\u2019avecque ses \u00e9crits elle me laisse en paix,",
                                        "3": "Et que voil\u00e0 l\u2019\u00e9tat, inf\u00e2me, que j\u2019en fais."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gros-Ren\u00e9, dis-moi donc, quelle mouche le pique."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u2019oses-tu bien encor parler\u00a0? femelle inique\u00a0?",
                                        "1": "Crocodile trompeur, de qui le c\u0153ur f\u00e9lon",
                                        "2": "Est pire qu\u2019un Satrape ou bien qu\u2019un Lestrigon\u00a0?",
                                        "3": "Va, va rendre r\u00e9ponse \u00e0 ta bonne ma\u00eetresse,",
                                        "4": "Et lui dis bien et beau que, malgr\u00e9 sa souplesse,",
                                        "5": "Nous ne sommes plus sots, ni mon ma\u00eetre, ni moi,",
                                        "6": "Et d\u00e9sormais qu\u2019elle aille au Diable avecque toi."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma pauvre Marinette, es-tu bien \u00e9veill\u00e9e\u00a0?",
                                        "1": "De quel d\u00e9mon est donc leur \u00e2me travaill\u00e9e\u00a0?",
                                        "2": "Quoi, faire un tel accueil \u00e0 nos soins obligeants\u00a0!",
                                        "3": "\u00d4 ! que ceci chez nous va surprendre les gens\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ascagne, je suis fille \u00e0 secret, Dieu merci."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, pour un tel discours, sommes-nous bien ici\u00a0?",
                                        "1": "Prenons garde qu\u2019aucun ne nous vienne surprendre,",
                                        "2": "Ou que de quelque endroit on ne nous puisse entendre."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous serions au logis beaucoup moins s\u00fbrement\u00a0:",
                                        "1": "Ici de tous c\u00f4t\u00e9s on d\u00e9couvre ais\u00e9ment,",
                                        "2": "Et nous pouvons parler avec toute assurance."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! que j\u2019ai de peine \u00e0 rompre mon silence\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais\u00a0! ceci doit donc \u00eatre un important secret."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Trop, puisque je le fie \u00e0 vous-m\u00eame \u00e0 regret,",
                                        "1": "Et que si je pouvais le cacher davantage,",
                                        "2": "Vous ne le sauriez point."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! c\u2019est me faire outrage !",
                                        "1": "Feindre \u00e0 s\u2019ouvrir \u00e0 moi\u00a0! dont vous avez connu",
                                        "2": "Dans tous vos int\u00e9r\u00eats l\u2019esprit si retenu.",
                                        "3": "Moi nourrie avec vous\u00a0! et qui tiens sous silence",
                                        "4": "Des choses qui vous sont de si grande importance\u00a0!",
                                        "5": "Qui sais\u2026"
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous savez la secr\u00e8te raison",
                                        "1": "Qui cache aux yeux de tous mon sexe et ma maison\u00a0:",
                                        "2": "Vous savez que dans celle o\u00f9 passa mon bas \u00e2ge",
                                        "3": "Je suis, pour y pouvoir retenir l\u2019h\u00e9ritage",
                                        "4": "Que rel\u00e2chait ailleurs le jeune Ascagne mort,",
                                        "5": "Dont mon d\u00e9guisement fait revivre le sort,",
                                        "6": "Et c\u2019est aussi pourquoi ma bouche se dispense",
                                        "7": "\u00c0 vous ouvrir mon c\u0153ur avec plus d\u2019assurance.",
                                        "8": "Mais avant que passer, Frosine \u00e0 ce discours,",
                                        "9": "\u00c9claircissez un doute o\u00f9 je tombe toujours.",
                                        "10": "Se pourrait-il qu\u2019Albert ne s\u00fbt rien du myst\u00e8re",
                                        "11": "Qui masque ainsi mon sexe et l\u2019a rendu mon p\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "En bonne foi, ce point sur quoi vous me pressez,",
                                        "1": "Est une affaire aussi qui m\u2019embarrasse assez\u00a0:",
                                        "2": "Le fond de cette intrigue est pour moi lettre close\u00a0;",
                                        "3": "Et ma m\u00e8re ne put m\u2019\u00e9claircir mieux la chose.",
                                        "4": "Quand il mourut ce fils l\u2019objet de tant d\u2019amour,",
                                        "5": "Au destin de qui m\u00eame, avant qu\u2019il v\u00eent au jour,",
                                        "6": "Le testament d\u2019un oncle abondant en richesses,",
                                        "7": "D\u2019un soin particulier avait fait des largesses,",
                                        "8": "Et que sa m\u00e8re fit un secret de sa mort,",
                                        "9": "De son \u00e9poux absent redoutant le transport,",
                                        "10": "S\u2019il voyait chez un autre aller tout l\u2019h\u00e9ritage",
                                        "11": "Dont sa maison tirait un si grand avantage,",
                                        "12": "Quand, dis-je, pour cacher un tel \u00e9v\u00e9nement,",
                                        "13": "La supposition fut de son sentiment,",
                                        "14": "Et qu\u2019on vous prit chez nous o\u00f9 vous \u00e9tiez nourrie,",
                                        "15": "Votre m\u00e8re d\u2019accord de cette tromperie",
                                        "16": "Qui rempla\u00e7ait ce fils \u00e0 sa garde commis,",
                                        "17": "En faveur des pr\u00e9sents le secret fut promis,",
                                        "18": "Albert ne l\u2019a point su de nous\u00a0; et pour sa femme,",
                                        "19": "L\u2019ayant plus de douze ans conserv\u00e9 dans son \u00e2me,",
                                        "20": "Comme le mal fut prompt dont on la vit mourir,",
                                        "21": "Son tr\u00e9pas impr\u00e9vu ne put rien d\u00e9couvrir.",
                                        "22": "Mais, cependant, je vois qu\u2019il garde intelligence",
                                        "23": "Avec celle de qui vous tenez la naissance.",
                                        "24": "J\u2019ai su, qu\u2019en secret m\u00eame, il lui faisait du bien\u00a0;",
                                        "25": "Et peut-\u00eatre cela ne se fait pas pour rien.",
                                        "26": "D\u2019autre part, il vous veut porter au mariage\u00a0;",
                                        "27": "Et, comme il le pr\u00e9tend, c\u2019est un mauvais langage\u00a0:",
                                        "28": "Je ne sais s\u2019il saurait la supposition",
                                        "29": "Sans le d\u00e9guisement\u00a0; mais la digression",
                                        "30": "Tout insensiblement pourrait trop loin s\u2019\u00e9tendre\u00a0:",
                                        "31": "Revenons au secret que je br\u00fble d\u2019apprendre."
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sachez donc que l\u2019amour ne sait point s\u2019abuser\u00a0;",
                                        "1": "Que mon sexe \u00e0 ses yeux n\u2019a pu se d\u00e9guiser,",
                                        "2": "Et que ses traits subtils, sous l\u2019habit que je porte,",
                                        "3": "Ont su trouver le c\u0153ur d\u2019une fille peu forte\u00a0:",
                                        "4": "J\u2019aime enfin."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous aimez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Frosine, doucement\u00a0;",
                                        "1": "N\u2019entrez pas tout \u00e0 fait dedans l\u2019\u00e9tonnement\u00a0:",
                                        "2": "Il n\u2019est pas temps encore\u00a0: et ce c\u0153ur qui soupire",
                                        "3": "A bien pour vous surprendre autre chose \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aime Val\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! vous aviez raison,",
                                        "1": "L\u2019objet de votre amour, lui dont \u00e0 la maison",
                                        "2": "Votre imposture enl\u00e8ve un puissant h\u00e9ritage,",
                                        "3": "Et qui de votre sexe ayant le moindre ombrage,",
                                        "4": "Verrait incontinent ce bien lui retourner,",
                                        "5": "C\u2019est encore un plus grand sujet de s\u2019\u00e9tonner."
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai de quoi toutefois surprendre plus votre \u00e2me\u00a0:",
                                        "1": "Je suis sa femme."
                                    }
                                },
                                "II01-17": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! Dieux\u00a0! sa femme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II01-18": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, sa femme."
                                    }
                                },
                                "II01-19": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! certes celui-l\u00e0 l\u2019emporte, et vient \u00e0 bout",
                                        "1": "De toute ma raison."
                                    }
                                },
                                "II01-20": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas encor tout."
                                    }
                                },
                                "II01-21": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II01-22": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je la suis, dis-je, sans qu\u2019il le pense,",
                                        "1": "Ni qu\u2019il ait de mon sort la moindre connaissance."
                                    }
                                },
                                "II01-23": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho\u00a0! poussez\u00a0; je le quitte, et ne raisonne plus,",
                                        "1": "Tant mes sens coup sur coup se trouvent confondus.",
                                        "2": "\u00c0 ces \u00c9nigmes-l\u00e0 je ne puis rien comprendre."
                                    }
                                },
                                "II01-24": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais vous l\u2019expliquer, si vous voulez m\u2019entendre.",
                                        "1": "Val\u00e8re dans les fers de ma s\u0153ur arr\u00eat\u00e9e",
                                        "2": "Me semblait un amant digne d\u2019\u00eatre \u00e9cout\u00e9,",
                                        "3": "Et je ne pouvais voir qu\u2019on rebut\u00e2t sa flamme,",
                                        "4": "Sans qu\u2019un peu d\u2019int\u00e9r\u00eat touch\u00e2t pour lui mon \u00e2me.",
                                        "5": "Je voulais que Lucile aim\u00e2t son entretien,",
                                        "6": "Je bl\u00e2mais ses rigueurs, et les bl\u00e2mai si bien,",
                                        "7": "Que moi-m\u00eame j\u2019entrai, sans pouvoir m\u2019en d\u00e9fendre,",
                                        "8": "Dans tous les sentiments qu\u2019elle ne pouvait prendre.",
                                        "9": "C\u2019\u00e9tait en lui parlant moi qu\u2019il persuadait,",
                                        "10": "Je me laissais gagner aux soupirs qu\u2019il perdait,",
                                        "11": "Et ses v\u0153ux rejet\u00e9s de l\u2019objet qui l\u2019enflamme",
                                        "12": "\u00c9taient, comme vainqueurs, re\u00e7us dedans mon \u00e2me.",
                                        "13": "Ainsi mon c\u0153ur, Frosine, un peu trop faible, h\u00e9las\u00a0!",
                                        "14": "Se rendit \u00e0 des soins qu\u2019on ne lui rendait pas,",
                                        "15": "Par un coup r\u00e9fl\u00e9chi re\u00e7ut une blessure,",
                                        "16": "Et paya pour un autre avec beaucoup d\u2019usure.",
                                        "17": "Enfin, ma ch\u00e8re, enfin, l\u2019amour que j\u2019eus pour lui",
                                        "18": "Se voulut expliquer, mais sous le nom d\u2019autrui\u00a0:",
                                        "19": "Dans ma bouche, une nuit, cet amant trop aimable",
                                        "20": "Crut rencontrer Lucile \u00e0 ses v\u0153ux favorable,",
                                        "21": "Et je sus m\u00e9nager si bien cet entretien,",
                                        "22": "Que du d\u00e9guisement il ne reconnut rien.",
                                        "23": "Sous ce voile trompeur qui flattait sa pens\u00e9e,",
                                        "24": "Je lui dis que pour lui mon \u00e2me \u00e9tait bless\u00e9e\u00a0;",
                                        "25": "Mais que, voyant mon p\u00e8re en d\u2019autres sentiments,",
                                        "26": "Je devais une feinte \u00e0 ses commandements\u00a0;",
                                        "27": "Qu\u2019ainsi de notre amour nous ferions un myst\u00e8re,",
                                        "28": "Dont la nuit seulement serait d\u00e9positaire,",
                                        "29": "Et qu\u2019entre nous de jour, de peur de rien g\u00e2ter,",
                                        "30": "Tout entretien secret se devait \u00e9viter\u00a0;",
                                        "31": "Qu\u2019il me verrait alors la m\u00eame indiff\u00e9rence,",
                                        "32": "Qu\u2019avant que nous eussions aucune intelligence,",
                                        "33": "Et que de son c\u00f4t\u00e9, de m\u00eame que du mien,",
                                        "34": "Geste, parole, \u00e9crit, ne m\u2019en d\u00eet jamais rien.",
                                        "35": "Enfin, sans m\u2019arr\u00eater sur toute l\u2019industrie",
                                        "36": "Dont j\u2019ai conduit le fil de cette tromperie,",
                                        "37": "J\u2019ai pouss\u00e9 jusqu\u2019au bout un projet si hardi,",
                                        "38": "Et me suis assur\u00e9 l\u2019\u00c9poux que je vous dis."
                                    }
                                },
                                "II01-25": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste\u00a0! les grands talents que votre esprit poss\u00e8de\u00a0!",
                                        "1": "Dirait-on qu\u2019elle y touche, avec sa mine froide\u00a0?",
                                        "2": "Cependant, vous avez \u00e9t\u00e9 bien vite ici\u00a0;",
                                        "3": "Car je veux que la chose ait d\u2019abord r\u00e9ussi,",
                                        "4": "Ne jugez-vous pas bien, \u00e0 regarder l\u2019issue,",
                                        "5": "Qu\u2019elle ne peut longtemps \u00e9viter d\u2019\u00eatre sue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-26": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand l\u2019amour est bien fort, rien ne peut l\u2019arr\u00eater\u00a0;",
                                        "1": "Ses projets seulement vont \u00e0 se contenter,",
                                        "2": "Et, pourvu qu\u2019il arrive au but qu\u2019il se propose,",
                                        "3": "Il croit que tout le reste apr\u00e8s est peu de chose.",
                                        "4": "Mais, enfin, aujourd\u2019hui je me d\u00e9couvre \u00e0 vous,",
                                        "5": "Afin que vos conseils\u2026 Mais voici cet \u00c9poux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous \u00eates tous deux en quelque conf\u00e9rence,",
                                        "1": "O\u00f9 je vous fasse tort de m\u00ealer ma pr\u00e9sence,",
                                        "2": "Je me retirerai."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; vous pouvez bien,",
                                        "1": "Puisque vous le faisiez, rompre notre entretien."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je disais que Val\u00e8re",
                                        "1": "Aurait, si j\u2019\u00e9tais fille, un peu trop su me plaire\u00a0;",
                                        "2": "Et que, si je faisais tous les v\u0153ux de son c\u0153ur,",
                                        "3": "Je ne tarderais gu\u00e8re \u00e0 faire son bonheur."
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces protestations ne co\u00fbtent pas grand-chose,",
                                        "1": "Alors qu\u2019\u00e0 leur effet un pareil si s\u2019oppose\u00a0:",
                                        "2": "Mais vous seriez bien pris, si quelque \u00e9v\u00e9nement",
                                        "3": "Allait mettre \u00e0 l\u2019\u00e9preuve un si doux compliment."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout\u00a0; je vous dis que r\u00e9gnant dans votre \u00e2me",
                                        "1": "Je voudrais de bon c\u0153ur couronner votre flamme."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si c\u2019\u00e9tait quelqu\u2019une, o\u00f9 par votre secours",
                                        "1": "Vous puissiez \u00eatre utile au bonheur de mes jours\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pourrais assez mal r\u00e9pondre \u00e0 votre attente."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette confession n\u2019est pas fort obligeante."
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! quoi\u00a0! vous voudriez, Val\u00e8re, injustement,",
                                        "1": "Qu\u2019\u00e9tant fille, et mon c\u0153ur vous aimant tendrement,",
                                        "2": "Je m\u2019allasse engager avec une promesse",
                                        "3": "De servir vos ardeurs pour quelque autre ma\u00eetresse.",
                                        "4": "Un si p\u00e9nible effort pour moi m\u2019est interdit."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais cela n\u2019\u00e9tant pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que je vous ai dit",
                                        "1": "Je l\u2019ai dit comme fille, et vous le devez prendre",
                                        "2": "Tout de m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ainsi donc il ne faut rien pr\u00e9tendre,",
                                        "1": "Ascagne, \u00e0 des bont\u00e9s que vous auriez pour nous,",
                                        "2": "\u00c0 moins que le Ciel fasse un grand miracle en vous.",
                                        "3": "Bref, si vous n\u2019\u00eates fille, adieu votre tendresse\u00a0;",
                                        "4": "Il ne vous reste rien qui pour nous s\u2019int\u00e9resse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai l\u2019esprit d\u00e9licat plus qu\u2019on ne peut penser,",
                                        "1": "Et le moindre scrupule a de quoi m\u2019offenser",
                                        "2": "Quand il s\u2019agit d\u2019aimer\u00a0; enfin je suis sinc\u00e8re\u00a0;",
                                        "3": "Je ne m\u2019engage point \u00e0 vous servir, Val\u00e8re,",
                                        "4": "Si vous ne m\u2019assurez au moins absolument,",
                                        "5": "Que vous gardez pour moi le m\u00eame sentiment\u00a0;",
                                        "6": "Que pareille chaleur d\u2019amiti\u00e9 vous transporte,",
                                        "7": "Et que, si j\u2019\u00e9tais fille, une flamme plus forte",
                                        "8": "N\u2019outragerait point celle o\u00f9 je vivrais pour vous."
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019avais jamais vu ce scrupule jaloux\u00a0;",
                                        "1": "Mais tout nouveau qu\u2019il est, ce mouvement m\u2019oblige,",
                                        "2": "Et je vous fais ici tout l\u2019aveu qu\u2019il exige."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais sans fard\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, sans fard."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il est vrai, d\u00e9sormais",
                                        "1": "Vos int\u00e9r\u00eats seront les miens, je vous promets."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai bient\u00f4t \u00e0 vous dire un important myst\u00e8re,",
                                        "1": "O\u00f9 l\u2019effet de ces mots me sera n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019ai quelque secret de m\u00eame \u00e0 vous ouvrir,",
                                        "1": "O\u00f9 votre c\u0153ur pour moi se pourra d\u00e9couvrir."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! de quelle fa\u00e7on cela pourrait-il \u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que j\u2019ai de l\u2019amour qui n\u2019oserait para\u00eetre,",
                                        "1": "Et vous pourriez avoir sur l\u2019objet de mes v\u0153ux",
                                        "2": "Un empire \u00e0 pouvoir rendre mon sort heureux."
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Expliquez-vous, Ascagne, et croyez par avance",
                                        "1": "Que votre heur est certain, s\u2019il est en ma puissance."
                                    }
                                },
                                "II02-26": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous promettez ici plus que vous ne croyez."
                                    }
                                },
                                "II02-27": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; dites l\u2019objet pour qui vous m\u2019employez."
                                    }
                                },
                                "II02-28": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est pas encor temps\u00a0; mais c\u2019est une personne",
                                        "1": "Qui vous touche de pr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "II02-29": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre discours m\u2019\u00e9tonne\u00a0;",
                                        "1": "Pl\u00fbt \u00e0 Dieu que ma s\u0153ur\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-30": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas la saison",
                                        "1": "De m\u2019expliquer, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "II02-31": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-32": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour raison.",
                                        "1": "Vous saurez mon secret, quand je saurai le v\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "II02-33": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai besoin pour cela de l\u2019aveu de quelque autre."
                                    }
                                },
                                "II02-34": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ayez-le donc\u00a0; et lors nous expliquant nos v\u0153ux,",
                                        "1": "Nous verrons qui tiendra mieux parole des deux."
                                    }
                                },
                                "II02-35": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu\u00a0; j\u2019en suis content."
                                    }
                                },
                                "II02-36": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi content, Val\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II02-37": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il croit trouver en vous l\u2019assistance d\u2019un fr\u00e8re."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est fait\u00a0; c\u2019est ainsi que je me puis venger\u00a0:",
                                        "1": "Et, si cette action a de quoi l\u2019affliger,",
                                        "2": "C\u2019est toute la douceur que mon c\u0153ur s\u2019y propose.",
                                        "3": "Mon fr\u00e8re, vous voyez une m\u00e9tamorphose.",
                                        "4": "Je veux ch\u00e9rir Val\u00e8re apr\u00e8s tant de fiert\u00e9,",
                                        "5": "Et mes v\u0153ux maintenant tournent de son c\u00f4t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dites-vous\u00a0? ma s\u0153ur\u00a0; comment\u00a0! courir au change\u00a0!",
                                        "1": "Cette in\u00e9galit\u00e9 me semble trop \u00e9trange."
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "La v\u00f4tre me surprend avec plus de sujet\u00a0:",
                                        "1": "De vos soins autrefois Val\u00e8re \u00e9tait l\u2019objet\u00a0;",
                                        "2": "Je vous ai vu pour lui m\u2019accuser de caprice,",
                                        "3": "D\u2019aveugle cruaut\u00e9, d\u2019orgueil, et d\u2019injustice,",
                                        "4": "Et, quand je veux l\u2019aimer, mon dessein vous d\u00e9pla\u00eet,",
                                        "5": "Et je vous vois parler contre son int\u00e9r\u00eat."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le quitte, ma s\u0153ur, pour embrasser le v\u00f4tre\u00a0:",
                                        "1": "Je sais qu\u2019il est rang\u00e9 dessous les lois d\u2019un autre,",
                                        "2": "Et ce serait un trait honteux \u00e0 vos appas,",
                                        "3": "Si vous le rappeliez et qu\u2019il ne rev\u00eent pas."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si ce n\u2019est que cela, j\u2019aurai soin de ma gloire\u00a0;",
                                        "1": "Et je sais pour son c\u0153ur tout ce que j\u2019en dois croire\u00a0:",
                                        "2": "Il s\u2019explique \u00e0 mes yeux intelligiblement.",
                                        "3": "Ainsi, d\u00e9couvrez-lui, sans peur, mon sentiment\u00a0:",
                                        "4": "Ou, si vous refusez de le faire, ma bouche",
                                        "5": "Lui va faire savoir que son ardeur me touche.",
                                        "6": "Quoi\u00a0? mon fr\u00e8re, \u00e0 ces mots vous restez interdit\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! ma s\u0153ur, si sur vous je puis avoir cr\u00e9dit,",
                                        "1": "Si vous \u00eates sensible aux pri\u00e8res d\u2019un fr\u00e8re,",
                                        "2": "Quittez un tel dessein, et n\u2019\u00f4tez point Val\u00e8re",
                                        "3": "Aux v\u0153ux d\u2019un jeune objet dont l\u2019int\u00e9r\u00eat m\u2019est cher,",
                                        "4": "Et qui sur ma parole a droit de vous toucher.",
                                        "5": "La pauvre infortun\u00e9e aime avec violence\u00a0;",
                                        "6": "\u00c0 moi seul de ses feux elle fait confidence,",
                                        "7": "Et je vois dans son c\u0153ur de tendres mouvements",
                                        "8": "\u00c0 dompter la fiert\u00e9 des plus durs sentiments.",
                                        "9": "Oui, vous auriez piti\u00e9 de l\u2019\u00e9tat de son \u00e2me,",
                                        "10": "Connaissant de quel coup vous menacez sa flamme,",
                                        "11": "Et je ressens si bien la douleur qu\u2019elle aura,",
                                        "12": "Que je suis assur\u00e9, ma s\u0153ur, qu\u2019elle en mourra,",
                                        "13": "Si vous lui d\u00e9robez l\u2019amant qui peut lui plaire.",
                                        "14": "\u00c9raste est un parti qui doit vous satisfaire\u00a0;",
                                        "15": "Et des feux mutuels\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon fr\u00e8re, c\u2019est assez\u00a0;",
                                        "1": "Je ne sais point pour qui vous vous int\u00e9ressez\u00a0;",
                                        "2": "Mais, de gr\u00e2ce, cessons ce discours, je vous prie,",
                                        "3": "Et me laissez un peu dans quelque r\u00eaverie."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, cruelle s\u0153ur, vous me d\u00e9sesp\u00e9rez,",
                                        "1": "Si vous effectuez vos desseins d\u00e9clar\u00e9s."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "La r\u00e9solution, Madame, est assez prompte."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un c\u0153ur ne p\u00e8se rien alors que l\u2019on l\u2019affronte\u00a0;",
                                        "1": "Il court \u00e0 sa vengeance, et saisit promptement",
                                        "2": "Tout ce qu\u2019il croit servir \u00e0 son ressentiment.",
                                        "3": "Le tra\u00eetre\u00a0! faire voir cette insolence extr\u00eame\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019en voyez encor toute hors de moi-m\u00eame\u00a0;",
                                        "1": "Et, quoique l\u00e0-dessus je rumine sans fin,",
                                        "2": "L\u2019aventure me passe et j\u2019y perds mon latin.",
                                        "3": "Car enfin, aux transports d\u2019une bonne nouvelle,",
                                        "4": "Jamais c\u0153ur ne s\u2019ouvrit d\u2019une fa\u00e7on plus belle\u00a0:",
                                        "5": "De l\u2019\u00e9crit obligeant le sien tout transport\u00e9",
                                        "6": "Ne me donnait pas moins que de la d\u00e9it\u00e9\u00a0;",
                                        "7": "Et cependant jamais, \u00e0 cet autre message,",
                                        "8": "Fille ne fut trait\u00e9e avec tant d\u2019outrage.",
                                        "9": "Je ne sais, pour causer de si grands changements,",
                                        "10": "Ce qui s\u2019est pu passer entre ces courts moments."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien ne s\u2019est pu passer dont il faille \u00eatre en peine,",
                                        "1": "Puisque rien ne le doit d\u00e9fendre de ma haine.",
                                        "2": "Quoi\u00a0! tu voudrais chercher hors de sa l\u00e2chet\u00e9",
                                        "3": "La secr\u00e8te raison de cette indignit\u00e9\u00a0!",
                                        "4": "Cet \u00e9crit malheureux dont mon \u00e2me s\u2019accuse",
                                        "5": "Peut-il \u00e0 son transport souffrir la moindre excuse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet\u00a0; je comprends que vous avez raison,",
                                        "1": "Et que cette querelle est pure trahison.",
                                        "2": "Nous en tenons, Madame\u00a0; et puis pr\u00eatons l\u2019oreille",
                                        "3": "Aux bons chiens de pendards qui nous chantent merveille,",
                                        "4": "Qui pour nous accrocher feignant tant de langueur\u00a0;",
                                        "5": "Laissons \u00e0 leurs beaux mots fondre notre rigueur,",
                                        "6": "Rendons-nous \u00e0 leurs v\u0153ux, trop faibles que nous sommes.",
                                        "7": "Foin de notre sottise, et peste soit des hommes."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, bien\u00a0; qu\u2019il s\u2019en vante, et rie \u00e0 nos d\u00e9pens\u00a0;",
                                        "1": "Il n\u2019aura pas sujet d\u2019en triompher longtemps\u00a0;",
                                        "2": "Et je lui ferai voir qu\u2019en une \u00e2me bien faite",
                                        "3": "Le m\u00e9pris suit de pr\u00e8s la faveur qu\u2019on rejette."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins, en pareil cas, est-ce un bonheur bien doux,",
                                        "1": "Quand on sait qu\u2019on n\u2019a point d\u2019avantage sur vous.",
                                        "2": "Marinette eut bon nez, quoi qu\u2019on en puisse dire,",
                                        "3": "De ne permettre rien un soir qu\u2019on voulait rire.",
                                        "4": "Quelque autre, sous espoir de matrimonion,",
                                        "5": "Aurait ouvert l\u2019oreille \u00e0 la tentation\u00a0;",
                                        "6": "Mais moi, nescio vos."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que tu dis de folies\u00a0!",
                                        "1": "Et choisis mal ton temps pour de telles saillies\u00a0!",
                                        "2": "Enfin je suis touch\u00e9e au c\u0153ur sensiblement,",
                                        "3": "Et, si jamais celui de ce perfide amant",
                                        "4": "Par un coup de bonheur, dont j\u2019aurais tort, je pense,",
                                        "5": "De vouloir \u00e0 pr\u00e9sent concevoir l\u2019esp\u00e9rance",
                                        "6": "(Car le Ciel a trop pris plaisir \u00e0 m\u2019affliger,",
                                        "7": "Pour me donner celui de me pouvoir venger),",
                                        "8": "Quand, dis-je, par un sort \u00e0 mes d\u00e9sirs propice,",
                                        "9": "Il reviendrait m\u2019offrir sa vie en sacrifice,",
                                        "10": "D\u00e9tester \u00e0 mes pieds l\u2019action d\u2019aujourd\u2019hui,",
                                        "11": "Je te d\u00e9fends surtout de me parler pour lui.",
                                        "12": "Au contraire, je veux que ton z\u00e8le s\u2019exprime",
                                        "13": "\u00c0 me bien mettre aux yeux la grandeur de son crime,",
                                        "14": "Et m\u00eame, si mon c\u0153ur \u00e9tait pour lui tent\u00e9",
                                        "15": "De descendre jamais \u00e0 quelque l\u00e2chet\u00e9,",
                                        "16": "Que ton affection me soit alors s\u00e9v\u00e8re,",
                                        "17": "Et tienne comme il faut la main \u00e0 ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, n\u2019ayez point peur, et laissez faire \u00e0 nous\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai pour le moins autant de col\u00e8re que vous\u00a0;",
                                        "2": "Et je serais plut\u00f4t fille toute ma vie,",
                                        "3": "Que mon gros tra\u00eetre aussi me redonn\u00e2t envie.",
                                        "4": "S\u2019il vient\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rentrez, Lucile, et me faites venir",
                                        "1": "Le pr\u00e9cepteur, je veux un peu l\u2019entretenir,",
                                        "2": "Et m\u2019informer de lui qui me gouverne Ascagne,",
                                        "3": "S\u2019il sait point quel ennui depuis peu l\u2019accompagne.",
                                        "4": "En quel gouffre de soins et de perplexit\u00e9",
                                        "5": "Nous jette une action faite sans \u00e9quit\u00e9\u00a0!",
                                        "6": "D\u2019un enfant suppos\u00e9 par mon trop d\u2019avarice",
                                        "7": "Mon c\u0153ur depuis longtemps souffre bien le supplice,",
                                        "8": "Et, quand je vois les maux o\u00f9 je me suis plong\u00e9,",
                                        "9": "Je voudrais \u00e0 ce bien n\u2019avoir jamais song\u00e9.",
                                        "10": "Tant\u00f4t je crains de voir, par la fourbe \u00e9vent\u00e9e,",
                                        "11": "Ma famille en opprobre et mis\u00e8re jet\u00e9e\u00a0;",
                                        "12": "Tant\u00f4t, pour ce fils-l\u00e0, qu\u2019il me faut conserver,",
                                        "13": "Je crains cent accidents qui peuvent arriver.",
                                        "14": "S\u2019il advient que dehors quelque affaire m\u2019appelle,",
                                        "15": "J\u2019appr\u00e9hende au retour cette triste nouvelle,",
                                        "16": "Las\u00a0! vous ne savez pas\u00a0? vous l\u2019a-t-on annonc\u00e9\u00a0?",
                                        "17": "Votre fils a la fi\u00e8vre, ou jambe, ou bras cass\u00e9.",
                                        "18": "Enfin, \u00e0 tous moments, sur quoi que je m\u2019arr\u00eate,",
                                        "19": "Cent sortes de chagrins me roulent par la t\u00eate.",
                                        "20": "Ha\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {}
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma\u00eetre, j\u2019ai voulu\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma\u00eetre est dit a Magister,",
                                        "1": "C\u2019est comme qui dirait trois fois plus grand."
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je meure,",
                                        "1": "Si je savais cela. Mais, soit ; \u00e0 la bonne heure.",
                                        "2": "Ma\u00eetre, donc\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poursuivez."
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux poursuivre aussi\u00a0;",
                                        "1": "Mais ne poursuivez point, vous, d\u2019interrompre ainsi.",
                                        "2": "Donc, encore une fois, Ma\u00eetre c\u2019est la troisi\u00e8me,",
                                        "3": "Mon fils me rend chagrin\u00a0; vous savez que je l\u2019aime,",
                                        "4": "Et que soigneusement je l\u2019ai toujours nourri."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai\u00a0: Filio non potest praeferri"
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma\u00eetre, en discourant ensemble,",
                                        "1": "Ce jargon n\u2019est pas fort n\u00e9cessaire, me semble\u00a0;",
                                        "2": "Je vous crois grand Latin, et grand Docteur jur\u00e9\u00a0;",
                                        "3": "Je m\u2019en rapporte \u00e0 ceux qui m\u2019en ont assur\u00e9\u00a0:",
                                        "4": "Mais, dans un entretien qu\u2019avec vous je destine,",
                                        "5": "N\u2019allez point d\u00e9ployer toute votre doctrine,",
                                        "6": "Faire le p\u00e9dagogue, et cent mots me cracher,",
                                        "7": "Comme si vous \u00e9tiez en chaire pour pr\u00eacher.",
                                        "8": "Mon p\u00e8re, quoiqu\u2019il e\u00fbt la t\u00eate des meilleures,",
                                        "9": "Ne m\u2019a jamais rien fait apprendre que mes heures,",
                                        "10": "Qui, depuis cinquante ans dites journellement,",
                                        "11": "Ne sont encor pour moi que du haut Allemand.",
                                        "12": "Laissez donc en repos votre science auguste,",
                                        "13": "Et que votre langage \u00e0 mon faible s\u2019ajuste."
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit."
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 mon fils, l\u2019hymen semble lui faire peur,",
                                        "1": "Et, sur quelque parti que je sonde son c\u0153ur,",
                                        "2": "Pour un pareil lien il est froid, et recule."
                                    }
                                },
                                "II06-11": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-\u00eatre a-t-il l\u2019humeur du fr\u00e8re de Marc Tulle,",
                                        "1": "Dont avec Atticus le m\u00eame fait sermon,",
                                        "2": "Et comme aussi les Grecs disent Atanaton\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-12": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Ma\u00eetre \u00e9ternel, laissez l\u00e0, je vous prie,",
                                        "1": "Les Grecs, les Albanais, avec l\u2019Esclavonie",
                                        "2": "Et tous ces autres gens dont vous venez parler\u00a0;",
                                        "3": "Eux et mon fils n\u2019ont rien ensemble \u00e0 d\u00e9m\u00ealer."
                                    }
                                },
                                "II06-13": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, donc\u00a0? votre fils\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-14": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais si dans l\u2019\u00e2me,",
                                        "1": "Il ne sentirait point une secr\u00e8te flamme.",
                                        "2": "Quelque chose le trouble, ou je suis fort d\u00e9\u00e7u,",
                                        "3": "Et je l\u2019aper\u00e7us hier, sans en \u00eatre aper\u00e7u,",
                                        "4": "Dans un recoin du bois o\u00f9 nul ne se retire."
                                    }
                                },
                                "II06-15": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans un lieu recul\u00e9 du bois, voulez-vous dire\u00a0;",
                                        "1": "Un endroit \u00e9cart\u00e9, Latine, secessus\u00a0;",
                                        "2": "Virgile l\u2019a dit\u00a0: Est in secessu locus\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-16": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment aurait-il pu l\u2019avoir dit, ce Virgile\u00a0?",
                                        "1": "Puisque je suis certain que dans ce lieu tranquille",
                                        "2": "\u00c2me du monde enfin n\u2019\u00e9tait lors que nous deux."
                                    }
                                },
                                "II06-17": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Virgile est nomm\u00e9 l\u00e0 comme un auteur fameux",
                                        "1": "D\u2019un terme plus choisi que le mot que vous dites,",
                                        "2": "Et non comme t\u00e9moin de ce que hier vous v\u00eetes."
                                    }
                                },
                                "II06-18": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, je vous dis, moi, que je n\u2019ai pas besoin",
                                        "1": "De terme plus choisi, d\u2019auteur ni de t\u00e9moin,",
                                        "2": "Et qu\u2019il suffit ici de mon seul t\u00e9moignage."
                                    }
                                },
                                "II06-19": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut choisir pourtant les mots mis en usage",
                                        "1": "Par les meilleurs auteurs\u00a0: tu, vivendo, bonos,",
                                        "2": "Comme on dit, scribendo, sequare peritos."
                                    }
                                },
                                "II06-20": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Homme, ou d\u00e9mon, veux-tu m\u2019entendre sans conteste\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-21": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quintilien en fait le pr\u00e9cepte."
                                    }
                                },
                                "II06-22": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste",
                                        "1": "Soit du causeur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-23": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et dit l\u00e0-dessus doctement",
                                        "1": "Un mot, que vous serez bien aise assur\u00e9ment",
                                        "2": "D\u2019entendre."
                                    }
                                },
                                "II06-24": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je serai le diable qui t\u2019emporte,",
                                        "1": "Chien d\u2019homme. \u00d4\u00a0! que je suis tent\u00e9 d\u2019\u00e9trange sorte",
                                        "2": "De faire sur ce mufle une application\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-25": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qui cause, Seigneur, votre inflammation\u00a0?",
                                        "1": "Que voulez-vous de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-26": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que l\u2019on m\u2019\u00e9coute,",
                                        "1": "Vous ai-je dit vingt fois, quand je parle."
                                    }
                                },
                                "II06-27": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! sans doute,",
                                        "1": "Vous serez satisfait, s\u2019il ne tient qu\u2019\u00e0 cela.",
                                        "2": "Je me tais."
                                    }
                                },
                                "II06-28": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ferez sagement."
                                    }
                                },
                                "II06-29": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0",
                                        "1": "Tout pr\u00eat de vous ou\u00efr."
                                    }
                                },
                                "II06-30": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux."
                                    }
                                },
                                "II06-31": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je tr\u00e9passe,",
                                        "1": "Si je dis plus mot."
                                    }
                                },
                                "II06-32": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dieu vous en fasse la gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "II06-33": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019accuserez point mon caquet d\u00e9sormais."
                                    }
                                },
                                "II06-34": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ainsi soit-il."
                                    }
                                },
                                "II06-35": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlez quand vous voudrez."
                                    }
                                },
                                "II06-36": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y vais."
                                    }
                                },
                                "II06-37": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et n\u2019appr\u00e9hendez plus l\u2019interruption n\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "II06-38": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez dit."
                                    }
                                },
                                "II06-39": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis exact plus qu\u2019aucun autre."
                                    }
                                },
                                "II06-40": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois."
                                    }
                                },
                                "II06-41": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai promis que je ne dirais rien."
                                    }
                                },
                                "II06-42": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suffit."
                                    }
                                },
                                "II06-43": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent je suis muet."
                                    }
                                },
                                "II06-44": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II06-45": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlez\u00a0: courage\u00a0; au moins, je vous donne audience\u00a0;",
                                        "1": "Vous ne vous plaindrez pas de mon peu de silence,",
                                        "2": "Je ne desserre pas la bouche seulement."
                                    }
                                },
                                "II06-46": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le tra\u00eetre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-47": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, de gr\u00e2ce, achevez vitement\u00a0;",
                                        "1": "Depuis longtemps j\u2019\u00e9coute, il est bien raisonnable",
                                        "2": "Que je parle \u00e0 mon tour."
                                    }
                                },
                                "II06-48": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donc, bourreau d\u00e9testable\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-49": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! bon Dieu\u00a0! voulez-vous que j\u2019\u00e9coute \u00e0 jamais\u00a0?",
                                        "1": "Partageons le parler, au moins, ou je m\u2019en vais."
                                    }
                                },
                                "II06-50": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma patience est bien\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-51": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! voulez-vous poursuivre\u00a0?",
                                        "1": "Ce n\u2019est pas encor fait\u00a0? per Jovem, je suis ivre."
                                    }
                                },
                                "II06-52": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas dit\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-53": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encor\u00a0! bon Dieu\u00a0! que de discours\u00a0!",
                                        "1": "Rien n\u2019est-il suffisant d\u2019en arr\u00eater le cours\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-54": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019enrage."
                                    }
                                },
                                "II06-55": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Derechef\u00a0? \u00f4\u00a0! l\u2019\u00e9trange torture\u00a0!",
                                        "1": "H\u00e9\u00a0! laissez-moi parler un peu, je vous conjure\u00a0;",
                                        "2": "Un sot qui ne dit mot ne se distingue pas",
                                        "3": "D\u2019un savant qui se tait."
                                    }
                                },
                                "II06-56": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, tu te tairas\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-57": {
                                    "personnage": "M\u00e9taphraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 vient fort \u00e0 propos cette Sentence expresse",
                                        "1": "D\u2019un Philosophe, parle, afin qu\u2019on te connaisse.",
                                        "2": "Doncques, si de parler le pouvoir m\u2019est \u00f4t\u00e9,",
                                        "3": "Pour moi, j\u2019aime autant perdre aussi l\u2019humanit\u00e9,",
                                        "4": "Et changer mon Essence en celle d\u2019une b\u00eate.",
                                        "5": "Me voil\u00e0 pour huit jours avec un mal de t\u00eate.",
                                        "6": "\u00d4\u00a0! que les grands parleurs sont par moi d\u00e9test\u00e9s.",
                                        "7": "Mais quoi\u00a0! si les savants ne sont point \u00e9cout\u00e9s,",
                                        "8": "Si l\u2019on veut que toujours ils aient la bouche close,",
                                        "9": "Il faut donc renverser l\u2019ordre de chaque chose\u00a0;",
                                        "10": "Que les poules dans peu d\u00e9vorent les renards\u00a0;",
                                        "11": "Que les jeunes enfants remontrent aux vieillards\u00a0;",
                                        "12": "Qu\u2019\u00e0 poursuivre les loups les agnelets s\u2019\u00e9battent\u00a0;",
                                        "13": "Qu\u2019un fou fasse les lois\u00a0; que les femmes combattent\u00a0;",
                                        "14": "Que par les criminels les juges soient jug\u00e9s\u00a0:",
                                        "15": "Et par les \u00e9coliers les ma\u00eetres fustig\u00e9s\u00a0;",
                                        "16": "Que le malade au sain pr\u00e9sente le rem\u00e8de\u00a0;",
                                        "17": "Que le li\u00e8vre craintif\u2026 mis\u00e9ricorde\u00a0! \u00e0 l\u2019aide\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel parfois seconde un dessein t\u00e9m\u00e9raire,",
                                        "1": "Et l\u2019on sort comme on peut d\u2019une m\u00e9chante affaire.",
                                        "2": "Pour moi, qu\u2019une imprudence a trop fait discourir,",
                                        "3": "Le rem\u00e8de plus prompt o\u00f9 j\u2019ai su recourir,",
                                        "4": "C\u2019est de pousser ma pointe, et dire en diligence",
                                        "5": "\u00c0 notre vieux patron toute la manigance.",
                                        "6": "Son fils qui m\u2019embarrasse est un \u00e9vapor\u00e9\u00a0:",
                                        "7": "L\u2019autre, diable, disant ce que j\u2019ai d\u00e9clar\u00e9,",
                                        "8": "Gare une irruption sur notre friperie\u00a0:",
                                        "9": "Au moins, avant qu\u2019on puisse \u00e9chauffer sa furie,",
                                        "10": "Quelque chose de bon nous pourra succ\u00e9der,",
                                        "11": "Et les vieillards entre eux se pourront accorder.",
                                        "12": "C\u2019est ce qu\u2019on va tenter\u00a0; et de la part du n\u00f4tre,",
                                        "13": "Sans perdre un seul moment, je m\u2019en vais trouver l\u2019autre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui frappe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Amis."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho\u00a0! ho\u00a0! qui te peut amener\u00a0?",
                                        "1": "Mascarille."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens, Monsieur, pour vous donner",
                                        "1": "Le bonjour."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! vraiment, tu prends beaucoup de peine\u00a0!",
                                        "1": "De tout mon c\u0153ur, bonjour."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La r\u00e9plique est soudaine.",
                                        "1": "Quel homme brusque\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encor\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez pas ou\u00ef,",
                                        "1": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019as-tu pas donn\u00e9 le bonjour\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, bonjour, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; mais je viens encore",
                                        "1": "Vous saluer au nom du Seigneur Polydore."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! c\u2019est un autre fait. Ton ma\u00eetre t\u2019a charg\u00e9",
                                        "1": "De me saluer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui suis oblig\u00e9\u00a0;",
                                        "1": "Va, que je lui souhaite une joie infinie."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cet homme est ennemi de la c\u00e9r\u00e9monie.",
                                        "1": "Je n\u2019ai pas achev\u00e9, Monsieur, son compliment\u00a0:",
                                        "2": "Il voudrait vous prier d\u2019une chose instamment."
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! quand il voudra je suis \u00e0 son service."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez, et souffrez qu\u2019en deux mots je finisse.",
                                        "1": "Il souhaite un moment pour vous entretenir",
                                        "2": "D\u2019une affaire importante, et doit ici venir."
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! quelle est-elle encor l\u2019affaire qui l\u2019oblige",
                                        "1": "\u00c0 me vouloir parler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un grand secret, vous dis-je,",
                                        "1": "Qu\u2019il vient de d\u00e9couvrir en ce m\u00eame moment,",
                                        "2": "Et qui, sans doute, importe \u00e0 tous deux grandement.",
                                        "3": "Voil\u00e0 mon Ambassade."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! Juste Ciel, je tremble\u00a0!",
                                        "1": "Car enfin nous avons peu de commerce ensemble.",
                                        "2": "Quelque temp\u00eate va renverser mes desseins,",
                                        "3": "Et ce secret sans doute est celui que je crains.",
                                        "4": "L\u2019espoir de l\u2019int\u00e9r\u00eat m\u2019a fait quelque infid\u00e8le,",
                                        "5": "Et voil\u00e0 sur ma vie une tache \u00e9ternelle\u00a0;",
                                        "6": "Ma fourbe est d\u00e9couverte. \u00d4\u00a0! que la v\u00e9rit\u00e9",
                                        "7": "Se peut cacher longtemps avec difficult\u00e9\u00a0!",
                                        "8": "Et qu\u2019il e\u00fbt mieux valu pour moi, pour mon estime,",
                                        "9": "Suivre les mouvements d\u2019une peur l\u00e9gitime,",
                                        "10": "Par qui je me suis vu tent\u00e9 plus de vingt fois,",
                                        "11": "De rendre \u00e0 Polydore un bien que je lui dois,",
                                        "12": "De pr\u00e9venir l\u2019\u00e9clat o\u00f9 ce coup-ci m\u2019expose,",
                                        "13": "Et faire qu\u2019en douceur pass\u00e2t toute la chose.",
                                        "14": "Mais h\u00e9las\u00a0! c\u2019en est fait, il n\u2019est plus de saison,",
                                        "15": "Et ce bien par la fraude entr\u00e9 dans ma maison",
                                        "16": "N\u2019en sera point tir\u00e9, que dans cette sortie",
                                        "17": "Il n\u2019entra\u00eene du mien la meilleure partie."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019\u00eatre ainsi mari\u00e9 sans qu\u2019on en ait su rien\u00a0!",
                                        "1": "Puisse cette action se terminer \u00e0 bien\u00a0:",
                                        "2": "Je ne sais qu\u2019en attendre, et je crains fort du p\u00e8re",
                                        "3": "Et la grande richesse, et la juste col\u00e8re.",
                                        "4": "Mais je l\u2019aper\u00e7ois seul."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dieu\u00a0! Polydore vient\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je tremble \u00e0 l\u2019aborder."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "La crainte me retient."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par o\u00f9 lui d\u00e9buter\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel sera mon langage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son \u00e2me est toute \u00e9mue."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il change de visage."
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois, seigneur Albert, au trouble de vos yeux",
                                        "1": "Que vous savez d\u00e9j\u00e0 qui m\u2019am\u00e8ne en ces lieux."
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! oui."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "La nouvelle a droit de vous surprendre,",
                                        "1": "Et je n\u2019eusse pas cru ce que je viens d\u2019apprendre."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en dois rougir de honte, et de confusion."
                                    }
                                },
                                "III04-13": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je trouve condamnable une telle action,",
                                        "1": "Et je ne pr\u00e9tends point excuser le coupable."
                                    }
                                },
                                "III04-14": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dieu fait mis\u00e9ricorde au p\u00e9cheur mis\u00e9rable."
                                    }
                                },
                                "III04-15": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce qui doit par vous \u00eatre consid\u00e9r\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-16": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut \u00eatre Chr\u00e9tien."
                                    }
                                },
                                "III04-17": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est tr\u00e8s assur\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-18": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gr\u00e2ce, au nom de Dieu, gr\u00e2ce, \u00f4 Seigneur Polydore."
                                    }
                                },
                                "III04-19": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! c\u2019est moi qui de vous pr\u00e9sentement l\u2019implore."
                                    }
                                },
                                "III04-20": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Afin de l\u2019obtenir je me jette \u00e0 genoux."
                                    }
                                },
                                "III04-21": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dois en cet \u00e9tat \u00eatre plut\u00f4t que vous."
                                    }
                                },
                                "III04-22": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez quelque piti\u00e9 de ma triste aventure."
                                    }
                                },
                                "III04-23": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis le suppliant dans une telle injure."
                                    }
                                },
                                "III04-24": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me fendez le c\u0153ur avec cette bont\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-25": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me rendez confus de tant d\u2019humilit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-26": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardon, encore un coup."
                                    }
                                },
                                "III04-27": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! pardon, vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III04-28": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai de cette action une douleur extr\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III04-29": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, j\u2019en suis touch\u00e9 de m\u00eame au dernier point."
                                    }
                                },
                                "III04-30": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ose vous convier qu\u2019elle n\u2019\u00e9clate point."
                                    }
                                },
                                "III04-31": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, Seigneur Albert, je ne veux autre chose."
                                    }
                                },
                                "III04-32": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Conservons mon honneur."
                                    }
                                },
                                "III04-33": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! oui, je m\u2019y dispose."
                                    }
                                },
                                "III04-34": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quant au bien qu\u2019il faudra, vous-m\u00eame en r\u00e9soudrez."
                                    }
                                },
                                "III04-35": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux de vos biens que ce que vous voudrez\u00a0:",
                                        "1": "De tous ces int\u00e9r\u00eats je vous ferai le ma\u00eetre,",
                                        "2": "Et je suis trop content si vous le pouvez \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "III04-36": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! quel homme de Dieu\u00a0! quel exc\u00e8s de douceur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-37": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle douceur, vous-m\u00eame, apr\u00e8s un tel malheur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-38": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que puissiez-vous avoir toutes choses prosp\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "III04-39": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le bon Dieu vous maintienne."
                                    }
                                },
                                "III04-40": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Embrassons-nous en fr\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "III04-41": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y consens de grand c\u0153ur, et me r\u00e9jouis fort",
                                        "1": "Que tout soit termin\u00e9 par un heureux accord."
                                    }
                                },
                                "III04-42": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en rends gr\u00e2ces au Ciel."
                                    }
                                },
                                "III04-43": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne vous faut rien feindre,",
                                        "1": "Votre ressentiment me donnait lieu de craindre\u00a0;",
                                        "2": "Et Lucile tomb\u00e9e en faute avec mon fils,",
                                        "3": "Comme on vous voit puissant, et de biens, et d\u2019amis\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-44": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Heu\u00a0? que parlez-vous l\u00e0 de faute, et de Lucile\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-45": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit\u00a0; ne commen\u00e7ons point un discours inutile\u00a0:",
                                        "1": "Je veux bien que mon fils y trempe grandement,",
                                        "2": "M\u00eame, si cela fait \u00e0 votre all\u00e9gement,",
                                        "3": "J\u2019avouerai qu\u2019\u00e0 lui seul en est toute la faute\u00a0;",
                                        "4": "Que votre fille avait une vertu trop haute,",
                                        "5": "Pour avoir jamais fait ce pas contre l\u2019honneur,",
                                        "6": "Sans l\u2019incitation d\u2019un m\u00e9chant suborneur\u00a0;",
                                        "7": "Que le tra\u00eetre a s\u00e9duit sa pudeur innocente,",
                                        "8": "Et de votre conduite ainsi d\u00e9truit l\u2019attente\u00a0;",
                                        "9": "Puisque la chose est faite, et que selon mes v\u0153ux,",
                                        "10": "Un esprit de douceur nous met d\u2019accord tous deux,",
                                        "11": "Ne ramentevons rien, et r\u00e9parons l\u2019offense",
                                        "12": "Par la solennit\u00e9 d\u2019une heureuse alliance."
                                    }
                                },
                                "III04-46": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! Dieu, quelle m\u00e9prise ! et qu\u2019est-ce qu\u2019il m\u2019apprend\u00a0!",
                                        "1": "Je rentre ici d\u2019un trouble en un autre aussi grand\u00a0:",
                                        "2": "Dans ces divers transports je ne sais que r\u00e9pondre,",
                                        "3": "Et, si je dis un mot, j\u2019ai peur de me confondre."
                                    }
                                },
                                "III04-47": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi pensez-vous l\u00e0, Seigneur Albert\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-48": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 rien\u00a0:",
                                        "1": "Remettons, je vous prie, \u00e0 tant\u00f4t l\u2019entretien\u00a0:",
                                        "2": "Un mal subit me prend, qui veut que je vous laisse."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lis dedans son \u00e2me, et vois ce qui le presse.",
                                        "1": "\u00c0 quoi que sa raison l\u2019e\u00fbt d\u00e9j\u00e0 dispos\u00e9,",
                                        "2": "Son d\u00e9plaisir n\u2019est pas encor tout apais\u00e9.",
                                        "3": "L\u2019image de l\u2019affront lui revient, et sa fuite",
                                        "4": "T\u00e2che \u00e0 me d\u00e9guiser le trouble qui l\u2019agite.",
                                        "5": "Je prends part \u00e0 sa honte, et son deuil m\u2019attendrit.",
                                        "6": "Il faut qu\u2019un peu de temps remette son esprit\u00a0:",
                                        "7": "La douleur trop contrainte ais\u00e9ment le redouble.",
                                        "8": "Voici mon jeune fou d\u2019o\u00f9 nous vient tout ce trouble."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, le beau mignon, vos bons d\u00e9portements",
                                        "1": "Troubleront les vieux jours d\u2019un p\u00e8re \u00e0 tous moments\u00a0:",
                                        "2": "Tous les jours vous ferez de nouvelles merveilles\u00a0;",
                                        "3": "Et nous n\u2019aurons jamais autres choses aux oreilles."
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que fais-je tous les jours qui soit si criminel\u00a0?",
                                        "1": "En quoi m\u00e9riter tant le courroux paternel\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis un \u00e9trange homme, et d\u2019une humeur terrible,",
                                        "1": "D\u2019accuser un enfant si sage et si paisible.",
                                        "2": "Las\u00a0! il vit comme un saint, et dedans la maison",
                                        "3": "Du matin jusqu\u2019au soir il est en oraison.",
                                        "4": "Dire qu\u2019il pervertit l\u2019ordre de la nature,",
                                        "5": "Et fait du jour la nuit, \u00f4\u00a0! la grande imposture\u00a0!",
                                        "6": "Qu\u2019il n\u2019a consid\u00e9r\u00e9 p\u00e8re, ni parent\u00e9",
                                        "7": "En vingt occasions, horrible fausset\u00e9\u00a0!",
                                        "8": "Que de fra\u00eeche m\u00e9moire, un furtif hym\u00e9n\u00e9e",
                                        "9": "\u00c0 la fille d\u2019Albert a joint sa destin\u00e9e,",
                                        "10": "Sans craindre de la suite un d\u00e9sordre puissant,",
                                        "11": "On le prend pour un autre, et le pauvre innocent",
                                        "12": "Ne sait pas seulement ce que je veux lui dire\u00a0!",
                                        "13": "Ha\u00a0! chien, que j\u2019ai re\u00e7u du ciel pour mon martyre,",
                                        "14": "Te croiras-tu toujours\u00a0? et ne pourrai-je pas,",
                                        "15": "Te voir \u00eatre une fois sage avant mon tr\u00e9pas ?"
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 peut venir ce coup\u00a0? mon \u00e2me embarrass\u00e9e",
                                        "1": "Ne voit que Mascarille ou jeter sa pens\u00e9e\u00a0:",
                                        "2": "Il ne sera pas homme \u00e0 m\u2019en faire un aveu\u00a0;",
                                        "3": "Il faut user d\u2019adresse, et me contraindre un peu",
                                        "4": "Dans ce juste courroux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille, mon p\u00e8re",
                                        "1": "Que je viens de trouver sait toute notre affaire."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il la sait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9, diantre, a-t-il pu la savoir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais point sur qui ma conjoncture asseoir\u00a0;",
                                        "1": "Mais enfin d\u2019un succ\u00e8s cette affaire est suivie",
                                        "2": "Dont j\u2019ai tous les sujets d\u2019avoir l\u2019\u00e2me ravie.",
                                        "3": "Il ne m\u2019en a pas dit un mot qui f\u00fbt f\u00e2cheux\u00a0;",
                                        "4": "Il excuse ma faute, il approuve mes feux,",
                                        "5": "Et je voudrais savoir qui peut \u00eatre capable",
                                        "6": "D\u2019avoir pu rendre ainsi son esprit si traitable.",
                                        "7": "Je ne puis t\u2019exprimer l\u2019aise que j\u2019en re\u00e7ois."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que me diriez-vous, Monsieur, si c\u2019\u00e9tait moi",
                                        "1": "Qui vous e\u00fbt procur\u00e9 cette heureuse fortune\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, bon, tu voudrais bien ici m\u2019en donner d\u2019une."
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi, vous dis-je, moi dont le patron le sait,",
                                        "1": "Et qui vous ai produit ce favorable effet."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, l\u00e0, sans te railler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le diable m\u2019emporte,",
                                        "1": "Si je fais raillerie, et s\u2019il n\u2019est de la sorte."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qu\u2019il m\u2019entra\u00eene, moi, si tout pr\u00e9sentement",
                                        "1": "Tu n\u2019en vas recevoir le juste payement."
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! monsieur, qu\u2019est-ceci\u00a0? je d\u00e9fends la surprise."
                                    }
                                },
                                "III07-13": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est la fid\u00e9lit\u00e9 que tu m\u2019avais promise\u00a0?",
                                        "1": "Sans ma feinte, jamais tu n\u2019eusses avou\u00e9",
                                        "2": "Le trait que j\u2019ai bien cru que tu m\u2019avais jou\u00e9.",
                                        "3": "Tra\u00eetre, de qui la langue \u00e0 causer trop habile",
                                        "4": "D\u2019un p\u00e8re contre moi vient d\u2019\u00e9chauffer la bile,",
                                        "5": "Qui me perds tout \u00e0 fait, il faut sans discourir",
                                        "6": "Que tu meures."
                                    }
                                },
                                "III07-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau\u00a0; mon \u00e2me, pour mourir,",
                                        "1": "N\u2019est pas en bon \u00e9tat. Daignez, je vous conjure,",
                                        "2": "Attendre le succ\u00e8s qu\u2019aura cette aventure.",
                                        "3": "J\u2019ai de fortes raisons qui m\u2019ont fait r\u00e9v\u00e9ler",
                                        "4": "Un hymen que vous-m\u00eame aviez peine \u00e0 celer\u00a0;",
                                        "5": "C\u2019\u00e9tait un coup d\u2019\u00c9tat, et vous verrez l\u2019issue",
                                        "6": "Condamner la fureur que vous avez con\u00e7ue.",
                                        "7": "De quoi vous f\u00e2chez-vous\u00a0? pourvu que vos souhaits",
                                        "8": "Se trouvent par mes soins pleinement satisfaits,",
                                        "9": "Et voient mettre \u00e0 fin la contrainte o\u00f9 vous \u00eates\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-15": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si tous ces discours ne sont que des sornettes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours serez-vous lors \u00e0 temps pour me tuer.",
                                        "1": "Mais enfin mes projets pourront s\u2019effectuer.",
                                        "2": "Dieu fera pour les siens, et content dans la suite",
                                        "3": "Vous me remercierez de ma rare conduite."
                                    }
                                },
                                "III07-17": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous verrons. Mais, Lucile\u2026"
                                    }
                                },
                                "III07-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Halte\u00a0; son p\u00e8re sort."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus je reviens du trouble o\u00f9 j\u2019ai donn\u00e9 d\u2019abord,",
                                        "1": "Plus je me sens piqu\u00e9 de ce discours \u00e9trange,",
                                        "2": "Sur qui ma peur prenait un si dangereux change\u00a0;",
                                        "3": "Car Lucile soutient que c\u2019est une chanson,",
                                        "4": "Et m\u2019a parl\u00e9 d\u2019un air \u00e0 m\u2019\u00f4ter tout soup\u00e7on.",
                                        "5": "Ha\u00a0! monsieur, est-ce vous, de qui l\u2019audace insigne",
                                        "6": "Met en jeu mon honneur, et fait ce conte indigne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur Albert, prenez un ton un peu plus doux,",
                                        "1": "Et contre votre gendre ayez moins de courroux."
                                    }
                                },
                                "III08-3": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment gendre, coquin\u00a0? Tu portes bien la mine",
                                        "1": "De pousser les ressorts d\u2019une telle machine,",
                                        "2": "Et d\u2019en avoir \u00e9t\u00e9 le premier inventeur."
                                    }
                                },
                                "III08-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vois ici rien \u00e0 vous mettre en fureur."
                                    }
                                },
                                "III08-5": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Trouves-tu beau, dis-moi, de diffamer ma fille\u00a0?",
                                        "1": "Et faire un tel scandale \u00e0 toute une famille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0 pr\u00eat de faire en tout vos volont\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "III08-7": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voudrais-je, sinon qu\u2019il d\u00eet des v\u00e9rit\u00e9s\u00a0?",
                                        "1": "Si quelque intention le pressait pour Lucile,",
                                        "2": "La recherche en pouvait \u00eatre honn\u00eate et civile,",
                                        "3": "Il fallait l\u2019attaquer du c\u00f4t\u00e9 du devoir,",
                                        "4": "Il fallait de son p\u00e8re implorer le pouvoir,",
                                        "5": "Et non pas recourir \u00e0 cette l\u00e2che feinte,",
                                        "6": "Qui porte \u00e0 la pudeur une sensible atteinte."
                                    }
                                },
                                "III08-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! Lucile n\u2019est pas sous des liens secrets",
                                        "1": "\u00c0 mon Ma\u00eetre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-9": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, tra\u00eetre, et n\u2019y sera jamais."
                                    }
                                },
                                "III08-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout doux\u00a0: et s\u2019il est vrai que ce soit chose faite,",
                                        "1": "Voulez-vous l\u2019approuver cette cha\u00eene secr\u00e8te\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-11": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, s\u2019il est constant, toi, que cela ne soit pas,",
                                        "1": "Veux-tu te voir casser les jambes et les bras\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-12": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, il est ais\u00e9 de vous faire para\u00eetre",
                                        "1": "Qu\u2019il dit vrai."
                                    }
                                },
                                "III08-13": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, voil\u00e0 l\u2019autre encor digne ma\u00eetre",
                                        "1": "D\u2019un semblable valet. \u00d4\u00a0! les menteurs hardis\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III08-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019homme d\u2019honneur, il est ainsi que je le dis."
                                    }
                                },
                                "III08-15": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel serait notre but de vous en faire accroire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-16": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils s\u2019entendent tous deux comme larrons en foire."
                                    }
                                },
                                "III08-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais venons \u00e0 la preuve, et sans nous quereller\u00a0:",
                                        "1": "Faites sortir Lucile et la laissez parler."
                                    }
                                },
                                "III08-18": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si le d\u00e9menti par elle vous en reste\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle n\u2019en fera rien, Monsieur, je vous proteste,",
                                        "1": "Promettez \u00e0 leurs v\u0153ux votre consentement,",
                                        "2": "Et je veux m\u2019exposer au plus dur ch\u00e2timent,",
                                        "3": "Si de sa propre bouche elle ne vous confesse,",
                                        "4": "Et la foi qui l\u2019engage, et l\u2019ardeur qui la presse."
                                    }
                                },
                                "III08-20": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut voir cette affaire."
                                    }
                                },
                                "III08-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez ; tout ira bien."
                                    }
                                },
                                "III08-22": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Lucile, un mot."
                                    }
                                },
                                "III08-23": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crains\u2026"
                                    }
                                },
                                "III08-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne craignez rien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "III09-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur Albert, au moins, silence. Enfin, Madame,",
                                        "1": "Toute chose conspire au bonheur de votre \u00e2me,",
                                        "2": "Et Monsieur votre p\u00e8re averti de vos feux,",
                                        "3": "Vous laisse votre \u00c9poux, et confirme vos v\u0153ux\u00a0;",
                                        "4": "Pourvu que bannissant toutes craintes frivoles,",
                                        "5": "Deux mots de votre aveu confirment nos paroles."
                                    }
                                },
                                "III09-2": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que me vient donc conter ce coquin assur\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, me voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 d\u2019un beau titre honor\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III09-4": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sachons un peu, Monsieur, quelle belle saillie",
                                        "1": "Fait ce conte galant qu\u2019aujourd\u2019hui l\u2019on publie."
                                    }
                                },
                                "III09-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardon, charmant objet, un valet a parl\u00e9,",
                                        "1": "Et j\u2019ai vu malgr\u00e9 moi notre hymen r\u00e9v\u00e9l\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III09-6": {
                                    "personnage": "Lucile ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre hymen\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "On sait tout, adorable Lucile,",
                                        "1": "Et vouloir d\u00e9guiser est un soin inutile."
                                    }
                                },
                                "III09-8": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! l\u2019ardeur de mes feux vous a fait mon \u00c9poux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un bien qui me doit faire mille jaloux\u00a0;",
                                        "1": "Mais j\u2019impute bien moins ce bonheur de ma flamme,",
                                        "2": "\u00c0 l\u2019ardeur de vos feux, qu\u2019aux bont\u00e9s de votre \u00e2me.",
                                        "3": "Je sais que vous avez sujet de vous f\u00e2cher\u00a0;",
                                        "4": "Que c\u2019\u00e9tait un secret que vous vouliez cacher,",
                                        "5": "Et j\u2019ai de mes transports forc\u00e9 la violence,",
                                        "6": "\u00c0 ne point violer votre expresse d\u00e9fense\u00a0:",
                                        "7": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "III09-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, oui, c\u2019est moi\u00a0; le grand mal que voil\u00e0\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-11": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il une imposture \u00e9gale \u00e0 celle-l\u00e0\u00a0?",
                                        "1": "Vous l\u2019osez soutenir en ma pr\u00e9sence m\u00eame,",
                                        "2": "Et pensez m\u2019obtenir par ce beau stratag\u00e8me\u00a0?",
                                        "3": "\u00d4\u00a0! le plaisant amant\u00a0! dont la galante ardeur",
                                        "4": "Veut blesser mon honneur au d\u00e9faut de mon c\u0153ur,",
                                        "5": "Et que mon p\u00e8re \u00e9mu de l\u2019\u00e9clat d\u2019un sot conte,",
                                        "6": "Paie avec mon hymen qui me couvre de honte.",
                                        "7": "Quand tout contribuerait \u00e0 votre passion,",
                                        "8": "Mon p\u00e8re, les destins, mon inclination,",
                                        "9": "On me verrait combattre, en ma juste col\u00e8re",
                                        "10": "Mon inclination, les destins, et mon p\u00e8re\u00a0;",
                                        "11": "Perdre m\u00eame le jour avant que de m\u2019unir",
                                        "12": "\u00c0 qui par ce moyen aurait cru m\u2019obtenir.",
                                        "13": "Allez\u00a0; et si mon sexe, avec biens\u00e9ance,",
                                        "14": "Se pouvait emporter \u00e0 quelque violence,",
                                        "15": "Je vous apprendrais bien \u00e0 me traiter ainsi."
                                    }
                                },
                                "III09-12": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est fait son courroux ne peut \u00eatre adouci."
                                    }
                                },
                                "III09-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi lui parler. Eh\u00a0! Madame, de gr\u00e2ce,",
                                        "1": "\u00c0 quoi bon maintenant toute cette grimace\u00a0?",
                                        "2": "Quelle est votre pens\u00e9e\u00a0? et quel bourru transport",
                                        "3": "Contre vos propres v\u0153ux vous fait raidir si fort\u00a0?",
                                        "4": "Si monsieur votre p\u00e8re \u00e9tait homme farouche,",
                                        "5": "Passe\u00a0: mais il permet que la raison le touche,",
                                        "6": "Et lui-m\u00eame m\u2019a dit qu\u2019une confession",
                                        "7": "Vous va tout obtenir de son affection.",
                                        "8": "Vous sentez, je crois bien, quelque petite honte",
                                        "9": "\u00c0 faire un libre aveu de l\u2019amour qui vous dompte\u00a0:",
                                        "10": "Mais s\u2019il vous a fait perdre un peu de libert\u00e9,",
                                        "11": "Par un bon mariage on voit tout rajust\u00e9\u00a0;",
                                        "12": "Et, quoi que l\u2019on reproche au feu qui vous consomme,",
                                        "13": "Le mal n\u2019est pas si grand que de tuer un homme.",
                                        "14": "On sait que la chair est fragile quelquefois,",
                                        "15": "Et qu\u2019une fille enfin n\u2019est ni caillou ni bois.",
                                        "16": "Vous n\u2019avez pas \u00e9t\u00e9 sans doute la premi\u00e8re,",
                                        "17": "Et vous ne serez pas, que je crois, la derni\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III09-14": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! vous pouvez ou\u00efr ces discours effront\u00e9s\u00a0!",
                                        "1": "Et vous ne dites mot \u00e0 ces indignit\u00e9s\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-15": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu que je dise\u00a0? une telle aventure",
                                        "1": "Me met tout hors de moi."
                                    }
                                },
                                "III09-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je vous jure",
                                        "1": "Que d\u00e9j\u00e0 vous devriez avoir tout confess\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III09-17": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quoi donc confesser\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? Ce qui s\u2019est pass\u00e9",
                                        "1": "Entre mon ma\u00eetre et vous\u00a0; la belle raillerie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III09-19": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que s\u2019est-il pass\u00e9, monstre d\u2019effronterie,",
                                        "1": "Entre ton ma\u00eetre et moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous devez, que je crois,",
                                        "1": "En savoir un peu plus de nouvelles que moi,",
                                        "2": "Et pour vous cette nuit fut trop douce, pour croire",
                                        "3": "Que vous puissiez si vite en perdre la m\u00e9moire."
                                    }
                                },
                                "III09-21": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop souffrir, mon p\u00e8re, un impudent valet."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "III10-1": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois qu\u2019elle me vient de donner un soufflet\u00a0:"
                                    }
                                },
                                "III10-2": {
                                    "personnage": "Albert ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, coquin, sc\u00e9l\u00e9rat, sa main vient sur ta joue",
                                        "1": "De faire une action dont son p\u00e8re la loue."
                                    }
                                },
                                "III10-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, nonobstant cela, qu\u2019un diable en cet instant",
                                        "1": "M\u2019emporte, si j\u2019ai dit rien que de tr\u00e8s constant."
                                    }
                                },
                                "III10-4": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et nonobstant cela qu\u2019on me coupe une oreille,",
                                        "1": "Si tu portes fort loin une audace pareille."
                                    }
                                },
                                "III10-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voulez-vous deux t\u00e9moins qui me justifieront\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-6": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu deux de mes gens qui te b\u00e2tonneront ?"
                                    }
                                },
                                "III10-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Leur rapport doit au mien donner toute cr\u00e9ance."
                                    }
                                },
                                "III10-8": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Leurs bras peuvent du mien r\u00e9parer l\u2019impuissance."
                                    }
                                },
                                "III10-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que Lucile agit par honte ainsi."
                                    }
                                },
                                "III10-10": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te dis que j\u2019aurai raison de tout ceci."
                                    }
                                },
                                "III10-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Connaissez-vous Ormin ce gros Notaire habile\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-12": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Connais-tu bien Grimpant le bourreau de la ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et Simon le Tailleur jadis si recherch\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-14": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et la potence mise au milieu du march\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous verrez confirmer par eux cet hym\u00e9n\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III10-16": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu verras achever par eux ta destin\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III10-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont eux qu\u2019ils ont pris pour t\u00e9moins de leur foi."
                                    }
                                },
                                "III10-18": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont eux qui dans peu me vengeront de toi."
                                    }
                                },
                                "III10-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ces yeux les ont vus s\u2019entre-donner parole."
                                    }
                                },
                                "III10-20": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ces yeux te verront faire la capriole."
                                    }
                                },
                                "III10-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, pour signe, Lucile avait un voile noir."
                                    }
                                },
                                "III10-22": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, pour signe, ton front nous le fait assez voir."
                                    }
                                },
                                "III10-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! l\u2019obstin\u00e9 vieillard\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III10-24": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! le fourbe damnable\u00a0!",
                                        "1": "Va, rends gr\u00e2ce \u00e0 mes ans qui me font incapables",
                                        "2": "De punir sur-le-champ l\u2019affront que tu me fais\u00a0;",
                                        "3": "Tu n\u2019en perds que l\u2019attente, et je te le promets."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "III11-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! ce beau succ\u00e8s que tu devais produire\u2026"
                                    }
                                },
                                "III11-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends \u00e0 demi-mot ce que vous voulez dire\u00a0;",
                                        "1": "Tout s\u2019arme contre moi\u00a0; pour moi de tous c\u00f4t\u00e9s",
                                        "2": "Je vois coups de b\u00e2ton, et gibets appr\u00eat\u00e9s\u00a0:",
                                        "3": "Aussi, pour \u00eatre en paix dans ce d\u00e9sordre extr\u00eame,",
                                        "4": "Je me vais d\u2019un rocher pr\u00e9cipiter moi-m\u00eame,",
                                        "5": "Si, dans le d\u00e9sespoir dont mon c\u0153ur est outr\u00e9,",
                                        "6": "Je puis en rencontrer d\u2019assez haut \u00e0 mon gr\u00e9.",
                                        "7": "Adieu, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III11-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; ta fuite est superflue :",
                                        "1": "Si tu meurs, je pr\u00e9tends que ce soit \u00e0 ma vue."
                                    }
                                },
                                "III11-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne saurais mourir quand je suis regard\u00e9,",
                                        "1": "Et mon tr\u00e9pas ainsi se verrait retard\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III11-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis-moi, tra\u00eetre, suis-moi\u00a0; mon amour en furie",
                                        "1": "Te fera voir si c\u2019est mati\u00e8re \u00e0 raillerie."
                                    }
                                },
                                "III11-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malheureux Mascarille\u00a0! \u00e0 quels maux aujourd\u2019hui",
                                        "1": "Te vois-tu condamn\u00e9 pour le p\u00e9ch\u00e9 d\u2019autrui\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "Acte IV",
                    "scenes": {
                        "IV01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "Frosine ",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019aventure est f\u00e2cheuse."
                                    }
                                },
                                "IV01-2": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ma ch\u00e8re Frosine,",
                                        "1": "Le sort absolument a conclu la ruine\u00a0:",
                                        "2": "Cette affaire, venue au point o\u00f9 la voil\u00e0",
                                        "3": "N\u2019est pas assur\u00e9ment pour en demeurer l\u00e0\u00a0;",
                                        "4": "Il faut qu\u2019elle passe outre\u00a0; et Lucile, et Val\u00e8re,",
                                        "5": "Surpris des nouveaut\u00e9s d\u2019un semblable myst\u00e8re",
                                        "6": "Voudront chercher un jour dans ces obscurit\u00e9s,",
                                        "7": "Par qui tous mes projets se verront avort\u00e9s.",
                                        "8": "Car, enfin, soit qu\u2019Albert ait part au stratag\u00e8me,",
                                        "9": "Ou qu\u2019avec tout le monde on l\u2019ait tromp\u00e9 lui-m\u00eame\u00a0;",
                                        "10": "S\u2019il arrive une fois que mon sort \u00e9clairci",
                                        "11": "Mette ailleurs tout le bien dont le sien a grossi,",
                                        "12": "Jugez s\u2019il aura lieu de souffrir ma pr\u00e9sence\u00a0:",
                                        "13": "Son int\u00e9r\u00eat d\u00e9truit me laisse \u00e0 ma naissance\u00a0; ",
                                        "14": "C\u2019est fait de sa tendresse, et, quelque sentiment",
                                        "15": "O\u00f9 pour ma fourbe alors p\u00fbt \u00eatre mon amant,",
                                        "16": "Voudra-t-il avouer pour \u00e9pouse une fille",
                                        "17": "Qu\u2019il verra sans appui de biens et de famille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-3": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je trouve que c\u2019est l\u00e0 raisonn\u00e9 comme il faut :",
                                        "1": "Mais ces r\u00e9flexions devaient venir plus t\u00f4t.",
                                        "2": "Qui vous a jusqu\u2019ici cach\u00e9 cette lumi\u00e8re\u00a0?",
                                        "3": "Il ne fallait pas \u00eatre une grande sorci\u00e8re,",
                                        "4": "Pour voir, d\u00e8s le moment de vos desseins pour lui,",
                                        "5": "Tout ce que votre esprit ne voit que d\u2019aujourd\u2019hui\u00a0:",
                                        "6": "L\u2019action le disait\u00a0; et d\u00e8s que je l\u2019ai sue,",
                                        "7": "Je n\u2019en ai pr\u00e9vu gu\u00e8re une meilleure issue."
                                    }
                                },
                                "IV01-4": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dois-je faire enfin\u00a0? mon trouble est sans pareil\u00a0:",
                                        "1": "Mettez-vous en ma place, et me donnez conseil."
                                    }
                                },
                                "IV01-5": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce doit \u00eatre \u00e0 vous-m\u00eame, en prenant votre place,",
                                        "1": "\u00c0 me donner conseil dessus cette disgr\u00e2ce\u00a0:",
                                        "2": "Car je suis maintenant vous, et vous \u00eates moi\u00a0;",
                                        "3": "Conseillez-moi, Frosine, au point o\u00f9 je me vois.",
                                        "4": "Quel rem\u00e8de trouver\u00a0? dites, je vous en prie."
                                    }
                                },
                                "IV01-6": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! ne traitez point ceci de raillerie\u00a0;",
                                        "1": "C\u2019est prendre peu de part \u00e0 mes cuisants ennuis,",
                                        "2": "Que de rire, et de voir les termes o\u00f9 j\u2019en suis."
                                    }
                                },
                                "IV01-7": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vraiment, tout de bon\u00a0; votre ennui m\u2019est sensible,",
                                        "1": "Et pour vous en tirer je ferais mon possible.",
                                        "2": "Mais, que puis-je apr\u00e8s tout\u00a0? je vois fort peu de jour",
                                        "3": "\u00c0 tourner cette affaire au gr\u00e9 de votre amour."
                                    }
                                },
                                "IV01-8": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si rien ne peut m\u2019aider, il faut donc que je meure."
                                    }
                                },
                                "IV01-9": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! pour cela toujours il est assez bonne heure\u00a0;",
                                        "1": "La mort est un rem\u00e8de \u00e0 trouver quand on veut,",
                                        "2": "Et l\u2019on s\u2019en doit servir le plus tard que l\u2019on peut."
                                    }
                                },
                                "IV01-10": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, Frosine, non\u00a0; si vos conseils propices",
                                        "1": "Ne conduisent mon sort parmi ces pr\u00e9cipices,",
                                        "2": "Je m\u2019abandonne toute aux traits du d\u00e9sespoir."
                                    }
                                },
                                "IV01-11": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savez-vous ma pens\u00e9e\u00a0? il faut que j\u2019aille voir",
                                        "1": "La\u2026 mais \u00c9raste vient qui pourrait nous distraire,",
                                        "2": "Nous pourrons en marchant parler de cette affaire\u00a0;",
                                        "3": "Allons, retirons-nous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore rebut\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jamais Ambassadeur ne fut moins \u00e9cout\u00e9\u00a0:",
                                        "1": "\u00c0 peine ai-je voulu lui porter la nouvelle",
                                        "2": "Du moment d\u2019entretien que vous souhaitiez d\u2019elle,",
                                        "3": "Qu\u2019elle m\u2019a r\u00e9pondu, tenant son quant-\u00e0-moi,",
                                        "4": "Dis-lui qu\u2019il se prom\u00e8ne\u00a0; et sur ce beau langage,",
                                        "5": "Pour suivre son chemin m\u2019a tourn\u00e9 le visage\u00a0:",
                                        "6": "Et Marinette aussi, d\u2019un d\u00e9daigneux museau,",
                                        "7": "L\u00e2chant un Laisse-nous, beau valet de carreau,",
                                        "8": "M\u2019a plant\u00e9 l\u00e0 comme elle, et mon sort et le v\u00f4tre",
                                        "9": "N\u2019ont rien \u00e0 se pouvoir reprocher 1\u2019un \u00e0 l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019ingrate\u00a0! recevoir avec tant de fiert\u00e9",
                                        "1": "Le prompt retour d\u2019un c\u0153ur justement emport\u00e9\u00a0!",
                                        "2": "Quoi\u00a0! le premier transport d\u2019un amour qu\u2019on abuse",
                                        "3": "Sous tant de vraisemblance est indigne d\u2019excuse\u00a0?",
                                        "4": "Et ma plus vive ardeur en ce moment fatal",
                                        "5": "Devait \u00eatre insensible au bonheur d\u2019un rival\u00a0?",
                                        "6": "Tout autre n\u2019e\u00fbt pas fait m\u00eame chose en ma place\u00a0?",
                                        "7": "Et se f\u00fbt moins laiss\u00e9 surprendre \u00e0 tant d\u2019audace\u00a0?",
                                        "8": "De mes justes soup\u00e7ons suis-je sorti trop tard\u00a0?",
                                        "9": "Je n\u2019ai point attendu de serments de sa part\u00a0;",
                                        "10": "Et, lorsque tout le monde encor ne sait qu\u2019en croire,",
                                        "11": "Ce c\u0153ur impatient lui rend toute sa gloire,",
                                        "12": "Il cherche \u00e0 s\u2019excuser, et le sien voit si peu",
                                        "13": "Dans ce profond respect la grandeur de mon feu\u00a0?",
                                        "14": "Loin d\u2019assurer une \u00e2me, et lui fournir des armes,",
                                        "15": "Contre ce qu\u2019un rival lui veut donner d\u2019alarmes,",
                                        "16": "L\u2019ingrate m\u2019abandonne \u00e0 mon jaloux transport,",
                                        "17": "Et rejette de moi, message, \u00e9crit, abord\u00a0?",
                                        "18": "Ha\u00a0! sans doute, un amour a peu de violence,",
                                        "19": "Qu\u2019est capable d\u2019\u00e9teindre une si faible offense,",
                                        "20": "Et ce d\u00e9pit si prompt \u00e0 s\u2019armer de rigueur",
                                        "21": "D\u00e9couvre assez pour moi tout le fond de son c\u0153ur,",
                                        "22": "Et de quel prix doit \u00eatre \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 mon \u00e2me",
                                        "23": "Tout ce dont son caprice a pu flatter ma flamme.",
                                        "24": "Non je ne pr\u00e9tends plus demeurer engag\u00e9",
                                        "25": "Pour un c\u0153ur, o\u00f9 je vois le peu de part que j\u2019ai\u00a0;",
                                        "26": "Et, puisque l\u2019on t\u00e9moigne une froideur extr\u00eame",
                                        "27": "\u00c0 conserver les gens, je veux faire de m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi de m\u00eame aussi\u00a0: soyons tous deux f\u00e2ch\u00e9s,",
                                        "1": "Et mettons notre amour au rang des vieux p\u00e9ch\u00e9s\u00a0:",
                                        "2": "Il faut apprendre \u00e0 vivre \u00e0 ce sexe volage,",
                                        "3": "Et lui faire sentir que l\u2019on a du courage.",
                                        "4": "Qui souffre ses m\u00e9pris les veut bien recevoir.",
                                        "5": "Si nous avions l\u2019esprit de nous faire valoir,",
                                        "6": "Les femmes n\u2019auraient pas la parole si haute.",
                                        "7": "\u00d4\u00a0! qu\u2019elles nous sont bien fi\u00e8res par notre faute\u00a0!",
                                        "8": "Je veux \u00eatre pendu, si nous ne les verrions",
                                        "9": "Sauter \u00e0 notre cou plus que nous ne voudrions,",
                                        "10": "Sans tous ces vils devoirs, dont la plupart des hommes",
                                        "11": "Les g\u00e2tent tous les jours dans le si\u00e8cle o\u00f9 nous sommes."
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, sur toutes choses, un m\u00e9pris me surprend\u00a0;",
                                        "1": "Et, pour punir le sien par un autre aussi grand,",
                                        "2": "Je veux mettre en mon c\u0153ur une nouvelle flamme."
                                    }
                                },
                                "IV02-6": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, je ne veux plus m\u2019embarrasser de femme\u00a0;",
                                        "1": "\u00c0 toutes je renonce, et crois, en bonne foi,",
                                        "2": "Que vous feriez fort bien de faire comme moi.",
                                        "3": "Car, voyez-vous\u00a0? la femme est, comme on dit, mon ma\u00eetre,",
                                        "4": "Un certain animal difficile \u00e0 conna\u00eetre,",
                                        "5": "Et de qui la nature est fort encline au mal\u00a0:",
                                        "6": "Et comme un animal est toujours animal,",
                                        "7": "Et ne sera jamais qu\u2019animal, quand sa vie",
                                        "8": "Durerait cent mille ans\u00a0; aussi, sans repartie,",
                                        "9": "La femme est toujours femme, et jamais ne sera",
                                        "10": "Que femme, tant qu\u2019entier le monde durera.",
                                        "11": "D\u2019o\u00f9 vient qu\u2019un certain Grec dit, que sa t\u00eate passe",
                                        "12": "Pour un sable mouvant\u00a0: car, go\u00fbtez bien, de gr\u00e2ce,",
                                        "13": "Ce raisonnement-ci, lequel est des plus forts\u00a0:",
                                        "14": "Ainsi que la t\u00eate est comme le chef du corps,",
                                        "15": "Et que le corps sans chef est pire qu\u2019une b\u00eate\u00a0;",
                                        "16": "Si le chef n\u2019est pas bien d\u2019accord avec la t\u00eate,",
                                        "17": "Que tout ne soit pas bien r\u00e9gl\u00e9 par le compas,",
                                        "18": "Nous voyons arriver de certains embarras\u00a0;",
                                        "19": "La partie brutale alors veut prendre empire",
                                        "20": "Dessus la sensitive, et l\u2019on voit que 1\u2019un tire",
                                        "21": "\u00c0 dia, l\u2019autre \u00e0 hurhaut\u00a0; 1\u2019un demande du mou,",
                                        "22": "L\u2019autre du dur\u00a0; enfin tout va sans savoir o\u00f9\u00a0:",
                                        "23": "Pour montrer qu\u2019ici-bas, ainsi qu\u2019on l\u2019interpr\u00e8te,",
                                        "24": "La t\u00eate d\u2019une femme est comme la girouette",
                                        "25": "Au haut d\u2019une maison, qui tourne au premier vent.",
                                        "26": "C\u2019est pourquoi le cousin Aristote souvent",
                                        "27": "La compare \u00e0 la mer\u00a0; d\u2019o\u00f9 vient qu\u2019on dit qu\u2019au monde",
                                        "28": "On ne peut rien trouver de si stable que l\u2019onde.",
                                        "29": "Or, par comparaison\u00a0; car la comparaison",
                                        "30": "Nous fait distinctement comprendre une raison\u00a0;",
                                        "31": "Et nous aimons bien mieux, nous autres gens d\u2019\u00e9tude,",
                                        "32": "Une comparaison qu\u2019une similitude.",
                                        "33": "Par comparaison donc, mon ma\u00eetre, s\u2019il vous pla\u00eet,",
                                        "34": "Comme on voit que la mer, quand l\u2019orage s\u2019accro\u00eet,",
                                        "35": "Vient \u00e0 se courroucer, le vent souffle, et ravage,",
                                        "36": "Les flots contre les flots font un remue-m\u00e9nage",
                                        "37": "Horrible, et le vaisseau, malgr\u00e9 le Nautonier,",
                                        "38": "Va tant\u00f4t \u00e0 la cave, et tant\u00f4t au grenier\u00a0;",
                                        "39": "Ainsi, quand une femme a sa t\u00eate fantasque,",
                                        "40": "On voit une temp\u00eate en forme de bourrasque,",
                                        "41": "Qui veut comp\u00e9titer par de certains\u2026 propos\u00a0;",
                                        "42": "Et lors un\u2026 certain vent, qui par\u2026 de certains flots,",
                                        "43": "De\u2026 certaine fa\u00e7on, ainsi qu\u2019un banc de sable\u2026",
                                        "44": "Quand\u2026 les femmes enfin ne valent pas le diable."
                                    }
                                },
                                "IV02-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien raisonner."
                                    }
                                },
                                "IV02-8": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assez bien, Dieu merci\u00a0:",
                                        "1": "Mais je les vois, Monsieur, qui passent par ici.",
                                        "2": "Tenez-vous ferme au moins."
                                    }
                                },
                                "IV02-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne te mets pas en peine."
                                    }
                                },
                                "IV02-10": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai bien peur que ses yeux resserrent votre cha\u00eene."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019aper\u00e7ois encor\u00a0; mais ne vous rendez point."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me soup\u00e7onne pas d\u2019\u00eatre faible \u00e0 ce point."
                                    }
                                },
                                "IV03-3": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vient \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "IV03-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; ne croyez pas, Madame,",
                                        "1": "Que je revienne encor vous parler de ma flamme\u00a0;",
                                        "2": "C\u2019en est fait\u00a0; je me veux gu\u00e9rir, et connais bien",
                                        "3": "Ce que de votre c\u0153ur a poss\u00e9d\u00e9 le mien.",
                                        "4": "Un courroux si constant pour l\u2019ombre d\u2019une offense",
                                        "5": "M\u2019a trop bien \u00e9clair\u00e9 de votre indiff\u00e9rence,",
                                        "6": "Et je dois vous montrer que les traits du m\u00e9pris",
                                        "7": "Sont sensibles surtout aux g\u00e9n\u00e9reux esprits.",
                                        "8": "Je l\u2019avouerai, mes yeux observaient dans les v\u00f4tres",
                                        "9": "Des charmes qu\u2019ils n\u2019ont point trouv\u00e9s dans tous les autres,",
                                        "10": "Et le ravissement o\u00f9 j\u2019\u00e9tais de mes fers",
                                        "11": "Les aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s \u00e0 des sceptres offerts\u00a0:",
                                        "12": "Oui, mon amour pour vous, sans doute, \u00e9tait extr\u00eame,",
                                        "13": "Je vivais tout en vous\u00a0; et, je l\u2019avouerai m\u00eame,",
                                        "14": "Peut-\u00eatre qu\u2019apr\u00e8s tout j\u2019aurai, quoiqu\u2019outrag\u00e9,",
                                        "15": "Assez de peine encore \u00e0 m\u2019en voir d\u00e9gag\u00e9\u00a0:",
                                        "16": "Possible que, malgr\u00e9 la cure qu\u2019elle essaie,",
                                        "17": "Mon \u00e2me saignera longtemps de cette plaie,",
                                        "18": "Et qu\u2019affranchi d\u2019un joug qui faisait tout mon bien,",
                                        "19": "Il faudra se r\u00e9soudre \u00e0 n\u2019aimer jamais rien.",
                                        "20": "Mais, enfin, il n\u2019importe\u00a0; et puisque votre haine",
                                        "21": "Chasse un c\u0153ur tant de fois que l\u2019amour vous ram\u00e8ne,",
                                        "22": "C\u2019est la derni\u00e8re ici des importunit\u00e9s,",
                                        "23": "Que vous aurez jamais de mes v\u0153ux rebut\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "IV03-5": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pouvez faire aux miens la gr\u00e2ce tout enti\u00e8re,",
                                        "1": "Monsieur, et m\u2019\u00e9pargner encor cette derni\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV03-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, Madame, h\u00e9 bien, ils seront satisfaits\u00a0:",
                                        "1": "Je romps avecque vous, et j\u2019y romps pour jamais,",
                                        "2": "Puisque vous le voulez\u00a0; que je perde la vie",
                                        "3": "Lorsque de vous parler je reprendrai l\u2019envie."
                                    }
                                },
                                "IV03-7": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux\u00a0; c\u2019est m\u2019obliger."
                                    }
                                },
                                "IV03-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, n\u2019ayez pas peur",
                                        "1": "Que je fausse parole\u00a0; euss\u00e9-je un faible c\u0153ur",
                                        "2": "Jusques \u00e0 n\u2019en pouvoir effacer votre image,",
                                        "3": "Croyez que vous n\u2019aurez jamais cet avantage,",
                                        "4": "De me voir revenir."
                                    }
                                },
                                "IV03-9": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce serait bien en vain."
                                    }
                                },
                                "IV03-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi-m\u00eame, de cent coups je percerais mon sein,",
                                        "1": "Si j\u2019avais jamais fait cette bassesse insigne,",
                                        "2": "De vous revoir, apr\u00e8s ce traitement indigne."
                                    }
                                },
                                "IV03-11": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit\u00a0; n\u2019en parlons donc plus."
                                    }
                                },
                                "IV03-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui\u00a0; n\u2019en parlons plus\u00a0:",
                                        "1": "Et pour trancher ici tous propos superflus,",
                                        "2": "Et vous donner, ingrate, une preuve certaine,",
                                        "3": "Que je veux sans retour sortir de votre cha\u00eene,",
                                        "4": "Je ne veux rien garder, qui puisse retracer",
                                        "5": "Ce que de mon esprit il me faut effacer.",
                                        "6": "Voici votre portrait, il pr\u00e9sente \u00e0 la vue",
                                        "7": "Cent charmes merveilleux dont vous \u00eates pourvue,",
                                        "8": "Mais il cache sous eux cent d\u00e9fauts aussi grands,",
                                        "9": "Et c\u2019est un imposteur enfin que je vous rends."
                                    }
                                },
                                "IV03-13": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon."
                                    }
                                },
                                "IV03-14": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, pour vous suivre au dessein de tout rendre,",
                                        "1": "Voil\u00e0 le diamant que vous m\u2019aviez fait prendre."
                                    }
                                },
                                "IV03-15": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est \u00e0 vous encor ce bracelet."
                                    }
                                },
                                "IV03-17": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et cette agate \u00e0 vous qu\u2019on fit mettre en cachet."
                                    }
                                },
                                "IV03-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019aimez d\u2019une amour extr\u00eame,",
                                        "1": "\u00c9raste\u00a0; et de mon c\u0153ur voulez \u00eatre \u00e9clairci\u00a0:",
                                        "2": "Si je n\u2019aime \u00c9raste de m\u00eame,",
                                        "3": "Au moins, aim\u00e9-je fort qu\u2019\u00c9raste m\u2019aime ainsi."
                                    }
                                },
                                "IV03-19": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019assuriez par l\u00e0 d\u2019agr\u00e9er mon service\u00a0?",
                                        "1": "C\u2019est une fausset\u00e9 digne de ce supplice."
                                    }
                                },
                                "IV03-20": {
                                    "personnage": "Lucile ",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ignore le destin de mon amour ardente,",
                                        "1": "Et jusqu\u2019\u00e0 quand je souffrirai\u00a0:",
                                        "2": "Mais je sais, \u00f4 beaut\u00e9 charmante,",
                                        "3": "Que toujours je vous aimerai."
                                    }
                                },
                                "IV03-21": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui m\u2019assurait \u00e0 jamais de vos feux\u00a0?",
                                        "1": "Et la main, et la lettre, ont menti toutes deux."
                                    }
                                },
                                "IV03-22": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poussez."
                                    }
                                },
                                "IV03-23": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est de vous\u00a0? suffit\u00a0: m\u00eame fortune."
                                    }
                                },
                                "IV03-24": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ferme."
                                    }
                                },
                                "IV03-25": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aurais regret d\u2019en \u00e9pargner aucune."
                                    }
                                },
                                "IV03-26": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019ayez pas le dernier."
                                    }
                                },
                                "IV03-27": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez bon jusqu\u2019au bout."
                                    }
                                },
                                "IV03-28": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, voil\u00e0 le reste."
                                    }
                                },
                                "IV03-29": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, gr\u00e2ce au Ciel, c\u2019est tout.",
                                        "1": "Que sois-je extermin\u00e9, si je ne tiens parole."
                                    }
                                },
                                "IV03-30": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me confonde le Ciel, si la mienne est frivole."
                                    }
                                },
                                "IV03-31": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu donc."
                                    }
                                },
                                "IV03-32": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu donc."
                                    }
                                },
                                "IV03-33": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui va des mieux."
                                    }
                                },
                                "IV03-34": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous triomphez."
                                    }
                                },
                                "IV03-35": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, \u00f4tez-vous de ses yeux."
                                    }
                                },
                                "IV03-36": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retirez-vous, apr\u00e8s cet effort de courage."
                                    }
                                },
                                "IV03-37": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019attendez-vous encor\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-38": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faut-il davantage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-39": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! Lucile, Lucile, un c\u0153ur comme le mien",
                                        "1": "Se fera regretter, et je le sais fort bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-40": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9raste, \u00c9raste, un c\u0153ur fait comme est fait le v\u00f4tre",
                                        "1": "Se peut facilement r\u00e9parer par un autre."
                                    }
                                },
                                "IV03-41": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, cherchez partout, vous n\u2019en aurez jamais",
                                        "1": "De si passionn\u00e9 pour vous, je vous promets.",
                                        "2": "Je ne dis pas cela pour vous rendre attendrie\u00a0;",
                                        "3": "J\u2019aurais tort d\u2019en former encore quelque envie,",
                                        "4": "Mes plus ardents respects n\u2019ont pu vous obliger,",
                                        "5": "Vous avez voulu rompre\u00a0; il n\u2019y faut plus songer\u00a0:",
                                        "6": "Mais personne apr\u00e8s moi, quoi qu\u2019on vous fasse entendre,",
                                        "7": "N\u2019aura jamais pour vous de passion si tendre."
                                    }
                                },
                                "IV03-42": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand on aime les gens, on les traite autrement\u00a0;",
                                        "1": "On fait de leur personne un meilleur jugement."
                                    }
                                },
                                "IV03-43": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand on aime les gens, on peut de jalousie,",
                                        "1": "Sur beaucoup d\u2019apparence, avoir l\u2019\u00e2me saisie\u00a0:",
                                        "2": "Mais alors qu\u2019on les aime, on ne peut en effet",
                                        "3": "Se r\u00e9soudre \u00e0 les perdre, et vous vous l\u2019avez fait."
                                    }
                                },
                                "IV03-44": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "La plus pure jalousie est plus respectueuse."
                                    }
                                },
                                "IV03-45": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "On voit d\u2019un \u0153il plus doux une offense amoureuse."
                                    }
                                },
                                "IV03-46": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non votre c\u0153ur, \u00c9raste, \u00e9tait mal enflamm\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV03-47": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Lucile, jamais vous ne m\u2019avez aim\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV03-48": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! je crois que cela faiblement vous soucie\u00a0:",
                                        "1": "Peut-\u00eatre en serait-il beaucoup mieux pour ma vie,",
                                        "2": "Si je\u2026 mais laissons l\u00e0 ces discours superflus\u00a0:",
                                        "3": "Je ne dis point quels sont mes pensers l\u00e0-dessus."
                                    }
                                },
                                "IV03-49": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-50": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par la raison que nous rompons ensemble,",
                                        "1": "Et que cela n\u2019est plus de saison ce me semble."
                                    }
                                },
                                "IV03-51": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous rompons\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-52": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui vraiment\u00a0? quoi\u00a0? n\u2019en est-ce pas fait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-53": {
                                    "personnage": "\u00c9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous voyez cela d\u2019un esprit satisfait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-54": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme vous."
                                    }
                                },
                                "IV03-55": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme moi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV03-56": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute c\u2019est faiblesse,",
                                        "1": "De faire voir aux gens que leur perte nous blesse."
                                    }
                                },
                                "IV03-57": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, cruelle, c\u2019est vous qui l\u2019avez bien voulu."
                                    }
                                },
                                "IV03-58": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0! point du tout\u00a0; c\u2019est vous qui l\u2019avez r\u00e9solu."
                                    }
                                },
                                "IV03-59": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0! je vous ai cru l\u00e0 faire un plaisir extr\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV03-60": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, vous avez voulu vous contenter vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV03-61": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, si mon c\u0153ur encor revoulait sa prison\u00a0?",
                                        "1": "Si, tout f\u00e2ch\u00e9 qu\u2019il est, il demandait pardon\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-62": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, n\u2019en faites rien, ma faiblesse est trop grande,",
                                        "1": "J\u2019aurais peur d\u2019accorder trop t\u00f4t votre demande."
                                    }
                                },
                                "IV03-63": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! vous ne pouvez pas trop t\u00f4t me l\u2019accorder,",
                                        "1": "Ni moi sur cette peur trop t\u00f4t le demander\u00a0;",
                                        "2": "Consentez-y, Madame, une flamme si belle,",
                                        "3": "Doit pour votre int\u00e9r\u00eat demeurer immortelle.",
                                        "4": "Je le demande enfin\u00a0: me l\u2019accorderez-vous,",
                                        "5": "Ce pardon obligeant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-64": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Remenez-moi chez nous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! La l\u00e2che personne\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! le faible courage\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "Marinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en rougis de d\u00e9pit."
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis gonfl\u00e9 de rage :",
                                        "1": "Ne t\u2019imagine pas que je me rende ainsi."
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ne pense pas, toi, trouver ta dupe aussi."
                                    }
                                },
                                "IV04-6": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, viens, frotter ton nez aupr\u00e8s de ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-7": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu nous prends pour un autre ; et tu n\u2019as pas affaire",
                                        "1": "\u00c0 ma sotte ma\u00eetresse. Ardez le beau museau !",
                                        "2": "Pour nous donner envie encore de sa peau\u00a0:",
                                        "3": "Moi, j\u2019aurais de l\u2019amour pour ta chienne de face\u00a0!",
                                        "4": "Moi, je te chercherais\u00a0! ma foi, l\u2019on t\u2019en fricasse",
                                        "5": "Des filles comme nous."
                                    }
                                },
                                "IV04-8": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0? tu le prends par l\u00e0\u00a0?",
                                        "1": "Tiens, tiens, sans y chercher tant de fa\u00e7on, voil\u00e0",
                                        "2": "Ton beau galant de neige, avec ta nonpareille\u00a0:",
                                        "3": "Il n\u2019aura plus l\u2019honneur d\u2019\u00eatre sur mon oreille."
                                    }
                                },
                                "IV04-9": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et toi, pour te montrer que tu m\u2019es \u00e0 m\u00e9pris,",
                                        "1": "Voil\u00e0 ton demi-cent d\u2019\u00e9pingles de Paris,",
                                        "2": "Que tu me donnas hier avec tant de fanfare."
                                    }
                                },
                                "IV04-10": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tiens encor ton couteau\u00a0; la pi\u00e8ce est riche et rare\u00a0:",
                                        "1": "Il te co\u00fbta six blancs lorsque tu m\u2019en fis don."
                                    }
                                },
                                "IV04-11": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tiens tes ciseaux, avec ta cha\u00eene de laiton."
                                    }
                                },
                                "IV04-12": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019oubliais d\u2019avant-hier ton morceau de fromage\u00a0;",
                                        "1": "Tiens : Je voudrais pouvoir rejeter le potage",
                                        "2": "Que tu me fis manger, pour n\u2019avoir rien \u00e0 toi."
                                    }
                                },
                                "IV04-13": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai point maintenant de tes lettres sur moi ;",
                                        "1": "Mais j\u2019en ferai du feu jusques \u00e0 la derni\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-14": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et des tiennes tu sais ce que j\u2019en saurai faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-15": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends garde \u00e0 ne venir jamais me reprier."
                                    }
                                },
                                "IV04-16": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour couper tout chemin \u00e0 nous rapatrier,",
                                        "1": "Il faut rompre la paille\u00a0; une paille rompue",
                                        "2": "Rend, entre gens d\u2019honneur, une affaire conclue,",
                                        "3": "Ne fais point les doux yeux\u00a0: je veux \u00eatre f\u00e2ch\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV04-17": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me lorgne point, toi\u00a0; j\u2019ai l\u2019esprit trop touch\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV04-18": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Romps ; voil\u00e0 le moyen de ne s\u2019en plus d\u00e9dire :",
                                        "1": "Romps ; tu ris, bonne b\u00eate\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-19": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, car tu me fais rire."
                                    }
                                },
                                "IV04-20": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste soit ton ris\u00a0; voil\u00e0 tout mon courroux",
                                        "1": "D\u00e9j\u00e0 dulcifi\u00e9 : Qu\u2019en dis-tu\u00a0? romprons-nous\u00a0?",
                                        "2": "Ou ne romprons-nous pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-21": {
                                    "personnage": "Marinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois."
                                    }
                                },
                                "IV04-22": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois toi."
                                    }
                                },
                                "IV04-23": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois toi-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV04-24": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce que tu consens que jamais je ne t\u2019aime\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-25": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? ce que tu voudras."
                                    }
                                },
                                "IV04-26": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que tu voudras, toi.",
                                        "1": "Dis\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV04-27": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne dirai rien."
                                    }
                                },
                                "IV04-28": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ni moi non plus."
                                    }
                                },
                                "IV04-29": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ni moi."
                                    }
                                },
                                "IV04-30": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, nous ferons mieux de quitter la grimace\u00a0;",
                                        "1": "Touche, je te pardonne."
                                    }
                                },
                                "IV04-31": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi je te fais gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "IV04-32": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu\u00a0! qu\u2019\u00e0 tes appas je suis acoquin\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-33": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Marinette est sotte apr\u00e8s son Gros-Ren\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "Acte V",
                    "scenes": {
                        "V01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand il m\u2019a dit ces mots, il m\u2019a sembl\u00e9 d\u2019entendre,",
                                        "1": "Venez \u00e7\u00e0, mon patron, car, dans l\u2019\u00e9tonnement",
                                        "2": "O\u00f9 m\u2019a jet\u00e9 d\u2019abord un tel commandement,",
                                        "3": "Je n\u2019ai pas eu le temps de vous pouvoir r\u00e9pondre\u00a0;",
                                        "4": "Mais je vous veux ici parler, et vous confondre\u00a0:",
                                        "5": "D\u00e9fendez-vous donc bien, et raisonnons sans bruit.",
                                        "6": "Vous voulez, dites-vous, aller voir cette nuit",
                                        "7": "Lucile\u00a0? Oui, Mascarille. Et que pensez-vous faire\u00a0?",
                                        "8": "Une action d\u2019un homme \u00e0 fort petit cerveau,",
                                        "9": "Que d\u2019aller sans besoin risquer ainsi sa peau\u00a0;",
                                        "10": "Lucile est irrit\u00e9e. Eh bien, tant pis pour elle,",
                                        "11": "Mais l\u2019amour est un sot qui ne sait ce qu\u2019il dit\u00a0:",
                                        "12": "Nous garantira-t-il, cet amour, je vous prie,",
                                        "13": "D\u2019un rival, ou d\u2019un p\u00e8re, ou d\u2019un fr\u00e8re en furie\u00a0?",
                                        "14": "Oui vraiment, je le pense, et surtout, ce rival.",
                                        "15": "Nous nous chamaillerons. Oui ; voil\u00e0 justement",
                                        "16": "Ce que votre valet ne pr\u00e9tend nullement\u00a0:",
                                        "17": "Moi chamailler\u00a0! bon Dieu\u00a0! suis-je un Roland ? mon Ma\u00eetre,",
                                        "18": "Ou quelque Ferragu\u00a0? c\u2019est fort mal me conna\u00eetre,",
                                        "19": "Quand je viens \u00e0 songer, moi qui me suis si cher,",
                                        "20": "Qu\u2019il ne faut que deux doigts d\u2019un mis\u00e9rable fer",
                                        "21": "Dans le corps, pour vous mettre un humain dans la bi\u00e8re,",
                                        "22": "Je suis scandalis\u00e9 d\u2019une \u00e9trange mani\u00e8re.",
                                        "23": "Mais tu seras arm\u00e9 de pied en cap.\u00a0Tant pis,",
                                        "24": "J\u2019en serai moins l\u00e9ger \u00e0 gagner le taillis\u00a0:",
                                        "25": "Et de plus, il n\u2019est point d\u2019armure si bien jointe",
                                        "26": "O\u00f9 ne puisse glisser une vilaine pointe.",
                                        "27": "Soit\u00a0: pourvu que toujours je branle le menton\u00a0:",
                                        "28": "\u00c0 table comptez-moi, si vous voulez, pour quatre\u00a0;",
                                        "29": "Mais comptez-moi pour rien, s\u2019il s\u2019agit de se battre\u00a0:",
                                        "30": "Enfin, si l\u2019autre monde a des charmes poux vous,",
                                        "31": "Pour moi, je trouve l\u2019air de celui-ci fort doux\u00a0:",
                                        "32": "Je n\u2019ai pas grande faim de mort ni de blessure,",
                                        "33": "Et vous ferez le sot tout seul, je vous assure."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai jamais trouv\u00e9 de jour plus ennuyeux\u00a0:",
                                        "1": "Le soleil semble s\u2019\u00eatre oubli\u00e9 dans les Cieux\u00a0;",
                                        "2": "Et jusqu\u2019au lit qui doit recevoir sa lumi\u00e8re,",
                                        "3": "Je vois rester encore une telle carri\u00e8re,",
                                        "4": "Que je crois que jamais il ne l\u2019ach\u00e8vera,",
                                        "5": "Et que de sa lenteur mon \u00e2me enragera."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et cet empressement pour s\u2019en aller dans l\u2019ombre,",
                                        "1": "P\u00eacher vite \u00e0 t\u00e2tons quelque sinistre encombre\u2026",
                                        "2": "Vous voyez que Lucile enti\u00e8re en ses rebuts\u2026"
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me fais point ici de contes superflus.",
                                        "1": "Quand j\u2019y devrais trouver cent emb\u00fbches mortelles,",
                                        "2": "Je sens de son courroux des g\u00eanes trop cruelles,",
                                        "3": "Et je veux l\u2019adoucir, ou terminer mon sort.",
                                        "4": "C\u2019est un point r\u00e9solu."
                                    }
                                },
                                "V02-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019approuve ce transport\u00a0;",
                                        "1": "Mais le mal est, Monsieur, qu\u2019il faudra s\u2019introduire",
                                        "2": "En cachette."
                                    }
                                },
                                "V02-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "V02-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019ai peur de vous nuire."
                                    }
                                },
                                "V02-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une toux me tourmente \u00e0 mourir,",
                                        "1": "Dont le bruit importun vous fera d\u00e9couvrir\u00a0:",
                                        "2": "De moment en moment\u2026 Vous voyez le supplice."
                                    }
                                },
                                "V02-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce mal te passera, prends du jus de r\u00e9glisse."
                                    }
                                },
                                "V02-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne crois pas, Monsieur, qu\u2019il se veuille passer.",
                                        "1": "Je serais ravi moi de ne vous point laisser\u00a0;",
                                        "2": "Mais j\u2019aurais un regret mortel, si j\u2019\u00e9tais cause",
                                        "3": "Qu\u2019il f\u00fbt \u00e0 mon cher ma\u00eetre arriv\u00e9 quelque chose."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "La Rapi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, de bonne part je viens d\u2019\u00eatre inform\u00e9,",
                                        "1": "Qu\u2019\u00c9raste est contre vous fortement anim\u00e9\u00a0;",
                                        "2": "Et qu\u2019Albert parle aussi de faire pour sa fille",
                                        "3": "Rouer jambes et bras \u00e0 votre Mascarille."
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je ne suis pour rien dans tout cet embarras.",
                                        "1": "Qu\u2019ai-je fait ? pour me voir rouer jambes et bras\u00a0?",
                                        "2": "Suis-je donc gardien, pour employer ce style,",
                                        "3": "De la Virginit\u00e9 des filles de la ville\u00a0?",
                                        "4": "Sur la tentation ai-je quelque cr\u00e9dit\u00a0?",
                                        "5": "Et puis-je mais, ch\u00e9tif, si le c\u0153ur leur en dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! qu\u2019ils ne seront pas si m\u00e9chants qu\u2019ils le disent\u00a0!",
                                        "1": "Et quelque belle ardeur que ses feux lui produisent,",
                                        "2": "\u00c9raste n\u2019aura pas si bon march\u00e9 de nous."
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "La Rapi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il vous faisait besoin, mon bras est tout \u00e0 vous.",
                                        "1": "Vous savez de tout temps que je suis un bon fr\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis oblig\u00e9, Monsieur de la Rapi\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "La Rapi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai deux amis aussi que je vous puis donner,",
                                        "1": "Qui contre tous venants sont gens \u00e0 d\u00e9gainer,",
                                        "2": "Et sur qui vous pourrez prendre toute assurance."
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Acceptez-les, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop de complaisance."
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "La Rapi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le petit Gille encore e\u00fbt pu nous assister,",
                                        "1": "Sans le triste accident qui vient de nous l\u2019\u00f4ter.",
                                        "2": "Monsieur, le grand dommage\u00a0! et l\u2019homme de service\u00a0!",
                                        "3": "Vous avez su le tour que lui fit la Justice\u00a0?",
                                        "4": "Il mourut en C\u00e9sar, et lui cassant les os",
                                        "5": "Le bourreau ne lui put faire l\u00e2cher deux mots."
                                    }
                                },
                                "V03-10": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur de la Rapi\u00e8re, un homme de la sorte",
                                        "1": "Doit \u00eatre regrett\u00e9, mais quant \u00e0 votre escorte,",
                                        "2": "Je vous rends gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "V03-11": {
                                    "personnage": "La Rapi\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit\u00a0; mais soyez averti",
                                        "1": "Qu\u2019il vous cherche, et vous peut faire un mauvais parti."
                                    }
                                },
                                "V03-12": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, pour vous montrer combien je l\u2019appr\u00e9hende\u00a0:",
                                        "1": "Je lui veux, s\u2019il me cherche, offrir ce qu\u2019il demande\u00a0:",
                                        "2": "Et par toute la ville aller pr\u00e9sentement,",
                                        "3": "Sans \u00eatre accompagn\u00e9 que de lui seulement."
                                    }
                                },
                                "V03-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! Monsieur, vous voulez tenter Dieu\u00a0! quelle audace\u00a0!",
                                        "1": "Las\u00a0! vous voyez tous deux comme l\u2019on vous menace,",
                                        "2": "Combien de tous c\u00f4t\u00e9s\u2026"
                                    }
                                },
                                "V03-14": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que regardes-tu l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est qu\u2019il sent le b\u00e2ton du c\u00f4t\u00e9 que voil\u00e0.",
                                        "1": "Enfin, si maintenant ma prudence en est crue,",
                                        "2": "Ne nous obstinons point \u00e0 rester dans la rue\u00a0:",
                                        "3": "Allons nous renfermer."
                                    }
                                },
                                "V03-16": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous renfermer\u00a0! faquin\u00a0;",
                                        "1": "Tu m\u2019oses proposer un acte de coquin\u00a0!",
                                        "2": "Sus, sans plus de discours, r\u00e9sous-toi de me suivre."
                                    }
                                },
                                "V03-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! Monsieur, mon cher ma\u00eetre, il est si doux de vivre\u00a0!",
                                        "1": "On ne meurt qu\u2019une fois, et c\u2019est pour si longtemps\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V03-18": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais t\u2019assommer de coups, si je t\u2019entends.",
                                        "1": "Ascagne vient ici\u00a0; laissons-le\u00a0; il faut attendre",
                                        "2": "Quel parti de lui-m\u00eame il r\u00e9soudra de prendre.",
                                        "3": "Cependant avec moi viens prendre \u00e0 la maison",
                                        "4": "Pour nous frotter."
                                    }
                                },
                                "V03-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai nulle d\u00e9mangeaison.",
                                        "1": "Que maudit soit l\u2019amour, et les filles maudites,",
                                        "2": "Qui veulent en t\u00e2ter, puis font les chattemites."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il bien vrai, Frosine\u00a0? et ne r\u00eav\u00e9-je point\u00a0?",
                                        "1": "De gr\u00e2ce, contez-moi bien tout de point en point."
                                    }
                                },
                                "V04-2": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en saurez assez le d\u00e9tail\u00a0; laissez faire\u00a0:",
                                        "1": "Ces sortes d\u2019incidents ne sont pour l\u2019ordinaire",
                                        "2": "Que redits trop de fois de moment en moment.",
                                        "3": "Suffit que vous sachiez, qu\u2019apr\u00e8s ce testament",
                                        "4": "Qui voulait un gar\u00e7on pour tenir sa promesse,",
                                        "5": "De la femme d\u2019Albert la derni\u00e8re grossesse",
                                        "6": "N\u2019accoucha que de vous, et que lui dessous main",
                                        "7": "Ayant depuis longtemps concert\u00e9 son dessein,",
                                        "8": "Fit son fils de celui d\u2019Ign\u00e8s la bouqueti\u00e8re,",
                                        "9": "Qui vous donna pour sienne \u00e0 nourrir \u00e0 ma m\u00e8re.",
                                        "10": "La mort ayant ravi ce petit innocent",
                                        "11": "Quelque dix mois apr\u00e8s, Albert \u00e9tant absent,",
                                        "12": "La crainte d\u2019un \u00c9poux, et l\u2019amour maternelle,",
                                        "13": "Firent l\u2019\u00e9v\u00e9nement d\u2019une ruse nouvelle.",
                                        "14": "Sa femme en secret lors se rendit son vrai sang\u00a0;",
                                        "15": "Vous dev\u00eentes celui qui tenait votre rang,",
                                        "16": "Et la mort de ce fils mis dans votre famille,",
                                        "17": "Se couvrit pour Albert de celle de sa fille.",
                                        "18": "Voil\u00e0 de votre sort un myst\u00e8re \u00e9clairci",
                                        "19": "Que votre feinte m\u00e8re a cach\u00e9 jusqu\u2019ici.",
                                        "20": "Elle en dit des raisons, et peut en avoir d\u2019autres,",
                                        "21": "Par qui ses int\u00e9r\u00eats n\u2019\u00e9taient pas tous les v\u00f4tres.",
                                        "22": "Enfin cette visite o\u00f9 j\u2019esp\u00e9rais si peu,",
                                        "23": "Plus qu\u2019on ne pouvait croire, a servi votre feu.",
                                        "24": "Cette Ign\u00e8s vous rel\u00e2che\u00a0; et par votre autre affaire",
                                        "25": "L\u2019\u00e9clat de son secret devenu n\u00e9cessaire,",
                                        "26": "Nous en avons nous deux votre p\u00e8re inform\u00e9\u00a0:",
                                        "27": "Un billet de sa femme a le tout confirm\u00e9,",
                                        "28": "Et poussant plus avant encore notre pointe,",
                                        "29": "Quelque peu de fortune \u00e0 notre adresse jointe,",
                                        "30": "Aux int\u00e9r\u00eats d\u2019Albert, de Polydore apr\u00e8s,",
                                        "31": "Nous avons ajust\u00e9 si bien les int\u00e9r\u00eats,",
                                        "32": "Si doucement \u00e0 lui d\u00e9pli\u00e9 ces myst\u00e8res,",
                                        "33": "Pour n\u2019effaroucher pas d\u2019abord trop les affaires,",
                                        "34": "Enfin, pour dire tout, men\u00e9 si prudemment",
                                        "35": "Son esprit pas \u00e0 pas \u00e0 l\u2019accommodement,",
                                        "36": "Qu\u2019autant que votre p\u00e8re il montre de tendresse",
                                        "37": "\u00c0 confirmer les n\u0153uds qui font votre all\u00e9gresse."
                                    }
                                },
                                "V04-3": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! Frosine, la joie o\u00f9 vous m\u2019acheminez !\u2026",
                                        "1": "Et que ne dois-je point \u00e0 vos soins fortun\u00e9s\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V04-4": {
                                    "personnage": "Frosine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au reste, le bonhomme est en humeur de rire,",
                                        "1": "Et pour son fils encor nous d\u00e9fend de rien dire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez-vous, ma fille, un tel nom m\u2019est permis\u00a0;",
                                        "1": "Et j\u2019ai su le secret que cachaient ces habits.",
                                        "2": "Vous avez fait un trait qui, dans sa hardiesse",
                                        "3": "Fait briller tant d\u2019esprit et tant de gentillesse,",
                                        "4": "Que je vous en excuse, et tiens mon fils heureux,",
                                        "5": "Quand il saura l\u2019objet de ses soins amoureux.",
                                        "6": "Vous valez tout un monde\u00a0; et c\u2019est moi qui l\u2019assure.",
                                        "7": "Mais le voici\u00a0: prenons plaisir de l\u2019aventure.",
                                        "8": "Allez faire venir tous vos gens promptement."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ob\u00e9ir sera mon premier compliment."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les disgr\u00e2ces souvent sont du Ciel r\u00e9v\u00e9l\u00e9es\u00a0:",
                                        "1": "J\u2019ai song\u00e9 cette nuit de perles d\u00e9fil\u00e9es,",
                                        "2": "Et d\u2019\u0153ufs cass\u00e9s, Monsieur, un tel songe m\u2019abat."
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chien de poltron\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Val\u00e8re, il s\u2019appr\u00eate un combat,",
                                        "1": "O\u00f9 toute ta valeur te sera n\u00e9cessaire.",
                                        "2": "Tu vas avoir en t\u00eate un puissant adversaire."
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et personne, Monsieur, qui se veuille bouger",
                                        "1": "Pour retenir des gens qui se vont \u00e9gorger\u00a0!",
                                        "2": "Pour moi je le veux bien\u00a0; mais, au moins, s\u2019il arrive",
                                        "3": "Qu\u2019un funeste accident de votre fils vous prive,",
                                        "4": "Ne m\u2019en accusez point."
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; en cet endroit",
                                        "1": "Je le pousse moi-m\u00eame \u00e0 faire ce qu\u2019il doit."
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "P\u00e8re d\u00e9natur\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V06-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sentiment, mon p\u00e8re,",
                                        "1": "Est d\u2019un homme de c\u0153ur\u00a0; et je vous en r\u00e9v\u00e8re.",
                                        "2": "J\u2019ai d\u00fb vous offenser, et je suis criminel",
                                        "3": "D\u2019avoir fait tout ceci sans l\u2019aveu paternel\u00a0;",
                                        "4": "Mais, \u00e0 quelque d\u00e9pit que ma faute vous porte,",
                                        "5": "La nature toujours se montre la plus forte,",
                                        "6": "Et votre honneur fait bien, quand il ne veut pas voir",
                                        "7": "Que le transport d\u2019\u00c9raste ait de quoi m\u2019\u00e9mouvoir."
                                    }
                                },
                                "V06-8": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "On me faisait tant\u00f4t redouter sa menace\u00a0;",
                                        "1": "Mais les choses depuis ont bien chang\u00e9 de face\u00a0;",
                                        "2": "Et, sans le pouvoir fuir, d\u2019un ennemi plus fort",
                                        "3": "Tu vas \u00eatre attaqu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V06-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point de moyen d\u2019accord\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-10": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi ! le fuir\u00a0! Dieu m\u2019en garde. Et qui donc pourrait-ce \u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-11": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ascagne."
                                    }
                                },
                                "V06-12": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ascagne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-13": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; tu le vas voir para\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V06-14": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui, qui de me servir m\u2019avait donn\u00e9 sa foi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V06-15": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est lui qui pr\u00e9tend avoir affaire \u00e0 toi\u00a0;",
                                        "1": "Et qui veut, dans le champ o\u00f9 l\u2019honneur vous appelle,",
                                        "2": "Qu\u2019un combat seul \u00e0 seul vide votre querelle."
                                    }
                                },
                                "V06-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un brave homme\u00a0; il sait que les c\u0153urs g\u00e9n\u00e9reux",
                                        "1": "Ne mettent point les gens en compromis pour eux."
                                    }
                                },
                                "V06-17": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin d\u2019une imposture ils te rendent coupable,",
                                        "1": "Dont le ressentiment m\u2019a paru raisonnable\u00a0;",
                                        "2": "Si bien qu\u2019Albert et moi sommes tomb\u00e9s d\u2019accord,",
                                        "3": "Que tu satisferais Ascagne sur ce tort.",
                                        "4": "Mais aux yeux d\u2019un chacun, et sans nulles remises,",
                                        "5": "Dans les formalit\u00e9s en pareil cas requises."
                                    }
                                },
                                "V06-18": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et Lucile, mon p\u00e8re, a d\u2019un c\u0153ur endurci\u00a0!\u2026"
                                    }
                                },
                                "V06-19": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucile \u00e9pouse \u00c9raste, et te condamne aussi\u00a0:",
                                        "1": "Et, pour convaincre mieux tes discours d\u2019injustice,",
                                        "2": "Veut qu\u2019\u00e0 tes propres yeux cet hymen s\u2019accomplisse."
                                    }
                                },
                                "V06-20": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha\u00a0! c\u2019est une impudence \u00e0 me mettre en fureur\u00a0:",
                                        "1": "Elle a donc perdu sens, foi, conscience, honneur\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "V07-1": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0? les combattants\u00a0? on am\u00e8ne le n\u00f4tre.",
                                        "1": "Avez-vous dispos\u00e9 le courage du v\u00f4tre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V07-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, me voil\u00e0 pr\u00eat, puisqu\u2019on m\u2019y veut forcer\u00a0;",
                                        "1": "Et, si j\u2019ai pu trouver sujet de balancer,",
                                        "2": "Un reste de respect en pouvait \u00eatre cause,",
                                        "3": "Et non pas la valeur du bras que l\u2019on m\u2019oppose.",
                                        "4": "Mais c\u2019est trop me pousser, ce respect est \u00e0 bout\u00a0;",
                                        "5": "\u00c0 toute extr\u00e9mit\u00e9 mon esprit se r\u00e9sout,",
                                        "6": "Et l\u2019on fait voir un trait de perfidie \u00e9trange,",
                                        "7": "Dont il faut hautement que mon amour se venge.",
                                        "8": "Non pas que cet amour pr\u00e9tende encore \u00e0 vous\u00a0;",
                                        "9": "Tout son feu se r\u00e9sout en ardeur de courroux,",
                                        "10": "Et quand j\u2019aurai rendu votre honte publique,",
                                        "11": "Votre coupable hymen n\u2019aura rien qui me pique.",
                                        "12": "Allez, ce proc\u00e9d\u00e9, Lucile, est odieux\u00a0:",
                                        "13": "\u00c0 peine en puis-je croire au rapport de mes yeux\u00a0;",
                                        "14": "C\u2019est de toute pudeur se montrer ennemie\u00a0:",
                                        "15": "Et vous devriez mourir d\u2019une telle infamie."
                                    }
                                },
                                "V07-3": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un semblable discours me pourrait affliger,",
                                        "1": "Si je n\u2019avais en main qui m\u2019en saura venger.",
                                        "2": "Voici venir Ascagne, il aura l\u2019avantage",
                                        "3": "De vous faire changer bien vite de langage,",
                                        "4": "Et sans beaucoup d\u2019effort."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "V08-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne le fera pas,",
                                        "1": "Quand il joindrait au sien encor vingt autres bras.",
                                        "2": "Je le plains de d\u00e9fendre une s\u0153ur criminelle\u00a0:",
                                        "3": "Mais, puisque son erreur me veut faire querelle,",
                                        "4": "Nous le satisferons, et vous, mon brave, aussi."
                                    }
                                },
                                "V08-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je prenais int\u00e9r\u00eat tant\u00f4t \u00e0 tout ceci\u00a0;",
                                        "1": "Mais enfin, comme Ascagne a pris sur lui l\u2019affaire,",
                                        "2": "Je ne veux plus en prendre, et je le laisse faire."
                                    }
                                },
                                "V08-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien fait : la prudence est toujours de saison\u00a0:",
                                        "1": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il saura pour tous vous mettre \u00e0 la raison."
                                    }
                                },
                                "V08-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-6": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne t\u2019y trompe pas\u00a0: tu ne sais pas encore",
                                        "1": "Quel \u00e9trange gar\u00e7on est Ascagne."
                                    }
                                },
                                "V08-7": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il l\u2019ignore\u00a0:",
                                        "1": "Mais il pourra dans peu le lui faire savoir."
                                    }
                                },
                                "V08-8": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sus donc que maintenant il me le fasse voir."
                                    }
                                },
                                "V08-9": {
                                    "personnage": "Marinette ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aux yeux de tous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-10": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela ne serait pas honn\u00eate."
                                    }
                                },
                                "V08-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Se moque-t-on de moi\u00a0? je casserai la t\u00eate",
                                        "1": "\u00c0 quelqu\u2019un des rieurs. Enfin, voyons l\u2019effet."
                                    }
                                },
                                "V08-12": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je ne suis pas si m\u00e9chant qu\u2019on me fait\u00a0:",
                                        "1": "Et, dans cette aventure o\u00f9 chacun m\u2019int\u00e9resse,",
                                        "2": "Vous allez voir plut\u00f4t \u00e9clater ma faiblesse,",
                                        "3": "Conna\u00eetre que le Ciel qui dispose de nous",
                                        "4": "Ne me fit pas un c\u0153ur pour tenir contre vous,",
                                        "5": "Et qu\u2019il vous r\u00e9servait, pour victoire facile,",
                                        "6": "De finir le destin du fr\u00e8re de Lucile.",
                                        "7": "Oui, bien loin de vanter le pouvoir de mon bras,",
                                        "8": "Ascagne va par vous recevoir le tr\u00e9pas\u00a0:",
                                        "9": "Mais il veut bien mourir, si sa mort n\u00e9cessaire",
                                        "10": "Peut avoir maintenant de quoi vous satisfaire,",
                                        "11": "En vous donnant pour femme en pr\u00e9sence de tous",
                                        "12": "Celle qui justement ne peut \u00eatre qu\u2019\u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "V08-13": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, quand toute la terre apr\u00e8s sa perfidie,",
                                        "1": "Et les traits effront\u00e9s\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-14": {
                                    "personnage": "Ascagne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! souffrez que je die,",
                                        "1": "Val\u00e8re, que le c\u0153ur qui vous est engag\u00e9",
                                        "2": "D\u2019aucun crime envers vous ne peut \u00eatre charg\u00e9\u00a0:",
                                        "3": "Sa flamme est toujours pure, et sa constance extr\u00eame\u00a0;",
                                        "4": "Et j\u2019en prends \u00e0 t\u00e9moin votre p\u00e8re lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "V08-15": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon fils, c\u2019est assez rire de ta fureur,",
                                        "1": "Et je vois qu\u2019il est temps de te tirer d\u2019erreur.",
                                        "2": "Celle \u00e0 qui par serment ton \u00e2me est attach\u00e9e,",
                                        "3": "Sous l\u2019habit que tu vois \u00e0 tes yeux est cach\u00e9e\u00a0;",
                                        "4": "Un int\u00e9r\u00eat de bien d\u00e8s ses plus jeunes ans",
                                        "5": "Fit ce d\u00e9guisement qui trompe tant de gens\u00a0;",
                                        "6": "Et depuis peu l\u2019amour en a su faire un autre,",
                                        "7": "Qui t\u2019abusa, joignant leur famille \u00e0 la n\u00f4tre.",
                                        "8": "Ne va point regarder \u00e0 tout le monde aux yeux\u00a0:",
                                        "9": "Je te fais maintenant un discours s\u00e9rieux\u00a0:",
                                        "10": "Oui, c\u2019est elle, en un mot, dont l\u2019adresse subtile",
                                        "11": "La nuit re\u00e7ut ta foi sous le nom de Lucile,",
                                        "12": "Et qui par ce ressort qu\u2019on ne comprenait pas,",
                                        "13": "A sem\u00e9 parmi vous un si grand embarras.",
                                        "14": "Mais puisqu\u2019Ascagne ici fait place \u00e0 Doroth\u00e9e,",
                                        "15": "Il faut voir de vos feux toute imposture \u00f4t\u00e9e,",
                                        "16": "Et qu\u2019un n\u0153ud plus sacr\u00e9 donne force au premier."
                                    }
                                },
                                "V08-16": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et c\u2019est l\u00e0 justement ce combat singulier,",
                                        "1": "Qui devait envers nous r\u00e9parer votre offense,",
                                        "2": "Et pour qui les \u00c9dits n\u2019ont point fait de d\u00e9fense."
                                    }
                                },
                                "V08-17": {
                                    "personnage": "Polydore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un tel \u00e9v\u00e9nement rend tes esprits confus\u00a0;",
                                        "1": "Mais en vain tu voudrais balancer l\u00e0-dessus."
                                    }
                                },
                                "V08-18": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0; je ne veux pas songer \u00e0 m\u2019en d\u00e9fendre\u00a0;",
                                        "1": "Et, si cette aventure a lieu de me surprendre,",
                                        "2": "La surprise me flatte, et je me sens saisir",
                                        "3": "De merveille \u00e0 la fois, d\u2019amour, et de plaisir,",
                                        "4": "Se peut-il que ces yeux ?\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-19": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cet habit, cher Val\u00e8re,",
                                        "1": "Souffre mal les discours que vous lui pourriez faire.",
                                        "2": "Allons lui faire en prendre un autre\u00a0; et cependant",
                                        "3": "Vous saurez le d\u00e9tail de tout cet incident."
                                    }
                                },
                                "V08-20": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous, Lucile, pardon, si mon \u00e2me abus\u00e9e\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-21": {
                                    "personnage": "Lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019oubli de cette injure est une chose ais\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "V08-22": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, ce compliment se fera bien chez nous,",
                                        "1": "Et nous aurons loisir de nous en faire tous."
                                    }
                                },
                                "V08-23": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, vous ne songez pas en tenant ce langage,",
                                        "1": "Qu\u2019il reste encore ici des sujets de carnage\u00a0:",
                                        "2": "Voil\u00e0 bien \u00e0 tous deux notre amour couronn\u00e9,",
                                        "3": "Mais de son Mascarille, et de mon Gros-Ren\u00e9,",
                                        "4": "Par qui doit Marinette \u00eatre ici poss\u00e9d\u00e9e ?",
                                        "5": "Il faut que par le sang l\u2019affaire soit vid\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "V08-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nenni, nenni, mon sang dans mon corps sied trop bien\u00a0:",
                                        "1": "Qu\u2019il l\u2019\u00e9pouse en repos, cela ne me fait rien.",
                                        "2": "De l\u2019humeur que je sais la ch\u00e8re Marinette,",
                                        "3": "L\u2019hymen ne ferme pas la porte \u00e0 la fleurette."
                                    }
                                },
                                "V08-25": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et tu crois que de toi je ferais mon galant\u00a0?",
                                        "1": "Un mari, passe encor\u00a0; tel qu\u2019il est, on le prend\u00a0;",
                                        "2": "On n\u2019y va pas chercher tant de c\u00e9r\u00e9monie\u00a0:",
                                        "3": "Mais il faut qu\u2019un galant soit fait \u00e0 faire envie."
                                    }
                                },
                                "V08-26": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, quand l\u2019hymen aura joint nos deux peaux,",
                                        "1": "Je pr\u00e9tends qu\u2019on soit sourde \u00e0 tous les Damoiseaux."
                                    }
                                },
                                "V08-27": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu crois te marier pour toi tout seul, comp\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-28": {
                                    "personnage": "Gros-Ren\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien entendu, je veux une femme s\u00e9v\u00e8re\u00a0:",
                                        "1": "Ou je ferai beau bruit."
                                    }
                                },
                                "V08-29": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! mon Dieu, tu feras",
                                        "1": "Comme les autres font\u00a0: et tu t\u2019adouciras.",
                                        "2": "Ces gens avant l\u2019hymen si f\u00e2cheux et critiques",
                                        "3": "D\u00e9g\u00e9n\u00e8rent souvent en maris pacifiques."
                                    }
                                },
                                "V08-30": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, petit mari\u00a0: ne crains rien de ma foi\u00a0:",
                                        "1": "Les douceurs ne feront que blanchir contre moi\u00a0:",
                                        "2": "Et je te dirai tout."
                                    }
                                },
                                "V08-31": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! Las\u00a0! fine pratique\u00a0!",
                                        "1": "Un mari confident\u00a0!\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-32": {
                                    "personnage": "Marinette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, as de pique."
                                    }
                                },
                                "V08-33": {
                                    "personnage": "Albert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour la troisi\u00e8me fois, allons-nous-en chez nous",
                                        "1": "Poursuivre en libert\u00e9 des entretiens si doux."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}