{
    "pieces": [
        {
            "title": "George dandin",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! qu\u2019une femme Demoiselle est\n une \u00e9trange affaire, et que mon mariage est une le\u00e7on bien parlante \u00e0\ntous les Paysans qui veulent s\u2019\u00e9lever au-dessus de leur condition, et\ns\u2019allier comme j\u2019ai fait \u00e0 la maison d\u2019un Gentilhomme. La noblesse de\nsoi est bonne\u00a0: c\u2019est une chose consid\u00e9rable assur\u00e9ment, mais elle\nest accompagn\u00e9e de tant de mauvaises circonstances, qu\u2019il est tr\u00e8s bon\nde ne s\u2019y point frotter. Je suis devenu l\u00e0-dessus savant \u00e0 mes d\u00e9pens,\net connais le style des Nobles lorsqu\u2019ils nous font nous autres entrer\ndans leur famille. L\u2019alliance qu\u2019ils font est petite avec nos personnes.\n C\u2019est notre bien seul qu\u2019ils \u00e9pousent, et j\u2019aurais bien mieux fait,\ntout riche que je suis, de m\u2019allier en bonne et franche paysannerie, que\n de prendre une femme qui se tient au-dessus de moi, s\u2019offense de porter\n mon nom, et pense qu\u2019avec tout mon bien je n\u2019ai pas assez achet\u00e9 la\nqualit\u00e9 de son mari. George Dandin, George Dandin, vous avez fait une\nsottise la plus grande du monde. Ma maison m\u2019est effroyable maintenant,\net je n\u2019y rentre point sans y trouver quelque chagrin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "george dandin voyant sortir ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que diantre ce dr\u00f4le-l\u00e0 vient-il faire chez moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un homme qui me regarde."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne me conna\u00eet pas."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se doute de quelque chose."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais\u00a0! il a grand-peine \u00e0 saluer."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai peur qu\u2019il n\u2019aille dire qu\u2019il m\u2019a vu sortir de l\u00e0dedans."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonjour."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serviteur."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019\u00eates pas d\u2019ici que je crois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je n\u2019y suis venu que pour voir la F\u00eate de demain."
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 dites-moi un peu, s\u2019il vous pla\u00eet, vous venez de l\u00e0-dedans."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chut."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Paix."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Motus, il ne faut pas dire que vous m\u2019ayez vu sortir de l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu parce."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement. J\u2019ai peur qu\u2019on ne nous \u00e9coute."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, point."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que je viens de parler \u00e0 la\nMa\u00eetresse du logis de la part d\u2019un certain Monsieur qui lui fait les\ndoux yeux, et il ne faut pas qu\u2019on sache cela. Entendez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 la raison. On m\u2019a encharg\u00e9 de\nprendre garde que personne ne me v\u00eet, et je vous prie au moins de ne pas\n dire que vous m\u2019ayez vu."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai garde."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis bien aise de faire les choses secr\u00e8tement comme on m\u2019a recommand\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien fait."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le mari, \u00e0 ce qu\u2019ils disent, est un\njaloux qui ne veut pas qu\u2019on fasse l\u2019amour \u00e0 sa femme, et il ferait le\ndiable \u00e0 quatre si cela venait \u00e0 ses oreilles. Vous comprenez bien."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut pas qu\u2019il sache rien de tout ceci."
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "On le veut tromper tout doucement. Vous entendez bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous alliez dire que vous m\u2019avez vu sortir de chez lui, vous g\u00e2teriez toute l\u2019affaire. Vous comprenez bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-35": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment. H\u00e9 comment nommez-vous celui qui vous a envoy\u00e9 l\u00e0-dedans\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-36": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est le Seigneur de notre pays,\nMonsieur le Vicomte de chose\u2026 foin je ne me souviens jamais comment\ndiantre ils baragouinent ce nom-l\u00e0, monsieur Cli... Clitande."
                                    }
                                },
                                "I02-37": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce ce jeune Courtisan qui demeure..."
                                    }
                                },
                                "I02-38": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Aupr\u00e8s de ces arbres."
                                    }
                                },
                                "I02-39": {
                                    "personnage": "george dandin \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour cela que depuis peu ce\nDamoiseau poli s\u2019est venu loger contre moi, j\u2019avais bon nez sans doute,\net son voisinage d\u00e9j\u00e0 m\u2019avait donn\u00e9 quelque soup\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "I02-40": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Testigu\u00e9, c\u2019est le plus honn\u00eate homme\n que vous ayez jamais vu. Il m\u2019a donn\u00e9 trois pi\u00e8ces d\u2019or pour aller dire\n seulement \u00e0 la femme qu\u2019il est amoureux d\u2019elle, et qu\u2019il souhaite fort\nl\u2019honneur de pouvoir lui parler. Voyez s\u2019il y a l\u00e0 une grande fatigue\npour me payer si bien, et ce qu\u2019est au prix de cela une journ\u00e9e de\ntravail o\u00f9 je ne gagne que dix sols."
                                    }
                                },
                                "I02-41": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bienavez-vous fait votre message."
                                    }
                                },
                                "I02-42": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, j\u2019ai trouv\u00e9 l\u00e0-dedans une\ncertaine Claudine, qui tout du premier coup a compris ce que je voulais,\n et qui m\u2019a fait parler \u00e0 sa Ma\u00eetresse."
                                    }
                                },
                                "I02-43": {
                                    "personnage": "george dandin \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah coquine de servante\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-44": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morgu\u00e8ne cette Claudine-l\u00e0 est tout \u00e0\n fait jolie, elle a gagn\u00e9 mon amiti\u00e9, et il ne tiendra qu\u2019\u00e0 elle que\nnous ne soyons mari\u00e9s ensemble."
                                    }
                                },
                                "I02-45": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quelle r\u00e9ponse a fait la Ma\u00eetresse \u00e0 ce Monsieur le Courtisan\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-46": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle m\u2019a dit de lui dire\u2026 attendez,\nje ne sais si je me souviendrai bien de tout cela. Qu\u2019elle lui est tout \u00e0\n fait oblig\u00e9e de l\u2019affection qu\u2019il a pour elle, et qu\u2019\u00e0 cause de son\nmari qui est fantasque, il garde d\u2019en rien faire para\u00eetre, et qu\u2019il\nfaudra songer \u00e0 chercher quelque invention pour se pouvoir entretenir\ntous deux."
                                    }
                                },
                                "I02-47": {
                                    "personnage": "george dandin \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! pendarde de femme."
                                    }
                                },
                                "I02-48": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Testigui\u00e8ne, cela sera dr\u00f4le, car le\nmari ne se doutera point de la manigance, voil\u00e0 ce qui est de bon. Et il\n aura un pied de nez avec sa jalousie. Est-ce pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-49": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai."
                                    }
                                },
                                "I02-50": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu. Bouche cousue au moins. Gardez bien le secret, afin que le mari ne le sache pas."
                                    }
                                },
                                "I02-51": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "I02-52": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi je vais faire semblant de rien, je suis un fin matois, et l\u2019on ne dirait pas que j\u2019y touche."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, George Dandin, vous voyez de\n quel air votre femme vous traite. Voil\u00e0 ce que c\u2019est d\u2019avoir voulu\n\u00e9pouser une Demoiselle, l\u2019on vous accommode de toutes pi\u00e8ces, sans que\nvous puissiez vous venger, et la Gentilhommerie vous tient les bras\nli\u00e9s. L\u2019\u00e9galit\u00e9 de condition laisse du moins \u00e0 l\u2019honneur d\u2019un mari\nlibert\u00e9 de ressentiment, et si c\u2019\u00e9tait une Paysanne, vous auriez\nmaintenant toutes vos coud\u00e9es franches \u00e0 vous en faire la justice \u00e0 bons\n coups de b\u00e2ton. Mais vous avez voulu t\u00e2ter de la Noblesse, et il vous\nennuyait d\u2019\u00eatre ma\u00eetre chez vous. Ah\u00a0! j\u2019enrage de tout mon c\u0153ur,\net je me donnerais volontiers des soufflets. Quoi \u00e9couter impudemment\nl\u2019amour d\u2019un Damoiseau, et y promettre en m\u00eame temps de la\ncorrespondance\u00a0! Morbleu je ne veux point laisser passer une\noccasion de la sorte. Il me faut de ce pas aller faire mes plaintes au\np\u00e8re et \u00e0 la m\u00e8re, et les rendre t\u00e9moins \u00e0 telle fin que de raison, des\nsujets de chagrin et de ressentiment que leur fille me donne. Mais les\nvoici l\u2019un et l\u2019autre fort \u00e0 propos."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce, mon gendre\u00a0? vous me paraissez tout troubl\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi en ai-je du sujet, et..."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, notre gendre, que vous avez peu de civilit\u00e9 de ne pas saluer les gens quand vous les approchez."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, ma belle-m\u00e8re, c\u2019est que j\u2019ai d\u2019autres choses en t\u00eate, et..."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encor\u00a0!Est-il possible, notre\ngendre, que vous sachiez si peu votre monde, et qu\u2019il n\u2019y ait pas moyen\nde vous instruire de la mani\u00e8re qu\u2019il faut vivre parmi les personnes de\nqualit\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous d\u00e9ferez-vous jamais avec moi\nde la familiarit\u00e9 de ce mot de ma belle-m\u00e8re, et ne sauriez-vous vous\naccoutumer \u00e0 me dire Madame."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, si vous m\u2019appelez votre gendre, il me semble que je puis vous appeler ma belle-m\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a fort \u00e0 dire, et les choses ne\nsont pas \u00e9gales. Apprenez, s\u2019il vous pla\u00eet, que ce n\u2019est pas \u00e0 vous \u00e0\nvous servir de ce mot-l\u00e0 avec une personne de ma condition\u00a0; Que\ntout notre gendre que vous soyez, il y a grande diff\u00e9rence de vous \u00e0\nnous, et que vous devez vous conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est assez mamour, laissons cela."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Monsieur de Sotenville,\nvous avez des indulgences qui n\u2019appartiennent qu\u2019\u00e0 vous, et vous ne\nsavez pas vous faire rendre par les gens ce qui vous est d\u00fb."
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu, pardonnez-moi, on ne peut\npoint me faire de le\u00e7ons l\u00e0-dessus, et j\u2019ai su montrer en ma vie par\nvingt actions de vigueur, que je ne suis point homme \u00e0 d\u00e9mordre jamais\nd\u2019une partie de mes pr\u00e9tentions. Mais il suffit de lui avoir donn\u00e9 un\npetit avertissement. Sachons un peu, mon gendre, ce que vous avez dans\nl\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisqu\u2019il faut donc parler cat\u00e9goriquement, je vous dirai, Monsieur de Sotenville, que j\u2019ai lieu de..."
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, mon gendre. Apprenez qu\u2019il\n n\u2019est pas respectueux d\u2019appeler les gens par leur nom, et qu\u2019\u00e0 ceux qui\n sont au-dessus de nous il faut dire Monsieur tout court."
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, Monsieur tout court, et non plus Monsieur de Sotenville, j\u2019ai \u00e0 vous dire que ma femme me donne..."
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau. Apprenez aussi que vous ne devez pas dire ma femme, quand vous parlez de notre fille."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019enrage. Comment, ma femme n\u2019est pas ma femme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, notre gendre, elle est votre\nfemme, mais il ne vous est pas permis de l\u2019appeler ainsi, et c\u2019est tout\nce que vous pourriez faire, si vous aviez \u00e9pous\u00e9 une de vos pareilles."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! George Dandin, o\u00f9 t\u2019es-tu\nfourr\u00e9\u00a0? Et de gr\u00e2ce, mettez pour un moment votre gentilhommerie \u00e0\nc\u00f4t\u00e9, et souffrez que je vous parle maintenant comme je pourrai. Au\ndiantre soit la tyrannie de toutes ces histoires-l\u00e0. Je vous dis donc\nque je suis mal satisfait de mon mariage."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et la raison, mon gendre."
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi parler ainsi d\u2019une chose dont vous avez tir\u00e9 de si grands avantages\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quels avantages, Madame, puisque\nMadame y a\u00a0? L\u2019aventure n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 mauvaise pour vous, car sans\nmoi vos affaires, avec votre permission, \u00e9taient fort d\u00e9labr\u00e9es, et mon\nargent a servi \u00e0 reboucher d\u2019assez bons trous\u00a0; mais moi de quoi y\nai-je profit\u00e9, je vous prie, que d\u2019un allongement de nom, et au lieu de\nGeorge Dandin, d\u2019avoir re\u00e7u par vous le titre de Monsieur de la\nDandini\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne comptez-vous rien, mon gendre, l\u2019avantage d\u2019\u00eatre alli\u00e9 \u00e0 la maison de Sotenville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et \u00e0 celle de la Prudoterie, dont\nj\u2019ai l\u2019honneur d\u2019\u00eatre issue. Maison o\u00f9 le ventre anoblit\u00a0: et qui\npar ce beau privil\u00e8ge rendra vos enfants Gentilshommes."
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, voil\u00e0 qui est bien, mes enfants seront Gentilshommes, mais je serai cocu moi, si l\u2019on n\u2019y met ordre."
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veut dire cela, mon gendre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela veut dire que votre fille ne vit pas comme il faut qu\u2019une femme vive, et qu\u2019elle fait des choses qui sont contre l\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau. Prenez garde \u00e0 ce que vous\n dites. Ma fille est d\u2019une race trop pleine de vertu pour se porter\njamais \u00e0 faire aucune chose dont l\u2019honn\u00eatet\u00e9 soit bless\u00e9e, et de la\nmaison de la Prudoterie, il y a plus de trois cents ans qu\u2019on n\u2019a point\nremarqu\u00e9 qu\u2019il y ait eu une femme, Dieu merci, qui ait fait parler\nd\u2019elle."
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu, dans la maison de Sotenville\n on n\u2019a jamais vu de coquette, et la bravoure n\u2019y est pas plus\nh\u00e9r\u00e9ditaire aux m\u00e2les, que la chastet\u00e9 aux femelles."
                                    }
                                },
                                "I04-30": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons eu une Jacqueline de la\nPrudoterie qui ne voulut jamais \u00eatre la Ma\u00eetresse d\u2019un Duc et Pair,\nGouverneur de notre Province."
                                    }
                                },
                                "I04-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a eu une Mathurine de Sotenville\n qui refusa vingt mille \u00e9cus d\u2019un Favori du Roi, qui ne lui demandait\nseulement que la faveur de lui parler."
                                    }
                                },
                                "I04-32": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho bien votre fille n\u2019est pas si difficile que cela, et elle s\u2019est apprivois\u00e9e depuis qu\u2019elle est chez moi."
                                    }
                                },
                                "I04-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Expliquez-vous, mon gendre, nous ne\nsommes point gens \u00e0 la supporter dans de mauvaises actions, et nous\nserons les premiers, sa m\u00e8re et moi, \u00e0 vous en faire la justice."
                                    }
                                },
                                "I04-34": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous n\u2019entendons point raillerie sur les mati\u00e8res de l\u2019honneur, et nous l\u2019avons \u00e9lev\u00e9e dans toute la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 possible."
                                    }
                                },
                                "I04-35": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que je vous puis dire, c\u2019est\nqu\u2019il y a ici un certain Courtisan que vous avez vu, qui est amoureux\nd\u2019elle \u00e0 ma barbe, et qui lui a fait faire des protestations d\u2019amour,\nqu\u2019elle a tr\u00e8s humainement \u00e9cout\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "I04-36": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jour de Dieu, je l\u2019\u00e9tranglerais de mes propres mains, s\u2019il fallait qu\u2019elle forlign\u00e2t de l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de sa m\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I04-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu, je lui passerais mon \u00e9p\u00e9e au travers du corps, \u00e0 elle et au galant, si elle avait forfait \u00e0 son honneur."
                                    }
                                },
                                "I04-38": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ai dit ce qui se passe pour vous faire mes plaintes, et je vous demande raison de cette affaire-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I04-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous tourmentez point, je vous la\nferai de tous deux, et je suis homme pour serrer le bouton \u00e0 qui que ce\npuisse \u00eatre. Mais \u00eates-vous bien s\u00fbr aussi de ce que vous nous\ndites\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-40": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s s\u00fbr."
                                    }
                                },
                                "I04-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez bien garde au moins, car entre\n Gentilshommes, ce sont des choses chatouilleuses, et il n\u2019est pas\nquestion d\u2019aller faire ici un pas de Clerc."
                                    }
                                },
                                "I04-42": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vous ai rien dit, vous dis-je, qui ne soit v\u00e9ritable."
                                    }
                                },
                                "I04-43": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mamour, allez-vous-en parler \u00e0 votre fille, tandis qu\u2019avec mon gendre j\u2019irai parler \u00e0 l\u2019homme."
                                    }
                                },
                                "I04-44": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Se pourrait-il, mon fils, qu\u2019elle\ns\u2019oubli\u00e2t de la sorte, apr\u00e8s le sage exemple que vous savez vous-m\u00eame\nque je lui ai donn\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-45": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous allons \u00e9claircir l\u2019affaire.\nSuivez-moi, mon gendre, et ne vous mettez pas en peine, vous verrez de\nquel bois nous nous chauffons lorsqu\u2019on s\u2019attaque \u00e0 ceux qui nous\npeuvent appartenir."
                                    }
                                },
                                "I04-46": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici qui vient vers nous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, suis-je connu de vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non pas que je sache, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019appelle le baron de Sotenville."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en r\u00e9jouis fort."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la bonne heure."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, mon p\u00e8re Jean-Gilles de Sotenville eut la gloire d\u2019assister en personne au grand si\u00e8ge de Montauban."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis ravi."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019ai eu un a\u00efeul Bertrand de\nSotenville, qui fut si consid\u00e9r\u00e9 en son temps, que d\u2019avoir permission de\n vendre tout son bien pour le voyage d\u2019outre-mer."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux croire."
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9, Monsieur, que\nvous aimez et poursuivez une jeune personne, qui est ma fille pour\nlaquelle je m\u2019int\u00e9resse, et pour l\u2019homme que vous voyez, qui a l\u2019honneur\n d\u2019\u00eatre mon gendre."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui moi."
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Et je suis bien aise de vous parler, pour tirer de vous, s\u2019il vous pla\u00eet, un \u00e9claircissement de cette affaire."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une \u00e9trange m\u00e9disance. Qui vous a dit cela, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelqu\u2019un qui croit le bien savoir."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce quelqu\u2019un-l\u00e0 en a menti. Je suis\nhonn\u00eate homme. Me croyez-vous capable, Monsieur, d\u2019une action aussi\nl\u00e2che que celle-l\u00e0\u00a0? Moi, aimer une jeune et belle personne, qui a\nl\u2019honneur d\u2019\u00eatre la fille de Monsieur le baron de Sotenville. Je vous\nr\u00e9v\u00e8re trop pour cela, et suis trop votre serviteur. Quiconque vous l\u2019a\ndit est un sot."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, mon gendre."
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un coquin et un maraud."
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9pondez."
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9pondez vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I05-22": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je savais qui ce peut \u00eatre, je lui donnerais en votre pr\u00e9sence de l\u2019\u00e9p\u00e9e dans le ventre."
                                    }
                                },
                                "I05-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soutenez donc la chose."
                                    }
                                },
                                "I05-24": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est toute soutenue, cela est vrai."
                                    }
                                },
                                "I05-25": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce votre gendre, Monsieur, qui..."
                                    }
                                },
                                "I05-26": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est lui-m\u00eame qui s\u2019en est plaint \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "I05-27": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, il peut remercier l\u2019avantage\nqu\u2019il a de vous appartenir, et sans cela je lui apprendrais bien \u00e0 tenir\n de pareils discours d\u2019une personne comme moi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour ce qui est de cela, la jalousie\nest une \u00e9trange chose\u00a0!J\u2019am\u00e8ne ici ma fille pour \u00e9claircir\nl\u2019affaire en pr\u00e9sence de tout le monde."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce donc vous, Madame, qui avez dit \u00e0 votre mari que je suis amoureux de vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, et comment lui aurais-je\ndit\u00a0? Est-ce que cela est\u00a0? Je voudrais bien le voir vraiment\nque vous fussiez amoureux de moi. Jouez-vous-y, je vous en prie, vous\ntrouverez \u00e0 qui parler. C\u2019est une chose que je vous conseille de faire.\nAyez recours pour voir \u00e0 tous les d\u00e9tours des Amants. Essayez un peu par\n plaisir \u00e0 m\u2019envoyer des ambassades, \u00e0 m\u2019\u00e9crire secr\u00e8tement de petits\nbillets doux, \u00e0 \u00e9pier les moments que mon mari n\u2019y sera pas, ou le temps\n que je sortirai pour me parler de votre amour. Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 y\nvenir, je vous promets que vous serez re\u00e7u comme il faut."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 l\u00e0 l\u00e0, Madame, tout doucement. Il\nn\u2019est pas n\u00e9cessaire de me faire tant de le\u00e7ons, et de vous tant\nscandaliser. Qui vous dit que je songe \u00e0 vous aimer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que sais-je moi ce qu\u2019on me vient conter ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "On dira ce que l\u2019on voudra. Mais vous savez si je vous ai parl\u00e9 d\u2019amour lorsque je vous ai rencontr\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019aviez qu\u2019\u00e0 le faire, vous auriez \u00e9t\u00e9 bien venu."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure qu\u2019avec moi vous\nn\u2019avez rien \u00e0 craindre. Que je ne suis point homme \u00e0 donner du chagrin\naux Belles, et que je vous respecte trop, et vous et Messieurs vos\nparents, pour avoir la pens\u00e9e d\u2019\u00eatre amoureux de vous."
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien vous le voyez."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voil\u00e0 satisfait, mon gendre, que dites-vous \u00e0 cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis que ce sont l\u00e0 des contes \u00e0\ndormir debout. Que je sais bien ce que je sais, et que tant\u00f4t, puisqu\u2019il\n faut parler, elle a re\u00e7u une ambassade de sa part."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, j\u2019ai re\u00e7u une ambassade."
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai envoy\u00e9 une ambassade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-14": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine."
                                    }
                                },
                                "I06-15": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il vrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-16": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi voil\u00e0 une \u00e9trange fausset\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, carogne que vous \u00eates. Je sais de vos nouvelles, et c\u2019est vous qui tant\u00f4t avez introduit le Courrier."
                                    }
                                },
                                "I06-18": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui vous. Ne faites point tant la sucr\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-20": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! que le monde aujourd\u2019hui est rempli de m\u00e9chancet\u00e9, de m\u2019aller soup\u00e7onner ainsi, moi qui suis l\u2019innocence m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I06-21": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, bonne pi\u00e8ce. Vous faites la sournoise. Mais je vous connais il y a longtemps, et vous \u00eates une dessal\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-22": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, est-ce que..."
                                    }
                                },
                                "I06-23": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, vous dis-je, vous\npourriez bien porter la folle ench\u00e8re de tous les autres. Et vous n\u2019avez\n point de p\u00e8re Gentilhomme."
                                    }
                                },
                                "I06-24": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une imposture si grande, et qui\n me touche si fort au c\u0153ur, que je ne puis pas m\u00eame avoir la force d\u2019y\nr\u00e9pondre\u00a0; cela est bien horrible d\u2019\u00eatre accus\u00e9e par un mari\nlorsqu\u2019on ne lui fait rien qui ne soit \u00e0 faire. H\u00e9las\u00a0! si je suis\nbl\u00e2mable de quelque chose, c\u2019est d\u2019en user trop bien avec lui."
                                    }
                                },
                                "I06-25": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I06-26": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout mon malheur est de le trop\nconsid\u00e9rer, et pl\u00fbt au Ciel que je fusse capable de souffrir, comme il\ndit, les galanteries de quelqu\u2019un, je ne serais pas tant \u00e0 plaindre.\nAdieu, je me retire, et je ne puis plus endurer qu\u2019on m\u2019outrage de cette\n sorte."
                                    }
                                },
                                "I06-27": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, vous ne m\u00e9ritez pas l\u2019honn\u00eate femme qu\u2019on vous a donn\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-28": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi, il m\u00e9riterait qu\u2019elle lui\n f\u00eet dire vrai, et si j\u2019\u00e9tais en sa place je n\u2019y marchanderais pas. Oui,\n Monsieur, vous devez pour le punir, faire l\u2019amour \u00e0 ma Ma\u00eetresse.\nPoussez, c\u2019est moi qui vous le dis, ce sera fort bien employ\u00e9, et je\nm\u2019offre \u00e0 vous y servir, puisqu\u2019il m\u2019en a d\u00e9j\u00e0 tax\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u00e9ritez, mon gendre, qu\u2019on vous dise ces choses-l\u00e0, et votre proc\u00e9d\u00e9 met tout le monde contre vous."
                                    }
                                },
                                "I06-30": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, songez \u00e0 mieux traiter une Demoiselle bien n\u00e9e, et prenez garde d\u00e9sormais \u00e0 ne plus faire de pareilles b\u00e9vues."
                                    }
                                },
                                "I06-31": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019enrage de bon c\u0153ur d\u2019avoir tort, lorsque j\u2019ai raison."
                                    }
                                },
                                "I06-32": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous voyez comme j\u2019ai \u00e9t\u00e9\nfaussement accus\u00e9. Vous \u00eates homme qui savez les maximes du point\nd\u2019honneur, et je vous demande raison de l\u2019affront qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 fait."
                                    }
                                },
                                "I06-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est juste, et c\u2019est l\u2019ordre des proc\u00e9d\u00e9s. Allons, mon gendre, faites satisfaction \u00e0 Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I06-34": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment satisfaction\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Cela se doit dans les r\u00e8gles pour l\u2019avoir \u00e0 tort accus\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-36": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose moi dont je ne demeure pas d\u2019accord de l\u2019avoir \u00e0 tort accus\u00e9, et je sais bien ce que j\u2019en pense."
                                    }
                                },
                                "I06-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe. Quelque pens\u00e9e qui vous\n puisse rester, il a ni\u00e9, c\u2019est satisfaire les personnes, et l\u2019on n\u2019a\nnul droit de se plaindre de tout homme qui se d\u00e9dit."
                                    }
                                },
                                "I06-38": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si bien donc que si je le trouvais couch\u00e9 avec ma femme, il en serait quitte pour se d\u00e9dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point de raisonnement. Faites-lui les excuses que je vous dis."
                                    }
                                },
                                "I06-40": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je lui ferai encore des excuses apr\u00e8s..."
                                    }
                                },
                                "I06-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons vous dis-je. Il n\u2019y a rien \u00e0\nbalancer, et vous n\u2019avez que faire d\u2019avoir peur d\u2019en trop faire, puisque\n c\u2019est moi qui vous conduis."
                                    }
                                },
                                "I06-42": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne saurais..."
                                    }
                                },
                                "I06-43": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu, mon gendre, ne m\u2019\u00e9chauffez pas la bile, je me mettrais avec lui contre vous. Allons. Laissez-vous gouverner par moi."
                                    }
                                },
                                "I06-44": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah George Dandin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I06-45": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre bonnet \u00e0 la main le premier, Monsieur est Gentilhomme, et vous ne l\u2019\u00eates pas."
                                    }
                                },
                                "I06-46": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019enrage."
                                    }
                                },
                                "I06-47": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9p\u00e9tez apr\u00e8s moi. Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I06-48": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I06-49": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des mauvaises pens\u00e9es que j\u2019ai eues de vous."
                                    }
                                },
                                "I06-50": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des mauvaises pens\u00e9es que j\u2019ai eues de vous."
                                    }
                                },
                                "I06-51": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que je n\u2019avais pas l\u2019honneur de vous conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I06-52": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que je n\u2019avais pas l\u2019honneur de vous conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I06-53": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je vous prie de croire."
                                    }
                                },
                                "I06-56": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je vous prie de croire."
                                    }
                                },
                                "I06-57": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I06-58": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voulez-vous que je sois serviteur d\u2019un homme qui me veut faire cocu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-59": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I06-60": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il suffit, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I06-61": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux qu\u2019il ach\u00e8ve, et que tout aille dans les formes. Que je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I06-62": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I06-63": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis le v\u00f4tre de tout\nmon c\u0153ur, et je ne songe plus \u00e0 ce qui s\u2019est pass\u00e9. Pour vous, Monsieur,\n je vous donne le bonjour, et suis f\u00e2ch\u00e9 du petit chagrin que vous avez\neu."
                                    }
                                },
                                "I06-64": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous baise les mains, et quand il vous plaira je vous donnerai le divertissement de courre un li\u00e8vre."
                                    }
                                },
                                "I06-65": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop de gr\u00e2ces que vous me faites."
                                    }
                                },
                                "I06-66": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0, mon gendre, comme il faut\npousser les choses. Adieu. Sachez que vous \u00eates entr\u00e9 dans une famille\nqui vous donnera de l\u2019appui, et ne souffrira point que l\u2019on vous fasse\naucun affront."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que je... Vous l\u2019avez voulu, vous\nl\u2019avez voulu, George Dandin, vous l\u2019avez voulu, cela vous sied fort\nbien, et vous voil\u00e0 ajust\u00e9 comme il faut,vous avez justement ce que vous\n m\u00e9ritez. Allons il s\u2019agit seulement de d\u00e9sabuser le p\u00e8re et la m\u00e8re et\nje pourrai trouver peut-\u00eatre quelque moyen d y r\u00e9ussir."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, j\u2019ai bien devin\u00e9 qu\u2019il fallait que cela v\u00eent de toi, et que tu l\u2019eusses dit \u00e0 quelqu\u2019un qui l\u2019ait rapport\u00e9 \u00e0 notre Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi je n\u2019en ai touch\u00e9 qu\u2019un\npetit mot en passant \u00e0 un homme, afin qu\u2019il ne d\u00eet point qu\u2019il m\u2019avait\nvu sortir, et il faut que les gens en ce pays-ci soient de grands\nbabillards."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment ce Monsieur le Vicomte a\nbien choisi son monde que de te prendre pour son Ambassadeur, et il\ns\u2019est all\u00e9 servir l\u00e0 d\u2019un homme bien chanceux."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, une autre fois je serai plus fin, et je prendrai mieux garde \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, il sera temps."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parlons plus de cela, \u00e9coute."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu que j\u2019\u00e9coute\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tourne un peu ton visage devers moi."
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien qu\u2019est-ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 l\u00e0, ne sais-tu pas bien ce que je veux dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morgu\u00e9 je t\u2019aime."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui le diable m\u2019emporte, tu me peux croire, puisque j\u2019en jure."
                                    }
                                },
                                "II01-17": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la bonne heure."
                                    }
                                },
                                "II01-18": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me sens tout tribouiller le c\u0153ur quand je te regarde."
                                    }
                                },
                                "II01-19": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en r\u00e9jouis."
                                    }
                                },
                                "II01-20": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment est-ce que tu fais pour \u00eatre si jolie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-21": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je fais comme font les autres."
                                    }
                                },
                                "II01-22": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois-tu, il ne faut point tant de\nbeurre pour faire un quarteron. Si tu veux tu seras ma femme, je serai\nton mari, et nous serons tous deux mari et femme."
                                    }
                                },
                                "II01-23": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu serais peut-\u00eatre jaloux comme notre Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II01-24": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point."
                                    }
                                },
                                "II01-25": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je hais les maris\nsoup\u00e7onneux, et j\u2019en veux un qui ne s\u2019\u00e9pouvante de rien, un si plein de\nconfiance, et si s\u00fbr de ma chastet\u00e9, qu\u2019il me v\u00eet sans inqui\u00e9tude au\nmilieu de trente hommes."
                                    }
                                },
                                "II01-26": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, je serai tout comme cela."
                                    }
                                },
                                "II01-27": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est la plus sotte chose du monde\nque de se d\u00e9fier d\u2019une femme, et de la tourmenter. La v\u00e9rit\u00e9 de\nl\u2019affaire est qu\u2019on n\u2019y gagne rien de bon. Cela nous fait songer \u00e0 mal,\net ce sont souvent les maris qui avec leurs vacarmes se font eux-m\u00eames\nce qu\u2019ils sont."
                                    }
                                },
                                "II01-28": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, je te donnerai la libert\u00e9 de faire tout ce qu\u2019il te plaira."
                                    }
                                },
                                "II01-29": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 comme il faut faire pour n\u2019\u00eatre\n point tromp\u00e9. Lorsqu\u2019un mari se met \u00e0 notre discr\u00e9tion, nous ne prenons\n de libert\u00e9 que ce qu\u2019il nous en faut, et il en est comme avec ceux qui\nnous ouvrent leur bourse et nous disent, prenez. Nous en usons\nhonn\u00eatement, et nous nous contentons de la raison. Mais ceux qui nous\nchicanent, nous nous effor\u00e7ons de les tondre, et nous ne les \u00e9pargnons\npoint."
                                    }
                                },
                                "II01-30": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, je serai de ceux qui ouvrent leur bourse, et tu n\u2019as qu\u2019\u00e0 te marier avec moi."
                                    }
                                },
                                "II01-31": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien bien nous verrons."
                                    }
                                },
                                "II01-32": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens donc ici, Claudine."
                                    }
                                },
                                "II01-33": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-34": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "II01-35": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! doucement. Je n\u2019aime pas les patineurs."
                                    }
                                },
                                "II01-36": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh un petit brin d\u2019amiti\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II01-37": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi l\u00e0, te dis-je, je n\u2019entends pas raillerie."
                                    }
                                },
                                "II01-38": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine."
                                    }
                                },
                                "II01-39": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahy\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II01-40": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que tu es rude \u00e0 pauvres\ngens. Fi, que cela est malhonn\u00eate de refuser les personnes. N\u2019as-tu\npoint de honte d\u2019\u00eatre belle, et de ne vouloir pas qu\u2019on te\ncaresse\u00a0? Eh l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II01-41": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te donnerai sur le nez."
                                    }
                                },
                                "II01-42": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh la farouche. La sauvage. Fi poua la vilaine, qui est cruelle."
                                    }
                                },
                                "II01-43": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu t\u2019\u00e9mancipes trop."
                                    }
                                },
                                "II01-44": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que cela te co\u00fbterait de me laisser un peu faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-45": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que tu te donnes patience."
                                    }
                                },
                                "II01-46": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un petit baiser seulement en rabattant sur notre mariage."
                                    }
                                },
                                "II01-49": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre Servante."
                                    }
                                },
                                "II01-50": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu beaut\u00e9 rude \u00e2ni\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II01-51": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le mot est amoureux."
                                    }
                                },
                                "II01-52": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu rocher, caillou, pierre de taille, et tout ce qu\u2019il y a de plus dur au monde."
                                    }
                                },
                                "II01-53": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais remettre aux mains de ma Ma\u00eetresse... Mais la voici avec son Mari, \u00e9loignons-nous, et attendons qu\u2019elle soit seule."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non non, on ne m\u2019abuse pas avec tant\nde facilit\u00e9, et je ne suis que trop certain que le rapport que l\u2019on m\u2019a\nfait est v\u00e9ritable. J\u2019ai de meilleurs yeux qu\u2019on ne pense, et votre\ngalimatias ne m\u2019a point tant\u00f4t \u00e9bloui."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah la voil\u00e0. Mais le mari est avec elle."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au travers de toutes vos grimaces,\nj\u2019ai vu la v\u00e9rit\u00e9 de ce que l\u2019on m\u2019a dit, et le peu de respect que vous\navez pour le n\u0153ud qui nous joint. Mon Dieu laissez l\u00e0 votre r\u00e9v\u00e9rence,\nce n\u2019est pas de ces sortes de respect dont je vous parle, et vous n\u2019avez\n que faire de vous moquer."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, me moquer\u00a0! En aucune fa\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais votre pens\u00e9e, et connais...\nEncore\u00a0? ah ne raillons pas davantage\u00a0! Je n\u2019ignore pas qu\u2019\u00e0\ncause de votre noblesse vous me tenez fort au-dessous de vous, et le\nrespect que je vous veux dire ne regarde point ma personne. J\u2019entends\nparler de celui que vous devez \u00e0 des n\u0153uds aussi v\u00e9n\u00e9rables que le sont\nceux du mariage. Il ne faut point lever les \u00e9paules, et je ne dis point\nde sottises."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui songe \u00e0 lever les \u00e9paules\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu nous voyons clair. Je vous\ndis encore une fois que le mariage est une cha\u00eene \u00e0 laquelle on doit\nporter toute sorte de respect, et que c\u2019est fort mal fait \u00e0 vous d\u2019en\nuser comme vous faites. Oui oui mal fait \u00e0 vous, et vous n\u2019avez que\nfaire de hocher la t\u00eate, et de me faire la grimace."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0! je ne sais ce que vous voulez dire."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le sais fort bien moi, et vos\nm\u00e9pris me sont connus. Si je ne suis pas n\u00e9 noble, au moins suis-je\nd\u2019une race o\u00f9 il n\u2019y a point de reproche, et la famille des Dandins..."
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Clitandre derri\u00e8re ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un moment d\u2019entretien."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? je ne dis mot."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0 qui vient r\u00f4der autour de vous."
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien est-ce ma faute\u00a0? Que voulez-vous que j\u2019y fasse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que vous y fassiez ce que\nfait une femme qui ne veut plaire qu\u2019\u00e0 son mari. Quoi qu\u2019on en puisse\ndire, les Galants n\u2019obs\u00e8dent jamais que quand on le veut bien, il y a un\n certain air doucereux qui les attire ainsi que le miel fait les\nmouches, et les honn\u00eates femmes ont des mani\u00e8res qui les savent chasser\nd\u2019abord."
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi les chasser\u00a0? et par quelle raison, je ne me scandalise point qu\u2019on me trouve bien faite, et cela me fait du plaisir."
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Mais quel personnage voulez-vous que joue un mari pendant cette galanterie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le personnage d\u2019un honn\u00eate homme qui est bien aise de voir sa femme consid\u00e9r\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre valet. Ce n\u2019est pas l\u00e0 mon compte, et les Dandins ne sont point accoutum\u00e9s \u00e0 cette mode-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh les Dandins s\u2019y accoutumeront\ns\u2019ils veulent. Car pour moi je vous d\u00e9clare que mon dessein n\u2019est pas de\n renoncer au monde, et de m\u2019enterrer toute vive dans un mari. Comment,\nparce qu\u2019un homme s\u2019avise de nous \u00e9pouser, il faut d\u2019abord que toutes\nchoses soient finies pour nous, et que nous rompions tout commerce avec\nles vivants\u00a0?C\u2019est une chose merveilleuse que cette tyrannie de\nMessieurs les maris, et je les trouve bons de vouloir qu\u2019on soit morte \u00e0\n tous les divertissements, et qu\u2019on ne vive que pour eux. Je me moque de\n cela, et ne veux point mourir si jeune."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ainsi que vous satisfaites aux engagements de la foi que vous m\u2019avez donn\u00e9e publiquement."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? je ne vous l\u2019ai point\ndonn\u00e9e de bon c\u0153ur, et vous me l\u2019avez arrach\u00e9e. M\u2019avez-vous avant le\nmariage demand\u00e9 mon consentement, et si je voulais bien de vous\u00a0?\nVous n\u2019avez consult\u00e9 pour cela que mon p\u00e8re, et ma m\u00e8re, ce sont eux\nproprement qui vous ont \u00e9pous\u00e9, et c\u2019est pourquoi vous ferez bien de\nvous plaindre toujours \u00e0 eux des torts que l\u2019on pourra vous faire. Pour\nmoi qui ne vous ai point dit de vous marier avec moi, et que vous avez\nprise sans consulter mes sentiments, je pr\u00e9tends n\u2019\u00eatre point oblig\u00e9e \u00e0\nme soumettre en esclave \u00e0 vos volont\u00e9s, et je veux jouir, s\u2019il vous\npla\u00eet, de quelque nombre de beaux jours que m\u2019offre la jeunesse\u00a0;\nprendre les douces libert\u00e9s, que l\u2019\u00e2ge me permet, voir un peu le beau\nmonde, et go\u00fbter le plaisir de m\u2019ou\u00efr dire des douceurs. Pr\u00e9parez-vous-y\n pour votre punition, et rendez gr\u00e2ces au Ciel de ce que je ne suis pas\ncapable de quelque chose de pis."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0!c\u2019est ainsi que vous le prenez. Je suis votre mari, et je vous dis que je n\u2019entends pas cela."
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi je suis votre femme, et je vous dis que je l\u2019entends."
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me prend des tentations\nd\u2019accommoder tout son visage \u00e0 la compote, et le mettre en \u00e9tat de ne\nplaire de sa vie aux diseurs de fleurettes. Ah\u00a0! allons, George\nDandin, je ne pourrais me retenir, et il vaut mieux quitter la place."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019avais, Madame, impatience qu\u2019il s\u2019en all\u00e2t pour vous rendre ce mot de la part que vous savez."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons."
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce que je puis remarquer, ce qu\u2019on lui dit ne lui d\u00e9pla\u00eet pas trop."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Claudine que ce billet s\u2019explique\nd\u2019une fa\u00e7on galante\u00a0! que dans tous leurs discours, et dans toutes\nleurs actions les gens de Cour ont un air agr\u00e9able, et qu\u2019est-ce que\nc\u2019est aupr\u00e8s d\u2019eux que nos gens de Province\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois qu\u2019apr\u00e8s les avoir vus, les Dandins ne vous plaisent gu\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demeure ici, je m\u2019en vais faire la r\u00e9ponse."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas besoin, que je pense, de lui recommander de la faire agr\u00e9able. Mais voici..."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, Monsieur, vous avez pris l\u00e0 un habile messager."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas os\u00e9 envoyer de mes gens,\nmais, ma pauvre Claudine, il faut que je te r\u00e9compense des bons offices\nque je sais que tu m\u2019as rendus."
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! Monsieur il n\u2019est pas\nn\u00e9cessaire. Non, Monsieur, vous n\u2019avez que faire de vous donner cette\npeine-l\u00e0, et je vous rends service, parce que vous le m\u00e9ritez, et que je\n me sens au c\u0153ur de l\u2019inclination pour vous."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te suis oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque nous serons mari\u00e9s, donne-moi cela que je le mette avec le mien."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te le garde aussi bien que le baiser."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-moi, as-tu rendu mon billet \u00e0 ta belle ma\u00eetresse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, elle est all\u00e9e y r\u00e9pondre."
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, Claudine, n\u2019y a-t-il pas moyen que je la puisse entretenir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, venez avec moi, je vous ferai parler \u00e0 elle."
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais le trouvera-t-elle bon, et n\u2019y a-t-il rien \u00e0 risquer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Testiguenne que j\u2019aurai l\u00e0 une habile femme, elle a de l\u2019esprit comme quatre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici mon homme de tant\u00f4t. Pl\u00fbt au\nCiel qu\u2019il p\u00fbt se r\u00e9soudre \u00e0 vouloir rendre t\u00e9moignage au p\u00e8re et \u00e0 la\nm\u00e8re de ce qu\u2019ils ne veulent point croire."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah vous voil\u00e0, Monsieur le babillard,\n \u00e0 qui j\u2019avais tant recommand\u00e9 de ne point parler, et qui me l\u2019aviez\ntant promis. Vous \u00eates donc un causeur, et vous allez redire ce que l\u2019on\n vous dit en secret."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Vous avez \u00e9t\u00e9 tout rapporter au\nmari. Et vous \u00eates cause qu\u2019il a fait du vacarme. Je suis bien aise de\nsavoir que vous avez de la langue, et cela m\u2019apprendra \u00e0 ne vous plus\nrien dire."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, mon ami."
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous n\u2019aviez point babill\u00e9, je\nvous aurais cont\u00e9 ce qui se passe \u00e0 cette heure, mais pour votre\npunition vous ne saurez rien du tout."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment. qu\u2019est-ce qui se passe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien, rien. Voil\u00e0 ce que c\u2019est d\u2019avoir caus\u00e9, vous n\u2019en t\u00e2terez plus, et je vous laisse sur la bonne bouche."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eate un peu."
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point."
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne te veux dire qu\u2019un mot."
                                    }
                                },
                                "II05-12": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nennin, nennin, vous avez envie de me tirer les vers du nez."
                                    }
                                },
                                "II05-13": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, ce n\u2019est pas cela."
                                    }
                                },
                                "II05-14": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quelque sot. Je vous vois venir."
                                    }
                                },
                                "II05-15": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est autre chose. \u00c9coute."
                                    }
                                },
                                "II05-16": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point d\u2019affaire. Vous voudriez que je\n vous disse que Monsieur le Vicomte vient de donner de l\u2019argent \u00e0\nClaudine, et qu\u2019elle l\u2019a men\u00e9 chez sa Ma\u00eetresse. Mais je ne suis pas si\nb\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II05-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "II05-18": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II05-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te donnerai..."
                                    }
                                },
                                "II05-20": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tarare\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pu me servir avec cet\ninnocent de la pens\u00e9e que j\u2019avais. Mais le nouvel avis qui lui est\n\u00e9chapp\u00e9 ferait la m\u00eame chose, et si le Galant est chez moi, ce serait\npour avoir raison aux yeux du p\u00e8re et de la m\u00e8re, et les convaincre\npleinement de l\u2019effronterie de leur fille. Le mal de tout ceci c\u2019est que\n je ne sais comment faire pour profiter d\u2019un tel avis. Si je rentre chez\n moi, je ferai \u00e9vader le dr\u00f4le, et quelque chose que je puisse voir\nmoi-m\u00eame de mon d\u00e9shonneur, je n\u2019en serai point cru \u00e0 mon serment, et\nl\u2019on me dira que je r\u00eave. Si d\u2019autre part je vais querir beau-p\u00e8re et\nbelle-m\u00e8re sans \u00eatre s\u00fbr de trouver chez moi le Galant, ce sera la m\u00eame\nchose, et je retomberai dans l\u2019inconv\u00e9nient de tant\u00f4t. Pourrais-je point\n m\u2019\u00e9claircir doucement s\u2019il y est encore\u00a0? Ah Ciel\u00a0! il n\u2019en\nfaut plus douter et je viens de l\u2019apercevoir par le trou de la porte. Le\n sort me donne ici de quoi confondre ma partie, et pour achever\nl\u2019aventure il fait venir \u00e0 point nomm\u00e9 les juges dont j\u2019avais besoin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin vous ne m\u2019avez pas voulu croire\n tant\u00f4t, et votre fille l\u2019a emport\u00e9 sur moi. Mais j\u2019ai en main de quoi\nvous faire voir comme elle m\u2019accommode, et Dieu mercimon d\u00e9shonneur est\nsi clair maintenant, que vous n\u2019en pourrez plus douter."
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, mon Gendre, vous en \u00eates encore l\u00e0-dessus\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui j\u2019y suis, et jamais je n\u2019eus tant de sujet d\u2019y \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "II07-4": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous nous venez encore \u00e9tourdir la t\u00eate\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-5": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Madame, et l\u2019on fait bien pis \u00e0 la mienne."
                                    }
                                },
                                "II07-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous lassez-vous point de vous rendre importun\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-7": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non. Mais je me lasse fort d\u2019\u00eatre pris pour dupe."
                                    }
                                },
                                "II07-8": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voulez-vous point vous d\u00e9faire de vos pens\u00e9es extravagantes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-9": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Madame, mais je voudrais bien me d\u00e9faire d\u2019une femme qui me d\u00e9shonore."
                                    }
                                },
                                "II07-10": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jour de Dieu, notre gendre, apprenez \u00e0 parler."
                                    }
                                },
                                "II07-11": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu cherchez des termes moins offensants que ceux-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II07-12": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marchand qui perd ne peut rire."
                                    }
                                },
                                "II07-13": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souvenez-vous que vous avez \u00e9pous\u00e9 une Demoiselle."
                                    }
                                },
                                "II07-14": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en souviens assez, et ne m\u2019en souviendrai que trop."
                                    }
                                },
                                "II07-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous vous en souvenez, songez donc \u00e0 parler d\u2019elle avec plus de respect."
                                    }
                                },
                                "II07-16": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais que ne songe-t-elle plut\u00f4t \u00e0 me\ntraiter plus honn\u00eatement\u00a0? Quoi parce qu\u2019elle est Demoiselle, il\nfaut qu\u2019elle ait la libert\u00e9 de me faire ce qui lui pla\u00eet, sans que j\u2019ose\n souffler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019avez-vous donc, et que pouvez-vous\n dire\u00a0?N\u2019avez-vous pas vu ce matin qu\u2019elle s\u2019est d\u00e9fendue de\nconna\u00eetre celui dont vous m\u2019\u00e9tiez venu parler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-18": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Mais vous, que pourrez-vous dire, si je vous fais voir maintenant que le galant est avec elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-19": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-20": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui avec elle, et dans ma maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans votre maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-22": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Dans ma propre maison."
                                    }
                                },
                                "II07-23": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si cela est, nous serons pour vous contre elle."
                                    }
                                },
                                "II07-24": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. L\u2019honneur de notre famille nous\nest plus cher que toute chose, et si vous dites vrai, nous la\nrenoncerons pour notre sang, et l\u2019abandonnerons \u00e0 votre col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II07-25": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 me suivre."
                                    }
                                },
                                "II07-26": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gardez de vous tromper."
                                    }
                                },
                                "II07-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019allez pas faire comme tant\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "II07-28": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, vous allez voir. Tenez. Ai-je menti\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "II08-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu. J\u2019ai peur qu\u2019on vous surprenne ici, et j\u2019ai quelques mesures \u00e0 garder."
                                    }
                                },
                                "II08-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Promettez-moi donc, Madame, que je pourrai vous parler cette nuit."
                                    }
                                },
                                "II08-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y ferai mes efforts."
                                    }
                                },
                                "II08-4": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchons doucement par derri\u00e8re, et t\u00e2chons de n\u2019\u00eatre point vus."
                                    }
                                },
                                "II08-5": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame, tout est perdu. Voil\u00e0 votre p\u00e8re et votre m\u00e8re accompagn\u00e9s de votre mari."
                                    }
                                },
                                "II08-8": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ciel\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-9": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort, Madame, frappez comme il faut."
                                    }
                                },
                                "II08-10": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il vous demeure quelque chose sur le c\u0153ur, je suis pour vous r\u00e9pondre."
                                    }
                                },
                                "II08-11": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprenez \u00e0 qui vous vous jouez."
                                    }
                                },
                                "II08-12": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon p\u00e8re vous \u00eates l\u00e0\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-13": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, ma fille, et je vois qu\u2019en\nsagesse, et en courage tu te montres un digne rejeton de la maison de\nSotenville. Viens \u00e7\u00e0, approche-toi que je t\u2019embrasse."
                                    }
                                },
                                "II08-14": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Embrasse-moi aussi, ma fille. Las\u00a0! je pleure de joie, et reconnais mon sang aux choses que tu viens de faire."
                                    }
                                },
                                "II08-16": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, notre gendre, et vous devez maintenant \u00eatre le plus content des hommes."
                                    }
                                },
                                "II08-17": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment. Voil\u00e0 une femme, celle-l\u00e0, vous \u00eates trop heureux de l\u2019avoir, et vous devriez baiser les pas o\u00f9 elle passe."
                                    }
                                },
                                "II08-18": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Euh tra\u00eetresse\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-19": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce, mon gendre\u00a0? que ne\nremerciez-vous un peu votre femme, de l\u2019amiti\u00e9 que vous voyez qu\u2019elle\nmontre pour vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-20": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non non, mon p\u00e8re, il n\u2019est pas\nn\u00e9cessaire. Il ne m\u2019a aucune obligation de ce qu\u2019il vient de voir, et\ntout ce que j\u2019en fais n\u2019est que pour l\u2019amour de moi-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II08-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 allez-vous, ma fille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-22": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me retire, mon p\u00e8re, pour ne me voir point oblig\u00e9e \u00e0 recevoir ses compliments."
                                    }
                                },
                                "II08-23": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a raison d\u2019\u00eatre en col\u00e8re. C\u2019est une femme qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre ador\u00e9e, et vous ne la traitez pas comme vous devriez."
                                    }
                                },
                                "II08-24": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sc\u00e9l\u00e9rate."
                                    }
                                },
                                "II08-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un petit ressentiment de\nl\u2019affaire de tant\u00f4t, et cela se passera avec un peu de caresse que vous\nlui ferez. Adieu, mon gendre, vous voil\u00e0 en \u00e9tat de ne vous plus\ninqui\u00e9ter. Allez-vous-en faire la paix ensemble, et t\u00e2chez de l\u2019apaiser\npar des excuses de votre emportement."
                                    }
                                },
                                "II08-26": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous devez consid\u00e9rer que c\u2019est une\njeune fille \u00e9lev\u00e9e \u00e0 la vertu, et qui n\u2019est point accoutum\u00e9e \u00e0 se voir\nsoup\u00e7onner d\u2019aucune vilaine action. Adieu. Je suis ravie de voir vos\nd\u00e9sordres finis et des transports de joie que vous doit donner sa\nconduite."
                                    }
                                },
                                "II08-27": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne dis mot. Car je ne gagnerais\nrien \u00e0 parler, et jamais il ne s\u2019est rien vu d\u2019\u00e9gal \u00e0 ma disgr\u00e2ce. Oui,\nj\u2019admire mon malheur, et la subtile adresse de ma carogne de femme pour\nse donner toujours raison, et me faire avoir tort. Est-il possible que\ntoujours j\u2019aurai du dessous avec elle\u00a0; que les apparences toujours\n tourneront contre moi, et que je ne parviendrai point \u00e0 convaincre mon\neffront\u00e9e\u00a0? \u00d4 Ciel\u00a0! seconde mes desseins, et m\u2019accorde la\ngr\u00e2ce de faire voir aux gens que l\u2019on me d\u00e9shonore."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "La nuit est avanc\u00e9e, et j\u2019ai peur qu\u2019il ne soit trop tard. Je ne vois point \u00e0 me conduire. Lubin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce par ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense que oui. Morgu\u00e9 voil\u00e0 une sotte nuit, d\u2019\u00eatre si noire que cela."
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a tort assur\u00e9ment. Mais si d\u2019un c\u00f4t\u00e9 elle nous emp\u00eache de voir, elle emp\u00eache de l\u2019autre que nous ne soyons vus."
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison. Elle n\u2019a pas\n tant de tort. Je voudrais bien savoir, Monsieur, vous qui \u00eates savant,\npourquoi il ne fait point jour la nuit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une grande question, et qui est difficile. Tu es curieux, Lubin."
                                    }
                                },
                                "III01-8": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Si j\u2019avais \u00e9tudi\u00e9, j\u2019aurais \u00e9t\u00e9 songer \u00e0 des choses o\u00f9 on n\u2019a jamais song\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III01-9": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois. Tu as la mine d\u2019avoir l\u2019esprit subtil et p\u00e9n\u00e9trant."
                                    }
                                },
                                "III01-10": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai. Tenez. J\u2019explique du Latin, quoique jamais je ne l\u2019aie appris, et voyant l\u2019autre jour \u00e9crit sur une grande porte Collegium, je devinai que cela voulait dire Coll\u00e8ge."
                                    }
                                },
                                "III01-11": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est admirable\u00a0! Tu sais donc lire, Lubin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-12": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Je sais lire la lettre moul\u00e9e, mais je n\u2019ai jamais su apprendre \u00e0 lire l\u2019\u00e9criture."
                                    }
                                },
                                "III01-13": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous voici contre la maison. C\u2019est le signal que m\u2019a donn\u00e9 Claudine."
                                    }
                                },
                                "III01-14": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi c\u2019est une fille qui vaut de l\u2019argent, et je l\u2019aime de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III01-15": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi t\u2019ai-je amen\u00e9 avec moi pour l\u2019entretenir."
                                    }
                                },
                                "III01-16": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous suis\u2026"
                                    }
                                },
                                "III01-17": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chut. J\u2019entends quelque bruit."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse la porte entr\u2019ouverte."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui est fait."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont elles. St."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "St."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "St."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "St."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Clitandre \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Lubin \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "Claudine \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Clitandre \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame, que j\u2019ai de joie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "Lubin \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine, ma pauvre Claudine."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Claudine \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique \u00e0 ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau, Lubin."
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce toi, Claudine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce vous, Madame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez pris l\u2019une pour l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi la nuit on n\u2019y voit goutte."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce pas vous, Clitandre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Madame."
                                    }
                                },
                                "III02-25": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon mari ronfle comme il faut, et j\u2019ai pris ce temps pour nous entretenir ici."
                                    }
                                },
                                "III02-26": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cherchons quelque lieu pour nous asseoir."
                                    }
                                },
                                "III02-27": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien avis\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III02-28": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Claudine, o\u00f9 est-ce que tu es\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "entendu descendre ma femme, et je me\nsuis vite habill\u00e9 pour descendre apr\u00e8s elle. O\u00f9 peut-elle \u00eatre\nall\u00e9e\u00a0? Serait-elle sortie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 es-tu donc, Claudine\u00a0? Ah te\nvoil\u00e0. Par ma foi ton Ma\u00eetre est plaisamment attrap\u00e9, et je trouve ceci\naussi dr\u00f4le que les coups de b\u00e2ton de tant\u00f4t dont on m\u2019a fait r\u00e9cit. Ta\nMa\u00eetresse dit qu\u2019il ronfle \u00e0 cette heure, comme tous les diantres, et il\n ne sait pas que Monsieur le Vicomte et elle sont ensemble pendant qu\u2019il\n dort. Je voudrais bien savoir quel songe il fait maintenant. Cela est\ntout \u00e0 fait risible\u00a0! De quoi s\u2019avise-t-il aussi d\u2019\u00eatre jaloux de\nsa femme, et de vouloir qu\u2019elle soit \u00e0 lui tout seul\u00a0?C\u2019est un\nimpertinent, et Monsieur le Vicomte lui fait trop d\u2019honneur. Tu ne dis\nmot, Claudine. Allons, suivons-les, et me donne ta petite menotte que je\n la baise. Ah que cela est doux\u00a0! Il me semble que je mange des\nconfitures. (Comme il baise la main de Dandin, Dandin la lui pousse rudement au visage.) Tubleu, comme vous y allez. Voil\u00e0 une petite menotte qui est un peu bien rude."
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Personne."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fuit, et me laisse inform\u00e9 de la\nnouvelle perfidie de ma coquine. Allons, il faut que sans tarder,\nj\u2019envoie appeler son p\u00e8re et sa m\u00e8re, et que cette aventure me serve \u00e0\nme faire s\u00e9parer d\u2019elle. Hol\u00e0, Colin, Colin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Colin \u00e0 la fen\u00eatre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, vite, ici-bas."
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Colin en sautant par la fen\u00eatre",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u2019y voil\u00e0. On ne peut pas plus vite."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu es l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement. Parle bas. \u00c9coute. Va-t\u2019en\n chez mon beau-p\u00e8re, et ma belle-m\u00e8re, et dis que je les prie tr\u00e8s\ninstamment de venir tout a l\u2019heure ici. Entends-tu\u00a0? Eh\u00a0?\nColin, Colin."
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "Colin de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 diable es-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ici."
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste soit du maroufle qui s\u2019\u00e9loigne\nde moi. Je te dis que tu ailles de ce pas trouver mon beau-p\u00e8re, et ma\nbelle-m\u00e8re, et leur dire que je les conjure de se rendre ici tout \u00e0\nl\u2019heure. M\u2019entends-tu bien\u00a0? R\u00e9ponds. Colin, Colin."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "Colin de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un pendard qui me fera enrager, viens-t\u2019en \u00e0 moi.",
                                        "1": "Ah le tra\u00eetre\u00a0! il m\u2019a estropi\u00e9. O\u00f9 est-ce que tu es\u00a0? Approche, que je te donne mille coups. Je pense qu\u2019il me fuit."
                                    }
                                },
                                "III04-13": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "III04-14": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu venir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-15": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nenni ma foi."
                                    }
                                },
                                "III04-16": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "III04-17": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, vous me voulez battre."
                                    }
                                },
                                "III04-18": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien non. Je ne te ferai rien."
                                    }
                                },
                                "III04-19": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-20": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Approche. Bon. Tu es bien\nheureux de ce que j\u2019ai besoin de toi. Va-t\u2019en vite de ma part prier mon\nbeau-p\u00e8re et ma belle-m\u00e8re de se rendre ici le plus t\u00f4t qu\u2019ils pourront,\n et leur dis que c\u2019est pour une affaire de la derni\u00e8re cons\u00e9quence. Et\ns\u2019ils faisaient quelque difficult\u00e9 \u00e0 cause de l\u2019heure, ne manque pas de\nles presser, et de leur bien faire entendre qu\u2019il est tr\u00e8s important\nqu\u2019ils viennent, en quelque \u00e9tat qu\u2019ils soient. Tu m\u2019entends bien\nmaintenant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-21": {
                                    "personnage": "Colin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III04-22": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va vite, et reviens de m\u00eame. Et moi\nje vais rentrer dans ma maison, attendant que. \u2026 Mais j\u2019entends\nquelqu\u2019un. Ne serait-ce point ma femme\u00a0? Il faut que j\u2019\u00e9coute, et\nme serve de l\u2019obscurit\u00e9 qu\u2019il fait."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu. Il est temps de se retirer."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi si t\u00f4t\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous nous sommes assez entretenus."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame, puis-je assez vous\nentretenir, et trouver en si peu de temps toutes les paroles dont j\u2019ai\nbesoin\u00a0? Il me faudrait des journ\u00e9es enti\u00e8res pour me bien\nexpliquer \u00e0 vous de tout ce que je sens\u00a0; et je ne vous ai pas dit\nencore la moindre partie de ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous en \u00e9couterons une autre fois davantage."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! de quel coup me\npercez-vous l\u2019\u00e2me, lorsque vous parlez de vous retirer, et avec combien\nde chagrins m\u2019allez-vous laisser maintenant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous trouverons moyen de nous revoir."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Mais je songe qu\u2019en me quittant,\n vous allez trouver un mari. Cette pens\u00e9e m\u2019assassine, et les privil\u00e8ges\n qu\u2019ont les maris sont des choses cruelles pour un Amant qui aime bien."
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serez-vous assez fort pour avoir\ncette inqui\u00e9tude, et pensez-vous qu\u2019on soit capable d\u2019aimer de certains\nmaris qu\u2019il y a. On les prend, parce qu\u2019on ne s\u2019en peut d\u00e9fendre, et que\n l\u2019on d\u00e9pend de parents qui n\u2019ont des yeux que pour le bien, mais on\nsait leur rendre justice, et l\u2019on se moque fort de les consid\u00e9rer au\ndel\u00e0 de ce qu\u2019ils m\u00e9ritent."
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 nos carognes de femmes."
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! qu\u2019il faut avouer que celui\n qu\u2019on vous a donn\u00e9 \u00e9tait peu digne de l\u2019honneur qu\u2019il a re\u00e7u, et que\nc\u2019est une \u00e9trange chose que l\u2019assemblage qu\u2019on a fait d\u2019une personne\ncomme vous avec un homme comme lui."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "george dandin \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvres maris\u00a0! voil\u00e0 comme on vous traite."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u00e9ritez sans doute une toute autre destin\u00e9e, et le Ciel ne vous a point faite pour \u00eatre la femme d\u2019un paysan."
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pl\u00fbt au Ciel\u00a0! F\u00fbt-elle la tienne, tu changerais bien de langage. Rentrons. C\u2019en est assez."
                                    }
                                },
                                "III05-15": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, si vous avez \u00e0 dire du mal de votre mari, d\u00e9p\u00eachez vite, car il est tard."
                                    }
                                },
                                "III05-16": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Claudine, que tu es cruelle."
                                    }
                                },
                                "III05-17": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a raison. S\u00e9parons-nous."
                                    }
                                },
                                "III05-18": {
                                    "personnage": "Clitandre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc s\u2019y r\u00e9soudre puisque\nvous le voulez. Mais au moins je vous conjure de me plaindre un peu, des\n m\u00e9chants moments que je vais passer."
                                    }
                                },
                                "III05-19": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu."
                                    }
                                },
                                "III05-20": {
                                    "personnage": "Lubin",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 es-tu, Claudine que je te donne le bonsoir."
                                    }
                                },
                                "III05-21": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, je le re\u00e7ois de loin, et je t\u2019en renvoie autant."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rentrons sans faire de bruit."
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "La porte s\u2019est ferm\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai le passe-partout."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouvrez donc doucement."
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "On a ferm\u00e9 en dedans, et je ne sais comment nous ferons."
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Appelez le gar\u00e7on qui couche l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III06-7": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Colin, Colin, Colin."
                                    }
                                },
                                "III06-8": {
                                    "personnage": "george dandin mettant la t\u00eate \u00e0 sa fen\u00eatre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Colin, Colin\u00a0? Ah je vous y\nprends donc, Madame ma femme, et vous faites des escampativos pendant\nque je dors. Je suis bien aise de cela, et de vous voir dehors \u00e0 l\u2019heure\n qu\u2019il est."
                                    }
                                },
                                "III06-9": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, quel grand mal est-ce qu\u2019il y a \u00e0 prendre le frais de la nuit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-10": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui. L\u2019heure est bonne \u00e0 prendre\n le frais. C\u2019est bien plut\u00f4t le chaud, Madame la Coquine\u00a0; et nous\nsavons toute l\u2019intrigue du rendez-vous, et du Damoiseau. Nous avons\nentendu votre galant entretien, et les beaux vers \u00e0 ma louange que vous\navez dits l\u2019un et l\u2019autre. Mais ma consolation c\u2019est que je vais \u00eatre\nveng\u00e9, et que votre p\u00e8re et votre m\u00e8re seront convaincus maintenant de\nla justice de mes plaintes, et du d\u00e9r\u00e8glement de votre conduite. Je les\nai envoy\u00e9 querir, et ils vont \u00eatre ici dans un moment."
                                    }
                                },
                                "III06-11": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ciel\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III06-12": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "III06-13": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un coup sans doute o\u00f9 vous ne\nvous attendiez pas. C\u2019est maintenant que je triomphe, et j\u2019ai de quoi\nmettre \u00e0 bas votre orgueil, et d\u00e9truire vos artifices. Jusques ici vous\navez jou\u00e9 mes accusations, \u00e9bloui vos parents, et pl\u00e2tr\u00e9 vos\nmalversations. J\u2019ai eu beau voir, et beau dire, et votre adresse\ntoujours l\u2019a emport\u00e9 sur mon bon droit, et toujours vous avez trouv\u00e9\nmoyen d\u2019avoir raison. Mais \u00e0 cette fois, Dieu merci, les choses vont\n\u00eatre \u00e9claircies, et votre effronterie sera pleinement confondue."
                                    }
                                },
                                "III06-14": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 je vous prie, faites-moi ouvrir la porte."
                                    }
                                },
                                "III06-15": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non il faut attendre la venue de\n ceux que j\u2019ai mand\u00e9s, et je veux qu\u2019ils vous trouvent dehors \u00e0 la belle\n heure qu\u2019il est. En attendant qu\u2019ils viennent, songez, si vous voulez \u00e0\n chercher dans votre t\u00eate quelque nouveau d\u00e9tour pour vous tirer de\ncette affaire. \u00c0 inventer quelque moyen de rhabiller votre escapade. \u00c0\ntrouver quelque belle ruse pour \u00e9luder ici les gens et para\u00eetre\ninnocente. Quelque pr\u00e9texte sp\u00e9cieux de p\u00e8lerinage nocturne, ou d\u2019amie\nen travail d\u2019enfant que vous veniez de secourir."
                                    }
                                },
                                "III06-16": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon intention n\u2019est pas de vous\nrien d\u00e9guiser. Je ne pr\u00e9tends point me d\u00e9fendre, ni vous nier les\nchoses, puisque vous les savez."
                                    }
                                },
                                "III06-17": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que vous voyez bien que tous\nles moyens vous en sont ferm\u00e9s, et que dans cette affaire vous ne\nsauriez inventer d\u2019excuse qu\u2019il ne me soit facile de convaincre de\nfausset\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III06-18": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Je confesse que j\u2019ai tort, et\nque vous avez sujet de vous plaindre. Mais je vous demande par gr\u00e2ce de\nne m\u2019exposer point maintenant \u00e0 la mauvaise humeur de mes parents, et de\n me faire promptement ouvrir."
                                    }
                                },
                                "III06-19": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous baise les mains."
                                    }
                                },
                                "III06-20": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ehmon pauvre petit mari. Je vous en conjure."
                                    }
                                },
                                "III06-21": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon pauvre petit mari\u00a0? Je\nsuis votre petit mari maintenant, parce que vous vous sentez prise. Je\nsuis bien aise de cela, et vous ne vous \u00e9tiez jamais avis\u00e9e de me dire\nde ces douceurs."
                                    }
                                },
                                "III06-22": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez. Je vous promets de ne vous plus donner aucun sujet de d\u00e9plaisir, et de me..."
                                    }
                                },
                                "III06-23": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout cela n\u2019est rien. Je ne veux\npoint perdre cette aventure, et il m\u2019importe qu\u2019on soit une fois\n\u00e9clairci \u00e0 fond de vos d\u00e9portements."
                                    }
                                },
                                "III06-24": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce, laissez-moi vous dire. Je vous demande un moment d\u2019audience."
                                    }
                                },
                                "III06-25": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-26": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que j\u2019ai failli, je vous\nl\u2019avoue encore une fois, et que votre ressentiment est juste. Que j\u2019ai\npris le temps de sortir pendant que vous dormiez, et que cette sortie\nest un rendez-vous que j\u2019avais donn\u00e9 \u00e0 la personne que vous dites. Mais\nenfin ce sont des actions que vous devez pardonner \u00e0 mon \u00e2ge\u00a0; des\nemportements de jeune personne qui n\u2019a encore rien vu, et ne fait que\nd\u2019entrer au monde. Des libert\u00e9s o\u00f9 l\u2019on s\u2019abandonne sans y penser de\nmal, et qui sans doute dans le fond n\u2019ont rien de\u2026"
                                    }
                                },
                                "III06-27": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0: vous le dites, et ce sont de ces choses qui ont besoin qu\u2019on les croie pieusement."
                                    }
                                },
                                "III06-28": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point m\u2019excuser par l\u00e0\nd\u2019\u00eatre coupable envers vous, et je vous prie seulement d\u2019oublier une\noffense, dont je vous demande pardon de tout mon c\u0153ur\u00a0; et de\nm\u2019\u00e9pargner en cette rencontre le d\u00e9plaisir que me pourraient causer les\nreproches f\u00e2cheux de mon p\u00e8re et de ma m\u00e8re. Si vous m\u2019accordez\ng\u00e9n\u00e9reusement la gr\u00e2ce que je vous demande\u00a0; ce proc\u00e9d\u00e9 obligeant,\ncette bont\u00e9 que vous me ferez voir, me gagnera enti\u00e8rement. Elle\ntouchera tout \u00e0 fait mon c\u0153ur, et y fera na\u00eetre pour vous ce que tout le\n pouvoir de mes parents et les liens du mariage n\u2019avaient pu y jeter. En\n un mot, elle sera cause que je renoncerai \u00e0 toutes les galanteries, et\nn\u2019aurai de l\u2019attachement que pour vous. Oui, je vous donne ma parole que\n vous m\u2019allez voir d\u00e9sormais la meilleure femme du monde, et que je vous\n t\u00e9moignerai tant d\u2019amiti\u00e9, tant d\u2019amiti\u00e9 que vous en serez satisfait."
                                    }
                                },
                                "III06-29": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Crocodile qui flatte les gens pour les \u00e9trangler."
                                    }
                                },
                                "III06-30": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Accordez-moi cette faveur."
                                    }
                                },
                                "III06-31": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point d\u2019affaires. Je suis inexorable."
                                    }
                                },
                                "III06-32": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Montrez-vous g\u00e9n\u00e9reux."
                                    }
                                },
                                "III06-33": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "III06-34": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "III06-35": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point."
                                    }
                                },
                                "III06-36": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous en conjure de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III06-37": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, non. Je veux qu\u2019on soit d\u00e9tromp\u00e9 de vous, et que votre confusion \u00e9clate."
                                    }
                                },
                                "III06-38": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien si vous me r\u00e9duisez au\nd\u00e9sespoir, je vous avertis qu\u2019une femme en cet \u00e9tat est capable de tout,\n et que je ferai quelque chose ici dont vous vous repentirez."
                                    }
                                },
                                "III06-39": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que ferez-vous, s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-40": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon c\u0153ur se portera jusqu\u2019aux extr\u00eames r\u00e9solutions, et de ce couteau que voici je me tuerai sur la place."
                                    }
                                },
                                "III06-41": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ah\u00a0! \u00e0 la bonne heure."
                                    }
                                },
                                "III06-42": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pas tant \u00e0 la bonne heure pour vous,\nque vous vous imaginez. On sait de tous c\u00f4t\u00e9s nos diff\u00e9rends, et les\nchagrins perp\u00e9tuels que vous concevez contre moi. Lorsqu\u2019on me trouvera\nmorte, il n\u2019y aura personne qui mette en doute que ce ne soit vous qui\nm\u2019aurez tu\u00e9e\u00a0; et mes parents ne sont pas gens assur\u00e9ment \u00e0 laisser\n cette mort impunie, et ils en feront sur votre personne toute la\npunition que leur pourront offrir, et les poursuites de la justice, et\nla chaleur de leur ressentiment. C\u2019est par l\u00e0 que je trouverai moyen de\nme venger de vous, et je ne suis pas la premi\u00e8re qui ait su recourir \u00e0\nde pareilles vengeances, qui n\u2019ait pas fait difficult\u00e9 de se donner la\nmort, pour perdre ceux qui ont la cruaut\u00e9 de nous pousser \u00e0 la derni\u00e8re\nextr\u00e9mit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III06-43": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre valet. On ne s\u2019avise plus de se tuer soi-m\u00eame, et la mode en est pass\u00e9e il y a longtemps."
                                    }
                                },
                                "III06-44": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose dont vous pouvez vous\n tenir s\u00fbr, et si vous persistez dans votre refus, si vous ne me faites\nouvrir, je vous jure que tout \u00e0 l\u2019heure je vais vous faire voir jusques\no\u00f9 peut aller la r\u00e9solution d\u2019une personne qu\u2019on met au d\u00e9sespoir."
                                    }
                                },
                                "III06-45": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bagatelles, bagatelles. C\u2019est pour me faire peur."
                                    }
                                },
                                "III06-46": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien puisqu\u2019il le faut, voici qui\nnous contentera tous deux, et montrera si je me moque. Ah c\u2019en est fait.\n Fasse le Ciel que ma mort soit veng\u00e9e comme je le souhaite, et que\ncelui qui en est cause, re\u00e7oive un juste ch\u00e2timent de la duret\u00e9 qu\u2019il a\neue pour moi."
                                    }
                                },
                                "III06-47": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais\u00a0! serait-elle bien si\nmalicieuse que de s\u2019\u00eatre tu\u00e9e pour me faire pendre\u00a0? Prenons un\nbout de chandelle pour aller voir."
                                    }
                                },
                                "III06-48": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "St. Paix. Rangeons-nous chacune imm\u00e9diatement contre un des c\u00f4t\u00e9s de la porte."
                                    }
                                },
                                "III06-49": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "La m\u00e9chancet\u00e9 d\u2019une femme irait-elle\nbien jusques l\u00e0\u00a0? (Il sort avec un bout de chandelle sans les\napercevoir, elles entrent, aussit\u00f4t elles ferment la porte. ) Il n\u2019y a\npersonne. Eh je m\u2019en \u00e9tais bien dout\u00e9, et la pendarde s\u2019est retir\u00e9e,\nvoyant qu\u2019elle ne gagnait rien apr\u00e8s moi, ni par pri\u00e8res ni par menaces.\n Tant mieuxcela rendra ses affaires encore plus mauvaises, et le p\u00e8re et\n la m\u00e8re qui vont venir en verront mieux son crime. Ahah la porte s\u2019est\nferm\u00e9e. Hol\u00e0 ho quelqu\u2019un. Qu\u2019on m\u2019ouvre promptement."
                                    }
                                },
                                "III06-50": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique \u00e0 la fen\u00eatre avec ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment c\u2019est toi\u00a0!D\u2019o\u00f9\nviens-tu, bon pendard\u00a0? Est-il l\u2019heure de revenir chez soi, quand\nle jour est pr\u00e8s de para\u00eetre, et cette mani\u00e8re de vie est-elle celle que\n doit suivre un honn\u00eate mari\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-51": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est-il beau d\u2019aller ivrogner\ntoute la nuit\u00a0? et de laisser ainsi toute seule une pauvre jeune\nfemme dans la maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-52": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment vous avez..."
                                    }
                                },
                                "III06-53": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, tra\u00eetre, je suis lasse de tes d\u00e9portements, et je m\u2019en veux plaindre sans plus tarder \u00e0 mon p\u00e8re et \u00e0 ma m\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III06-54": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi c\u2019est ainsi que vous osez..."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez de gr\u00e2ce, et venez me faire\n raison de l\u2019insolence la plus grande du monde, d\u2019un mari \u00e0 qui le vin\net la jalousie ont troubl\u00e9 de telle sorte la cervelle, qu\u2019il ne sait\nplus ni ce qu\u2019il dit, ni ce qu\u2019il fait, et vous a lui-m\u00eame envoy\u00e9 querir\n pour vous faire t\u00e9moins de l\u2019extravagance la plus \u00e9trange dont on ait\njamais ou\u00ef parler. Le voil\u00e0 qui revient comme vous voyez, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre\nfait attendre toute la nuit, et si vous voulez l\u2019\u00e9couter, il vous dira\nqu\u2019il a les plus grandes plaintes du monde \u00e0 vous faire de moi\u00a0;\nque durant qu\u2019il dormait, je me suis d\u00e9rob\u00e9e d\u2019aupr\u00e8s de lui pour m\u2019en\naller courir, et cent autres contes de m\u00eame nature qu\u2019il est all\u00e9 r\u00eaver."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une m\u00e9chante carogne."
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, il nous a voulu faire accroire\nqu\u2019il \u00e9tait dans la maison, et que nous en \u00e9tions dehors, et c\u2019est une\nfolie qu\u2019il n\u2019y a pas moyen de lui \u00f4ter de la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, qu\u2019est-ce \u00e0 dire cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une furieuse impudence que de nous envoyer querir."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jamais..."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon p\u00e8re, je ne puis plus\nsouffrir un mari de la sorte. Ma patience est pouss\u00e9e \u00e0 bout, et il\nvient de me dire cent paroles injurieuses."
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu vous \u00eates un malhonn\u00eate homme."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une conscience de voir une pauvre jeune femme trait\u00e9e de la fa\u00e7on, et cela crie vengeance au Ciel."
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-on..."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, vous devriez mourir de honte."
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi vous dire deux mots."
                                    }
                                },
                                "III07-13": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9couter, il va vous en conter de belles."
                                    }
                                },
                                "III07-14": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je d\u00e9sesp\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III07-15": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a tant bu, que je ne pense pas qu\u2019on puisse durer contre lui, et l\u2019odeur du vin qu\u2019il souffle est mont\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "III07-16": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur mon beau-p\u00e8re, je vous conjure..."
                                    }
                                },
                                "III07-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retirez-vous. Vous puez le vin \u00e0 pleine bouche."
                                    }
                                },
                                "III07-18": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je vous prie..."
                                    }
                                },
                                "III07-19": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi ne m\u2019approchez pas. Votre haleine est empest\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III07-20": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffrez que je vous..."
                                    }
                                },
                                "III07-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retirez-vous, vous dis-je. On ne peut vous souffrir."
                                    }
                                },
                                "III07-22": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Permettez de gr\u00e2ce que..."
                                    }
                                },
                                "III07-23": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poua, vous m\u2019engloutissez le c\u0153ur. Parlez de loin, si vous voulez."
                                    }
                                },
                                "III07-24": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui, je parle de loin. Je vous jure que je n\u2019ai boug\u00e9 de chez moi, et que c\u2019est elle qui est sortie."
                                    }
                                },
                                "III07-25": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voil\u00e0 pas ce que je vous ai dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-26": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez quelle apparence il y a."
                                    }
                                },
                                "III07-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez. Vous vous moquez des gens. Descendez, ma fille, et venez ici."
                                    }
                                },
                                "III07-28": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019atteste le Ciel, que j\u2019\u00e9tais dans la maison, et que..."
                                    }
                                },
                                "III07-29": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, c\u2019est une extravagance qui n\u2019est pas supportable."
                                    }
                                },
                                "III07-30": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que la foudre m\u2019\u00e9crase tout \u00e0 l\u2019heure, si..."
                                    }
                                },
                                "III07-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne nous rompez pas davantage la t\u00eate et songez \u00e0 demander pardon \u00e0 votre femme."
                                    }
                                },
                                "III07-32": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi demander pardon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui pardon, et sur-le-champ."
                                    }
                                },
                                "III07-34": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi je..."
                                    }
                                },
                                "III07-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Corbleu si vous me r\u00e9pliquez. Je vous apprendrai ce que c\u2019est que de vous jouer \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "III07-36": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah George Dandin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, venez, ma fille, que votre mari vous demande pardon."
                                    }
                                },
                                "III07-38": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique descendue",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? lui pardonner tout ce\nqu\u2019il m\u2019a dit\u00a0? Non, non, mon p\u00e8re, il m\u2019est impossible de m\u2019y\nr\u00e9soudre, et je vous prie de me s\u00e9parer d\u2019un mari avec lequel je ne\nsaurais plus vivre."
                                    }
                                },
                                "III07-39": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le moyen d\u2019y r\u00e9sister\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-40": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma fille, de semblables s\u00e9parations\nne se font point sans grand scandale, et vous devez vous montrer plus\nsage que lui, et patienter encore cette fois."
                                    }
                                },
                                "III07-41": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment patienter apr\u00e8s de telles indignit\u00e9s\u00a0? non, mon p\u00e8re, c\u2019est une chose o\u00f9 je ne puis consentir."
                                    }
                                },
                                "III07-42": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il le faut, ma fille, et c\u2019est moi qui vous le commande."
                                    }
                                },
                                "III07-43": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce mot me ferme la bouche, et vous avez sur moi une puissance absolue."
                                    }
                                },
                                "III07-44": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle douceur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-45": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est f\u00e2cheux d\u2019\u00eatre contrainte d\u2019oublier de telles injures, mais quelle violence que je me fasse, c\u2019est \u00e0 moi de vous ob\u00e9ir."
                                    }
                                },
                                "III07-46": {
                                    "personnage": "Claudine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre mouton\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-47": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez."
                                    }
                                },
                                "III07-48": {
                                    "personnage": "Ang\u00e9lique",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que vous me faites faire ne servira de rien, et vous verrez que ce sera d\u00e8s demain \u00e0 recommencer."
                                    }
                                },
                                "III07-49": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous y donnerons ordre. Allons, mettez-vous \u00e0 genoux."
                                    }
                                },
                                "III07-50": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 genoux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-51": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui \u00e0 genoux, et sans tarder."
                                    }
                                },
                                "III07-52": {
                                    "personnage": "george dandin Il se met \u00e0 genoux",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Ciel\u00a0! Que faut-il dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-53": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je vous prie de me pardonner."
                                    }
                                },
                                "III07-54": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je vous prie de me pardonner."
                                    }
                                },
                                "III07-55": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019extravagance que j\u2019ai faite."
                                    }
                                },
                                "III07-56": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019extravagance que j\u2019ai faite (\u00e0 part) De vous \u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "III07-57": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je vous promets de mieux vivre \u00e0 l\u2019avenir."
                                    }
                                },
                                "III07-58": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je vous promets de mieux vivre \u00e0 l\u2019avenir."
                                    }
                                },
                                "III07-59": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez-y garde, et sachez que c\u2019est ici la derni\u00e8re de vos impertinences que nous souffrirons."
                                    }
                                },
                                "III07-60": {
                                    "personnage": "Madame de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jour de Dieu, si vous y retournez, on vous apprendra le respect que vous devez \u00e0 votre femme\u00a0; et \u00e0 ceux de qui elle sort."
                                    }
                                },
                                "III07-61": {
                                    "personnage": "Monsieur de Sotenville",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le jour qui va para\u00eetre. Adieu. Rentrez chez vous, et songez bien \u00e0 \u00eatre sage. Et nous, mamour, allons nous mettre au lit."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "George Dandin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je le quitte maintenant, et\n je n\u2019y vois plus de rem\u00e8de, lorsqu\u2019on a comme moi \u00e9pous\u00e9 une m\u00e9chante\nfemme, le meilleur parti qu\u2019on puisse prendre, c\u2019est de s\u2019aller jeter\ndans l\u2019eau la t\u00eate la premi\u00e8re."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}