{
    "pieces": [
        {
            "title": "LE FESTIN DE PIERRE",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "ACTE I ",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Amarille, Lucie.",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, vous tardez bien \u00e0 me venir trouver !"
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Philippe, Madame..."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ?"
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vient d\u2019arriver."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! ne me surprends point par une fausse joie."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il marche sur mes pas, et de plus, il m\u2019envoie..."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ! Il t\u2019a parl\u00e9 ?"
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si bien que vous verrez",
                                        "1": "Si je suis v\u00e9ritable, et si vous me croirez.",
                                        "2": "Il m\u2019a dit qu\u2019il ne peut supporter votre absence,",
                                        "3": "Qu\u2019il a quitt\u00e9 Madrid avec diligence,",
                                        "4": "Que de voir sa ma\u00eetresse il veut avoir l\u2019honneur,",
                                        "5": "Avant que de parler \u00e0 notre gouverneur."
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucie, une sueur me couvre le visage,",
                                        "1": "Qui, si je ne me trompe, est de mauvais pr\u00e9sage."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, laissez l\u00e0 la superstition,",
                                        "1": "Et songez seulement \u00e0 la r\u00e9ception",
                                        "2": "Que vous lui devez faire ; apr\u00e8s tout, il me semble",
                                        "3": "Que vous vous pr\u00e9parez fort mal..."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! je tremble,",
                                        "1": "Je suis toute interdite, et je ne sais comment",
                                        "2": "Je pourrai, sans rougir, l\u2019aborder seulement."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ? Quitter la cour, venir \u00e0 toute bride,",
                                        "1": "Ne prendre que l\u2019amour pour escorte et pour guide,",
                                        "2": "\u00c0 vous voir seulement borner tous ses plaisirs,",
                                        "3": "Et vous lui r\u00e9pondrez de pleurs et de soupirs !"
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour te dire le vrai, ton d\u00e9but m\u2019a surprise,",
                                        "1": "Lucie ; attends un peu que je me sois remise :",
                                        "2": "Quand je me ressouviens, quoiqu\u2019il fut \u00e9loign\u00e9,",
                                        "3": "Que dans sa passion il n\u2019a rien \u00e9pargn\u00e9,",
                                        "4": "Et que par tant de soins, et tant de bons offices,",
                                        "5": "Il m\u2019a forc\u00e9e enfin d\u2019agr\u00e9er ses services,",
                                        "6": "Qu\u2019il a tout m\u00e9pris\u00e9 pour se donner \u00e0 moi,",
                                        "7": "Je me sens oblig\u00e9e \u00e0 lui donner ma foi :",
                                        "8": "Mais mon p\u00e8re a pour lui quelque froideur secr\u00e8te."
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais, s\u2019il vous pla\u00eet, \u00eatre son Interpr\u00e8te.",
                                        "1": "C\u2019est que dans l\u2019Entreprise, o\u00f9 tous les r\u00e9volt\u00e9s",
                                        "2": "Attaquaient cet Etat presque de tous c\u00f4t\u00e9s,",
                                        "3": "O\u00f9 Don Philippe fit des actions si belles,",
                                        "4": "Quand d\u2019un bras indomptable il chassa les rebelles,",
                                        "5": "Qu\u2019au retour du combat, ce vainqueur g\u00e9n\u00e9reux",
                                        "6": "Pour la premi\u00e8re fois vous pr\u00e9senta ses voeux,",
                                        "7": "Qu\u2019en pr\u00e9sence de tous on lui donna la gloire",
                                        "8": "D\u2019avoir contribu\u00e9 lui seul \u00e0 la victoire ;",
                                        "9": "Votre p\u00e8re en con\u00e7ut dans le coeur un d\u00e9pit,",
                                        "10": "Pr\u00e9sumant que par l\u00e0 s\u2019abaissait son cr\u00e9dit.",
                                        "11": "Je l\u2019ai su par adresse, et que port\u00e9 d\u2019envie",
                                        "12": "Il ne l\u2019a pu depuis revoir sans jalousie."
                                    }
                                },
                                "I01-15": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! depuis ce temps nous ne l\u2019avions pas vu ;",
                                        "1": "Mais \u00e9tant ce qu\u2019il est, le gouverneur a cru",
                                        "2": "Qu\u2019il ne lui pouvait pas ravir sans injustice",
                                        "3": "L\u2019honneur que m\u00e9ritait cet important service",
                                        "4": "Mais il ne peut aussi ravir, sans \u00eatre ingrat,",
                                        "5": "La gloire que mon p\u00e8re acquit en ce combat,",
                                        "6": "Et qu\u2019en la faction enti\u00e8rement d\u00e9truite",
                                        "7": "Il doit tout \u00e0 son bras ainsi qu\u2019\u00e0 sa conduite.",
                                        "8": "Mais il tarde beaucoup !"
                                    }
                                },
                                "I01-16": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ! Le coeur vous bat !"
                                    }
                                },
                                "I01-17": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne rendit jamais un si rude combat",
                                        "1": "Et s\u2019il n\u2019est secouru..."
                                    }
                                },
                                "I01-18": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019en soyez plus en peine,",
                                        "1": "Il vient, que votre esprit ne soit plus \u00e0 la g\u00eane ;",
                                        "2": "Car nous voyons assez que ce coeur innocent",
                                        "3": "Ne saurait plus cacher l\u2019aise qu\u2019il en ressent."
                                    }
                                },
                                "I01-19": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! parle pour moi."
                                    }
                                },
                                "I01-20": {
                                    "personnage": "LUCIE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates admirable !",
                                        "1": "Si j\u2019\u00e9tais \u00e0 ses yeux autant que vous aimable,",
                                        "2": "Ne vous en pensez pas moquer, je sais fort bien",
                                        "3": "Qu\u2019il ne s\u2019ennuierait pas dedans mon entretien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Philippe, Amarille, Lucie.",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adorable beaut\u00e9 pour qui mon coeur soupire,",
                                        "1": "Incomparable objet dont j\u2019adore l\u2019empire,",
                                        "2": "Beaux yeux, mes seuls vainqueurs, dont les regards puissants",
                                        "3": "Ont captiv\u00e9 mon \u00e2me, et ravi tous mes sens,",
                                        "4": "Ouvrage le plus beau qu\u2019ait produit la Nature,",
                                        "5": "Tiendrez-vous plus longtemps mon \u00e2me \u00e0 la torture ?",
                                        "6": "N\u2019aurez-vous point piti\u00e9 de voir \u00e0 vos genoux",
                                        "7": "Un amant si fid\u00e8le, et qui se meurt pour vous ?",
                                        "8": "J\u2019ai cent fois implor\u00e9 le secours de la Parque,",
                                        "9": "J\u2019ai de mon d\u00e9sespoir donn\u00e9 plus d\u2019une marque,",
                                        "10": "Et loin de m\u2019affranchir de tant de maux soufferts,",
                                        "11": "Je redouble ma cha\u00eene, et resserre mes fers :",
                                        "12": "N\u2019avez-vous point encore assez de connaissance",
                                        "13": "De mes soumissions ? de ma pers\u00e9v\u00e9rance ?",
                                        "14": "Mes soins et mes respects vous sont-ils inconnus ?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Don Philippe, au point qu\u2019\u00e9clatent vos vertus,",
                                        "1": "Que vous avez grand tort d\u2019accuser d\u2019injustice",
                                        "2": "Un coeur reconnaissant, et qui hait l\u2019artifice !",
                                        "3": "Vos services m\u2019ont plu, je ne le puis cacher,",
                                        "4": "Et sans qu\u2019il faille ici davantage en parler,",
                                        "5": "Je les sais, je les crois, j\u2019ai pour eux de l\u2019estime,",
                                        "6": "Ils sont exempts de feinte, ils sont exempts de crime ;",
                                        "7": "Celui qui me les rend les grave dans mon coeur ;",
                                        "8": "Par eux il s\u2019est acquis le nom de mon vainqueur,",
                                        "9": "Ce coeur reconnaissant lui dit bien qu\u2019il esp\u00e8re ;",
                                        "10": "Mais enfin je suis fille, et je d\u00e9pends d\u2019un p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! p\u00e8re trop cruel ! tyrannique pouvoir,",
                                        "1": "Qui va bient\u00f4t r\u00e9duire une \u00e2me au d\u00e9sespoir.",
                                        "2": "Eh quoi! par une loi si dure et si barbare,",
                                        "3": "Faudra-t-il qu\u2019une Amour si constante et si rare..."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez-vous, de gr\u00e2ce, \u00e9pargnez un discours",
                                        "1": "Qui n\u2019a rien, de commun avec vos amours :",
                                        "2": "Vous m\u2019outragez sans doute, et vous feriez un crime",
                                        "3": "De cette passion que je crois l\u00e9gitime :",
                                        "4": "R\u00e9fl\u00e9chissez un peu sur ces prompts mouvements,",
                                        "5": "Vous travaillez fort mal \u00e0 vos contentements,",
                                        "6": "Et vous obscurcissez par cette violence..."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien donc ! je m\u2019impose un \u00e9ternel silence,",
                                        "1": "Madame, et je suis pr\u00eat de br\u00fbler, de souffrir,",
                                        "2": "Que dis-je de br\u00fbler ? je suis pr\u00eat \u00e0 mourir.",
                                        "3": "Oui, je mourrai plut\u00f4t qu\u2019un insolent murmure",
                                        "4": "Choque ce que l\u2019on doit aux lois de la Nature ;",
                                        "5": "Et plut\u00f4t qu\u2019irriter un chef-d\u2019oeuvre si beau,",
                                        "6": "\u00c0 vos pieds maintenant je ferai mon tombeau."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! ne triomphez pas ici de ma faiblesse,",
                                        "1": "Mourir ! ce mot me choque, et bien plus, il me blesse.",
                                        "2": "Je vous aime, et mon coeur, pr\u00eat \u00e0 vous secourir,",
                                        "3": "Vous d\u00e9fend de jamais me parler de mourir.",
                                        "4": "Cet aveu dit assez que mon \u00e2me ing\u00e9nue,",
                                        "5": "En choquant mon devoir, se montre toute nue,",
                                        "6": "Et qu\u2019enfin, mon amour veut exiger de moi",
                                        "7": "En faveur de Philippe une sinc\u00e8re foi,",
                                        "8": "Et lui jurer que rien d\u00e9sormais n\u2019est capable",
                                        "9": "De lui faire changer le titre d\u2019immuable."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Merveille des beaut\u00e9s, divin charme des yeux,",
                                        "1": "Que ces mots sont touchants ! que j\u2019en suis glorieux !",
                                        "2": "Mais parmi tant de biens, que ma peine est extr\u00eame!",
                                        "3": "Je sais, pour m\u2019affliger, qu\u2019un Don Juan vous aime,",
                                        "4": "Qu\u2019il dit que vous l\u2019aimez, qu\u2019il a la vanit\u00e9",
                                        "5": "D\u2019assurer en tous lieux qu\u2019il en est \u00e9cout\u00e9,",
                                        "6": "Que vous pr\u00eatez l\u2019oreille \u00e0 ses discours inf\u00e2mes :",
                                        "7": "Et que vous approuvez et ses soins, et ses flammes :",
                                        "8": "Mais si vous permettez que je lui fasse voir",
                                        "9": "Comme il doit, l\u2019insolent, rentrer dans son devoir,",
                                        "10": "Quel qu\u2019il puisse \u00eatre enfin, je lui ferai conna\u00eetre",
                                        "11": "Que ce discours ne part que d\u2019un l\u00e2che et d\u2019un tra\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans passion, de gr\u00e2ce, il n\u2019est pas de besoin,",
                                        "1": "Ni de vous emporter, ni de prendre ce soin.",
                                        "2": "Quoi qu\u2019il puisse arriver, je vous serai fid\u00e8le.",
                                        "3": "Tous les tourments offerts, la mort la plus cruelle",
                                        "4": "Ne d\u00e9tourneraient pas un si juste dessein.",
                                        "5": "\u00c0 vous seul je r\u00e9serve et mon coeur et ma main,",
                                        "6": "Je puis, sans m\u2019offenser, avoir cette pens\u00e9e,",
                                        "7": "Et ma vertu par l\u00e0 ne peut \u00eatre bless\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, divine Amarille ! arr\u00eatez-vous un peu :",
                                        "1": "Par ces mots si charmants vous augmentez mon feu ;",
                                        "2": "Et rien dor\u00e9navant ne peut \u00eatre capable",
                                        "3": "D\u2019alt\u00e9rer une amour qui n\u2019a point de semblable.",
                                        "4": "Sur cette v\u00e9rit\u00e9 puis-je esp\u00e9rer ce soir,",
                                        "5": "Pour vous la confirmer, le bonheur de vous voir ?",
                                        "6": "Si j\u2019obtiens cette gr\u00e2ce \u00e0 nulle autre seconde,",
                                        "7": "Amarille, je suis le plus heureux du monde."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussit\u00f4t que le jour fera place \u00e0 la nuit,",
                                        "1": "Venez assur\u00e9ment sans escorte, et sans bruit,",
                                        "2": "Je vous entretiendrai dessous cette fen\u00eatre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Don Juan, Don Philippe, Amarille.",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous y pr\u00e9viendrai, pour vous faire conna\u00eetre",
                                        "1": "Qu\u2019un amant m\u00e9pris\u00e9 m\u00e9prise le danger,",
                                        "2": "Quand son jaloux d\u00e9pit l\u2019oblige \u00e0 se venger."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019attends ces doux moments avec impatience,",
                                        "1": "Pour montrer qu\u2019il n\u2019est rien d\u2019\u00e9gal \u00e0 ma constance."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pour montrer la mienne, adieu, soyez certain",
                                        "1": "Qu\u2019\u00e0 vous seul je r\u00e9serve et mon coeur et ma main."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que vous me livrez de sensibles atteintes !",
                                        "1": "Il faut, belle Amarille, il faut bannir les craintes,",
                                        "2": "Votre foi m\u2019en assure ; et vivre sous vos lois,",
                                        "3": "C\u2019est \u00eatre plus heureux que commander aux rois."
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne te r\u00e9jouis point d\u2019une telle promesse,",
                                        "1": "Tu ne poss\u00e8des pas encore ta ma\u00eetresse,",
                                        "2": "Et quoique mon amour ne soit pas violent,",
                                        "3": "Que je ne veuille ici passer que pour galant,",
                                        "4": "Je te veux faire voir dedans cette poursuite",
                                        "5": "Que je ne manque pas d\u2019adresse et de conduite :",
                                        "6": "Je sais feindre des maux, et d\u2019un ton innocent,",
                                        "7": "Je fais l\u2019extasi\u00e9, je fais le languissant ;",
                                        "8": "Je fais adroitement mes approches, j\u2019assi\u00e8ge,",
                                        "9": "Je fais donner ainsi la beaut\u00e9 dans le pi\u00e8ge :",
                                        "10": "Je jure que je suis plein de fid\u00e9lit\u00e9,",
                                        "11": "J\u2019atteste tous les dieux sur cette v\u00e9rit\u00e9 ;",
                                        "12": "Je lui dis que ses yeux ont fait na\u00eetre en mon \u00e2me",
                                        "13": "Des d\u00e9sirs tous br\u00fblants, des transports tous de flamme,",
                                        "14": "Et qu\u2019au piteux \u00e9tat o\u00f9 me r\u00e9duit l\u2019amour,",
                                        "15": "Il faut me secourir ou me ravir le jour.",
                                        "16": "C\u2019est de cette fa\u00e7on, c\u2019est dessous cette feinte",
                                        "17": "Qu\u2019on voit enfin l\u2019amour l\u2019emporter sur la crainte :",
                                        "18": "Amarille, c\u2019est l\u00e0 que votre passion",
                                        "19": "Ne pourra l\u2019emporter sur ma pr\u00e9caution,",
                                        "20": "Et que je r\u00e9duirai vos projets en fum\u00e9e.",
                                        "21": "Aimez, aimez Philippe, et soyez-en aim\u00e9e ;",
                                        "22": "Je vais vous pr\u00e9venir, et dans la fin du jour",
                                        "23": "Vous verrez si je sais contenter mon amour.",
                                        "24": "J\u2019entends quelqu\u2019un, sortons."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Don Alvaros, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, malheur d\u00e9plorable !",
                                        "1": "P\u00e8re trop malheureux d\u2019un enfant ex\u00e9crable !",
                                        "2": "De quels yeux maintenant oserai-je plus voir",
                                        "3": "Un fils qui foule aux pieds l\u2019honneur et le devoir ?",
                                        "4": "Qui n\u2019a qu\u2019impi\u00e9t\u00e9 et que fureurs dans l\u2019\u00e2me,",
                                        "5": "Qui va porter partout et le fer et la flamme,",
                                        "6": "Et qui, sans respecter le sexe ni le rang,",
                                        "7": "Tue, enl\u00e8ve, assassine, et s\u2019abreuve de sang ?",
                                        "8": "Honneur que j\u2019emportais dedans la s\u00e9pulture,",
                                        "9": "Fallait-il qu\u2019un prodige horrible en la Nature",
                                        "10": "Par des crimes si grands eut bien os\u00e9 ternir",
                                        "11": "Un renom \u00e9clatant qui n\u2019aurait pu finir ?",
                                        "12": "H\u00e9las ! que me sert-il d\u2019avoir port\u00e9 ma gloire",
                                        "13": "Aux oreilles des rois et jusque dans l\u2019Histoire,",
                                        "14": "Si celui qui devait l\u2019accro\u00eetre et l\u2019\u00e9claircir",
                                        "15": "L\u2019efface d\u2019un seul trait et s\u2019en va l\u2019obscurcir ?",
                                        "16": "Las ! il n\u2019est que trop vrai que les vertus des p\u00e8res",
                                        "17": "Ne sont pas aux enfants des biens h\u00e9r\u00e9ditaires,",
                                        "18": "Et que le soin qu\u2019on prend \u00e0 les bien \u00e9lever",
                                        "19": "Souvent les pr\u00e9cipite au lieu de les sauver.",
                                        "20": "Apr\u00e8s ceux que j\u2019ai pris, grands Dieux ! faites le reste,",
                                        "21": "D\u00e9tournez un malheur si grand et si funeste",
                                        "22": "Ou si vous le voulez punir de ses forfaits,",
                                        "23": "Dieux ! accordez la mort \u00e0 mes justes souhaits."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, un tel souhait n\u2019est pas fort raisonnable ;",
                                        "1": "Si Madame la Mort au coeur impitoyable",
                                        "2": "Se pr\u00e9sentait \u00e0 vous avec son nez camus,",
                                        "3": "Vous en appelleriez, ma foi, comme d\u2019abus.",
                                        "4": "Mais voulez-vous m\u2019entendre et voulez vous me croire ?",
                                        "5": "Puisqu\u2019il n\u2019a point de soin d\u2019avoir place en l\u2019Histoire,",
                                        "6": "Il faut pr\u00e9sentement, et sans plus consulter,",
                                        "7": "Ne lui donner plus rien et le d\u00e9sh\u00e9riter ;",
                                        "8": "Et s\u2019il ne devient point par l\u00e0 plus raisonnable,",
                                        "9": "Il faudra le maudire et l\u2019envoyer au Diable."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, Philipin, vos importuns discours",
                                        "1": "Ne sont pas de saison."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mais aussi toujours..."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Juste Ciel ! justes Dieux ! d\u00e9tournez la temp\u00eate,",
                                        "1": "Sauvez mon fils du coup qui menace sa t\u00eate",
                                        "2": "Ou si votre bont\u00e9 ne veut le secourir,",
                                        "3": "Accordez \u00e0 mes voeux la gr\u00e2ce de mourir."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans les importuner de vos cris lamentables,",
                                        "1": "Vaut-il pas mieux qu\u2019il soit \u00e0 tous les mille diables ?"
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une seconde fois, taisez-vous, Philipin."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Car pour vous dire vrai, c\u2019est un ma\u00eetre Gonin,",
                                        "1": "Qui n\u2019a point de repos, qui fur\u00e8te sans cesse,",
                                        "2": "Qui fait le langoureux aupr\u00e8s d\u2019une ma\u00eetresse,",
                                        "3": "Et qui, sur un refus ou le moindre d\u00e9tour,",
                                        "4": "Ou de force ou de gr\u00e9 contente son amour."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce qui m\u2019\u00e9pouvante et c\u2019est ce qui me tue."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019a pas plut\u00f4t dit que le dr\u00f4le effectue."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est par l\u00e0 que je perds le sens et la raison."
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est par l\u00e0 que mes maux sont sans comparaison,",
                                        "1": "Car pendant sa folie et tout ce badinage,",
                                        "2": "Je ne bois ni ne mange, et c\u2019est de quoi j\u2019enrage.",
                                        "3": "Le voici."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends piti\u00e9 d\u2019un p\u00e8re malheureux,",
                                        "1": "Ciel, et touche son coeur, en exau\u00e7ant mes voeux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Juan, Don Alvaros, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, mon p\u00e8re est ici ! que je suis mis\u00e9rable !",
                                        "1": "Il s\u2019en va me conter sans doute quelque fable.",
                                        "2": "Mais s\u2019il nous fait encore des discours ennuyeux,",
                                        "3": "Sortons, et sans r\u00e9plique abandonnons ces lieux."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, aujourd\u2019hui le sang et la nature,",
                                        "1": "Joints \u00e0 l\u2019affection sinc\u00e8re et toute pure",
                                        "2": "Que je vous porte encore, veut que vous \u00e9coutiez",
                                        "3": "De solides conseils, que vous en profitiez,",
                                        "4": "Et que, ne foulant pas aux pieds mes remontrances,",
                                        "5": "Vous imploriez des dieux les hautes assistances.",
                                        "6": "Que si vous ne songez, ingrat, \u00e0 les fl\u00e9chir,",
                                        "7": "Votre ab\u00eeme est ouvert, vous n\u2019y sauriez gauchir.",
                                        "8": "Regardez sous vos pas un gouffre \u00e9pouvantable",
                                        "9": "Pr\u00eat \u00e0 vous engloutir au lit comme \u00e0 la table.",
                                        "10": "Pour vous en retirer je vous pr\u00eate la main ;",
                                        "11": "Travaillez, travaillez, sans attendre \u00e0 demain.",
                                        "12": "Ne fermez pas l\u2019oreille aux avis d\u2019un bon p\u00e8re,",
                                        "13": "Servez-vous des conseils que le Ciel lui sugg\u00e8re.",
                                        "14": "Reprenez, reprenez de meilleurs sentiments,",
                                        "15": "\u00c9touffez pour jamais ces brutaux mouvements.",
                                        "16": "Je sais qu\u2019il est des temps o\u00f9 la chaleur de l\u2019\u00e2ge",
                                        "17": "\u00c0 quelques libert\u00e9s peut porter un courage,",
                                        "18": "Mais que dans celui dont vous touchez la saison,",
                                        "19": "Vous perdiez l\u00e2chement le sens et la raison,",
                                        "20": "C\u2019est ce qui, sans mentir, me surprend et m\u2019afflige.",
                                        "21": "Voyez les sentiments \u00e0 quoi l\u2019amour m\u2019oblige ;",
                                        "22": "\u00d4tez de votre esprit ces l\u00e2ches passions",
                                        "23": "Qui ternissent l\u2019\u00e9clat des belles actions."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si les miennes \u00e9taient sujettes \u00e0 l\u2019envie,",
                                        "1": "Vous prendriez moins de soins \u00e0 censurer ma vie,",
                                        "2": "Vous songeriez ailleurs et n\u2019outrageriez point",
                                        "3": "Un fils que vos discours choquent au dernier point,",
                                        "4": "Et qui n\u2019entreprend rien que l\u2019\u00e2ge n\u2019autorise."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce propos insolent a mon \u00e2me surprise :",
                                        "1": "Quoi ! l\u2019\u00e2ge t\u2019autorise en tes l\u00e2ches desseins ?",
                                        "2": "Que je plains ta manie ! h\u00e9las, que je la crains !",
                                        "3": "Esprit pernicieux, sont-ce l\u00e0 tes pens\u00e9es ?",
                                        "4": "Des filles de maison surprises et forc\u00e9es,",
                                        "5": "Mettre crime sur crime en un m\u00eame moment,",
                                        "6": "L\u2019\u00e2ge te le peut-il permettre impun\u00e9ment ?",
                                        "7": "L\u2019\u00e2ge autorise-t-il des forfaits si damnables ?"
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il dit qu\u2019il en a vu bien d\u2019autres dans les fables."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu crois que l\u2019on t\u2019estime et qu\u2019on nomme valeur",
                                        "1": "D\u2019\u00eatre ainsi redoutable \u00e0 tous les gens d\u2019honneur ?",
                                        "2": "Mais vien\u00e7a, sais tu bien jusqu\u2019o\u00f9 va cette estime ?",
                                        "3": "\u00c0 t\u2019appeler impie, \u00e0 d\u00e9tester ton crime,",
                                        "4": "Comme le plus horrible et le plus odieux",
                                        "5": "Qui fut jamais commis \u00e0 la face des dieux.",
                                        "6": "Sans exercer ici ta fureur et ta rage,",
                                        "7": "Va dans l\u2019occasion signaler ton courage,",
                                        "8": "C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il faut montrer tes inclinations,",
                                        "9": "C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il faut borner toutes tes passions :",
                                        "10": "Qu\u2019il faut surprendre un fort et forcer des murailles,",
                                        "11": "Non pas perdre le temps \u00e0 livrer des batailles",
                                        "12": "\u00c0 des coeurs innocents qui n\u2019aiment que la paix",
                                        "13": "Et qui tremblent sans cesse au bruit de tes forfaits."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffrirai je longtemps toutes vos r\u00eaveries ?",
                                        "1": "De sinistres effets elles seront suivies,",
                                        "2": "Si vous portez plus loin vos importunit\u00e9s.",
                                        "3": "Ah, Dieux ! que la vieillesse a d\u2019incommodit\u00e9s !",
                                        "4": "De gr\u00e2ce, finissez ces importuns reproches,",
                                        "5": "Je sens d\u2019une fureur les secr\u00e8tes approches,",
                                        "6": "Qui pourraient..."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ton p\u00e8re, esprit pernicieux !",
                                        "1": "Tu ne peux \u00e9viter la col\u00e8re des dieux,",
                                        "2": "Leur justice..."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le feu de mes jeunes ann\u00e9es",
                                        "1": "Ne peut souffrir encor mes passions born\u00e9es ;",
                                        "2": "Il ne saurait donner de r\u00e8gle \u00e0 mes d\u00e9sirs",
                                        "3": "Et je ne prescris point de borne \u00e0 mes plaisirs.",
                                        "4": "Je ne vous connais plus, ni ne vous veux conna\u00eetre,",
                                        "5": "Je ne veux plus souffrir de p\u00e8re ni de ma\u00eetre,",
                                        "6": "Et si les dieux voulaient m\u2019imposer une loi,",
                                        "7": "Je ne voudrais ni dieux, p\u00e8re, ma\u00eetre, ni roi."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019ai-je plus \u00e0 tenter sur cette \u00e2me insens\u00e9e,",
                                        "1": "Dont le crime aujourd\u2019hui fait toute la pens\u00e9e ?",
                                        "2": "Grands Dieux ! voyez ma peine, et ne permettez pas",
                                        "3": "Qu\u2019il tombe o\u00f9 le D\u00e9mon pr\u00e9cipite ses pas.",
                                        "4": "Ah, mon fils ! par l\u2019amour, par la bont\u00e9 d\u2019un p\u00e8re",
                                        "5": "Pendant \u00e0 tes genoux, et qui se d\u00e9sesp\u00e8re,",
                                        "6": "Par le g\u00e9n\u00e9reux sang de tes nobles a\u00efeux,",
                                        "7": "Par le sacr\u00e9 respect que nous devons aux dieux,",
                                        "8": "Par mes sensibles maux, par ma douleur am\u00e8re,",
                                        "9": "Permets que je respire et permets que j\u2019esp\u00e8re,",
                                        "10": "D\u00e9cille-toi les yeux et n\u2019abandonne pas",
                                        "11": "Trop inhumainement ton vieux p\u00e8re au tr\u00e9pas.",
                                        "12": "Si toujours ma tendresse excita ta col\u00e8re,",
                                        "13": "Si ta main d\u2019un soufflet a fait rougir ton p\u00e8re,",
                                        "14": "Et si ton coeur ne veut cesser d\u2019\u00eatre inhumain,",
                                        "15": "Et si tu l\u2019aimes mieux, tiens, je t\u2019ouvre mon sein :",
                                        "16": "Frappe, frappe, cruel, et plonges-y tes armes,",
                                        "17": "Un p\u00e8re t\u2019en conjure avec l\u2019eau de ses larmes"
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coutez en deux mots ma r\u00e9solution :",
                                        "1": "Mon \u00e2me condamn\u00e9e aux peines d\u2019Ixion,",
                                        "2": "Souffrir tous les tourments de l\u2019alt\u00e9r\u00e9e Tantale,",
                                        "3": "Et \u00e9puiser moi seul la justice infernale,",
                                        "4": "Lasser tous ses bourreaux dessus moi tour \u00e0 tour,",
                                        "5": "M\u2019exposer cent mille ans au d\u00e9vorant Vautour,",
                                        "6": "Tout cela dans mon coeur n\u2019imprime aucune crainte ;",
                                        "7": "Et si d\u2019un repentir mon \u00e2me \u00e9tait atteinte..."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justes Dieux, \u00e9pargnez \u00e0 ce fils criminel,",
                                        "1": "\u00c0 ma pri\u00e8re ardente, un supplice \u00e9ternel."
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez les invoquer, c\u2019est ce que je d\u00e9sire."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon sort est malheureux, mais le tien sera pire."
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le sort soit prosp\u00e8re, ou qu\u2019il soit ennuyeux,",
                                        "1": "Je suis mon roi, mon ma\u00eetre et mon sort et mes dieux."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que me veux tu ?"
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Deux petits mots, de gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle."
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dites un peu ce qu\u2019il faut que je fasse ;",
                                        "1": "Si je vous entends bien, vous renoncez \u00e0 tout,",
                                        "2": "Dieux, Diables, Hommes, Cieux, de l\u2019un \u00e0 l\u2019autre bout ;",
                                        "3": "Et si ces Messieurs l\u00e0 vous renoncent de m\u00eame,",
                                        "4": "O\u00f9 diable aller souper ?"
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN en lui donnant un coup de pied",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 l\u2019insolence extr\u00eame !"
                                    }
                                },
                                "I05-22": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ayez piti\u00e9 de moi, Monsieur, car je suis mort ;",
                                        "1": "Je veux qu\u2019il soit pendu, mais en dernier ressort. (En apart\u00e9)"
                                    }
                                },
                                "I05-23": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! le Ciel punira ton extr\u00eame insolence."
                                    }
                                },
                                "I05-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais retenez la v\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "I05-25": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Ciel ! prends ma d\u00e9fense,",
                                        "1": "Et ne lui permets pas..."
                                    }
                                },
                                "I05-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN lui donnant un coup de poing",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos cris sont superflus,",
                                        "1": "Allez, retirez vous."
                                    }
                                },
                                "I05-27": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Je n\u2019en puis plus."
                                    }
                                },
                                "I05-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis-moi."
                                    }
                                },
                                "I05-29": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre valet, \u00e0 quelles aventures,",
                                        "1": "Gourmades, coups de pieds, coups de b\u00e2tons, injures..."
                                    }
                                },
                                "I05-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ?"
                                    }
                                },
                                "I05-31": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien du tout ; allons, il me rouerait de coups."
                                    }
                                },
                                "I05-32": {
                                    "personnage": "DON ALVAROS seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Trop pitoyable Ciel, c\u2019est maintenant \u00e0 vous,",
                                        "1": "Oui, Dieux, c\u2019est maintenant \u00e0 vous que je m\u2019adresse,",
                                        "2": "Consid\u00e9rez mes pleurs, regardez ma tristesse,",
                                        "3": "Et si vous n\u2019\u00eates pas sans armes, et sans yeux,",
                                        "4": "Punissez l\u2019attentat de ce monstre odieux.",
                                        "5": "Quoi ! Vous voyez un fils avec tant d\u2019insolence",
                                        "6": "Contre son p\u00e8re user de tant de violence ?",
                                        "7": "Quoi ! Vous voyez ici des coupables mortels",
                                        "8": "Avec impi\u00e9t\u00e9 renverser vos autels,",
                                        "9": "Et vos bras sont oisifs, et retiennent la foudre",
                                        "10": "Qui d\u00fbt avoir d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duit ce monstre en poudre !",
                                        "11": "Mais o\u00f9 m\u2019emporte ici l\u2019exc\u00e8s de la douleur ?",
                                        "12": "H\u00e9las ! Je suis aveugle en un si grand malheur ;",
                                        "13": "Faites plut\u00f4t, grands Dieux ! qu\u2019il con\u00e7oive l\u2019envie",
                                        "14": "De quitter pour jamais sa d\u00e9testable vie ;",
                                        "15": "Ou si votre bont\u00e9 n\u2019\u00e9coute pas ma voix,",
                                        "16": "Il ne faut plus languir, la mort seule est mon choix,",
                                        "17": "Oui, plut\u00f4t que de voir les maux que j\u2019appr\u00e9hende,",
                                        "18": "Dieux, donnez-moi la mort que mon coeur vous demande."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "ACTE II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I.",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien savoir que veut dire cela ?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Aamrille, Don P\u00e8dre, Don Juan, Philipin, Valets.",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la force, au secours, on m\u2019enl\u00e8ve ! On me tue !"
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut pas ici faire le pied de grue ;",
                                        "1": "D\u00e9nichons vitement."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "DON P\u00c8DRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel d\u00e9sordre est ceci ?",
                                        "1": "Effront\u00e9 ravisseur, que viens-tu faire ici ?",
                                        "2": "Jusques entre mes bras venir ravir ma fille !",
                                        "3": "S\u2019attaquer \u00e0 l\u2019honneur d\u2019une illustre famille !",
                                        "4": "Il faut mourir... Ah, Ciel ! mon unique recours."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN lui portant un coup d\u2019\u00e9p\u00e9e ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Appelle maintenant le Ciel \u00e0 ton secours,",
                                        "1": "Voil\u00e0 ce que m\u00e9rite un insolent langage."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "DON P\u00c8DRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moi, je suis bless\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "AMARILLE aux valets",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poursuivez-le, courage !"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Insolents, le premier qui s\u2019avance d\u2019un pas,",
                                        "1": "Qui branle seulement, je l\u2019envoie au tr\u00e9pas."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Canailles, vous fuyez, vous \u00e9pargnez un tra\u00eetre,",
                                        "1": "Alors qu\u2019il faut venger la mort d\u2019un si bon ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "DON P\u00c8DRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma fille, je me meurs, adieu, souvenez-vous",
                                        "1": "Que Don Philippe doit \u00eatre un jour votre \u00e9poux :",
                                        "2": "J\u2019avais pour cet hymen un peu de r\u00e9pugnance ;",
                                        "3": "C\u2019\u00e9tait, je le confesse, avec peu d\u2019apparence,",
                                        "4": "Mais vous en \u00e9tiez cause, \u00e0 pr\u00e9sent dites lui",
                                        "5": "Que je le reconnais pour mon gendre aujourd\u2019hui,",
                                        "6": "Comme tel qu\u2019il se doit venger en sa col\u00e8re",
                                        "7": "De l\u2019affront de la fille, et de la mort du p\u00e8re ;",
                                        "8": "Et pour vous acquitter d\u2019un si juste devoir,",
                                        "9": "Montrez ce que sur lui vous avez de pouvoir,",
                                        "10": "Adieu, je n\u2019en puis plus, c\u2019en est fait, et j\u2019expire."
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Commandement funeste ! Ah, trop cruel martyre !",
                                        "1": "Mon p\u00e8re, mon cher p\u00e8re, ah ! De gr\u00e2ce, \u00e9coutez.",
                                        "2": "Au secours, ah ! j\u2019appelle en vain de tous c\u00f4t\u00e9s ;",
                                        "3": "Il ne respire plus, sa belle \u00e2me est partie,",
                                        "4": "Ciel, donnez \u00e0 la mienne une m\u00eame sortie,",
                                        "5": "C\u2019est mon sang qui s\u2019\u00e9coule, et qui se perd ici,",
                                        "6": "Et si mon p\u00e8re meurt, je veux mourir aussi.",
                                        "7": "Justes Dieux, \u00e0 quel sort m\u2019avez-vous r\u00e9serv\u00e9e ?",
                                        "8": "J\u2019\u00e9vite le malheur de me voir enlev\u00e9e,",
                                        "9": "Mais un plus grand cent fois me fait au m\u00eame pas",
                                        "10": "Perdre un p\u00e8re si bon, qui meurt entre mes bras ;",
                                        "11": "Mais les pleurs \u00e0 nos maux donnent-ils all\u00e9geance ?",
                                        "12": "Non, non, s\u00e9chons nos yeux, courons \u00e0 la vengeance ;",
                                        "13": "Puisqu\u2019un p\u00e8re mourant nous le commande ainsi,",
                                        "14": "Plut\u00f4t qu\u2019en ce dessein, mon coeur n\u2019ait r\u00e9ussi,",
                                        "15": "Per\u00e7ons-le, et faisons voir par un effet visible",
                                        "16": "\u00c0 quel point cette mort nous doit \u00eatre sensible :",
                                        "17": "Mais je n\u2019aper\u00e7ois pas que je perds du temps ici,",
                                        "18": "Tandis qu\u2019il faut chercher..."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Don Philippe, Amarille.",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel d\u00e9sordre est ceci ?",
                                        "1": "Amarille, d\u2019o\u00f9 vient la douleur apparente..."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon p\u00e8re est mort, voyez Amarille mourante."
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Amarille, mon \u00e2me ! Ah ! Je comprends assez",
                                        "1": "Combien en ce malheur mes voeux sont travers\u00e9s ;",
                                        "2": "Mais nommez moi l\u2019auteur d\u2019un coup si plein de rage",
                                        "3": "Et quel est le d\u00e9mon qui fait tout ce ravage."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! C\u2019est Don Juan."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan ! L\u2019inhumain !",
                                        "1": "Quoi qu\u2019il fasse, il ne peut se sauver de ma main ;",
                                        "2": "Non, je le poursuivrai jusques dans les ab\u00eemes,",
                                        "3": "Je ne crois point d\u2019asile au monde pour ses crimes ;",
                                        "4": "Quelque part qu\u2019il se cache, il ne peut \u00e9viter",
                                        "5": "La mort que dans le sein mon bras va lui porter."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais le connaissez vous ?"
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai si peu vu ce tra\u00eetre,",
                                        "1": "Que j\u2019aurai, sans mentir, peine \u00e0 le reconna\u00eetre ;",
                                        "2": "Mais avec tant de soins je m\u2019en informerai,",
                                        "3": "Qu\u2019au bruit de ses forfaits je le d\u00e9couvrirai."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne peut \u00eatre loin, on le joindra sans doute,",
                                        "1": "Si nous mettons bient\u00f4t le pr\u00e9v\u00f4t sur sa route."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa taille ?"
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Belle, et riche."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son air ?"
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Audacieux."
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et son poil ?"
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assez blond."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et son port ?"
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Glorieux ;",
                                        "1": "Mais au reste, un inf\u00e2me, un brutal."
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Amarille,",
                                        "1": "Il faut faire fermer les portes de la ville ;",
                                        "2": "Mais comment s\u2019est donc fait un coup si malheureux ?"
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019un moment co\u00fbte cher souvent aux amoureux !"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. ",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN sortant d\u2019o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait cach\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les tueurs sont partis, sortons de ma cachette ;",
                                        "1": "Je suis presque aveugl\u00e9 de faire l\u2019\u00e9chauguette,",
                                        "2": "Pour voir ce que ferait ce malheureux causeur :",
                                        "3": "Larron pris sur le fait n\u2019eut jamais tant de peur :",
                                        "4": "Je crois que le meilleur serait d\u2019aller bien vite",
                                        "5": "Chercher... Ce n\u2019est pas moi, Messieurs, je cherche g\u00eete :",
                                        "6": "Ah ! par la teste bleu je pensais \u00eatre pris ;",
                                        "7": "Si je tombe au pouvoir de ces malins esprits,",
                                        "8": "Qui vont rodant de nuit, tout de bon, que dirai-je ?",
                                        "9": "Je suis un pauvre h\u00e8re attrap\u00e9 dans le pi\u00e8ge,",
                                        "10": "Qui sert le plus m\u00e9chant, le plus capricieux",
                                        "11": "Qu\u2019on puisse voir dessous la calotte des cieux.",
                                        "12": "Un qui commet partout des crimes effroyables,",
                                        "13": "Qui se moque de tout, ne craint ni dieux ni diables,",
                                        "14": "Qui tue et qui viole ; au reste, homme de bien ;",
                                        "15": "Malepeste, nenni, cela ne vaudrait rien.",
                                        "16": "Qui va l\u00e0 ? Philipin. \u00c7\u00e0 la bourse, demeure ;",
                                        "17": "Je n\u2019en portais jamais, ni d\u2019argent, ou je meure :",
                                        "18": "Quelqu\u2019un vient, je suis pris, h\u00e9las ! c\u2019est tout de bon.",
                                        "19": "Par o\u00f9 faut-il fuir ? par o\u00f9 se sauve-t-on ?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends du bruit. Qui va l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hem !"
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlez."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Justice."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Justice ! craignons ici quelque artifice."
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils ont peur."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Personne."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ?"
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, toi."
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Justice."
                                    }
                                },
                                "II05-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Madame, h\u00e9las ! ce n\u2019est pas moi,",
                                        "1": "Je suis fort innocent, mais Don Juan mon ma\u00eetre..."
                                    }
                                },
                                "II05-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au son de cette voix, c\u2019est mon valet, le tra\u00eetre.",
                                        "1": "Est ce toi, Philipin ?"
                                    }
                                },
                                "II05-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je crois que oui ;",
                                        "1": "De gr\u00e2ce, un peu de vin, je suis \u00e9vanoui."
                                    }
                                },
                                "II05-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste, le faquin, tu m\u2019as mis en cervelle."
                                    }
                                },
                                "II05-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, parlez bas, je fais la sentinelle ;",
                                        "1": "On vous cherche partout pour vous prendre au collet,",
                                        "2": "Et pour gripper aussi votre pauvre valet ;",
                                        "3": "J\u2019ai pass\u00e9 par la place o\u00f9 le gibet s\u2019appr\u00eate ;",
                                        "4": "Je suis aussi pri\u00e9 de danser \u00e0 la f\u00eate ;",
                                        "5": "De peur du mauvais air, on vous gardera peu."
                                    }
                                },
                                "II05-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprends que les tourments, ni le fer, ni le feu,",
                                        "1": "Ne sauraient imprimer sur ce coeur ferme et stable."
                                    }
                                },
                                "II05-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pas si ferme que moi quand je suis \u00e0 la table."
                                    }
                                },
                                "II05-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez vous, insolent, ivrogne, et sans raison,",
                                        "1": "Vos discours effront\u00e9s ne sont pas de saison,",
                                        "2": "Vous raillez hors de temps."
                                    }
                                },
                                "II05-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nommez-vous raillerie",
                                        "1": "D\u2019exposer \u00e0 tous coups sa mis\u00e9rable vie ?",
                                        "2": "Courir comme un lutin, jour et nuit, sans manger ?",
                                        "3": "Si vous continuez d\u2019\u00eatre ainsi m\u00e9nager,",
                                        "4": "Vous ne d\u00e9penserez rien, ou fort peu de chose,",
                                        "5": "Pour nourrir vos valets."
                                    }
                                },
                                "II05-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN apr\u00e8s avoir r\u00eav\u00e9",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, la m\u00e9tamorphose",
                                        "1": "Sera bonne, sans doute, et nous r\u00e9ussira,",
                                        "2": "Sous ce d\u00e9guisement vienne apr\u00e8s qui pourra.",
                                        "3": "Donne-moi tes habits."
                                    }
                                },
                                "II05-22": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mes habits ! Pourquoi faire ?"
                                    }
                                },
                                "II05-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u00ealez-vous seulement d\u2019ob\u00e9ir, et vous taire."
                                    }
                                },
                                "II05-24": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi ! Mes habits, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "II05-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous prendrez les miens."
                                    }
                                },
                                "II05-26": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez de moi !"
                                    }
                                },
                                "II05-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant de sots entretiens",
                                        "1": "Me choquent \u00e0 la fin, d\u00e9p\u00eachons."
                                    }
                                },
                                "II05-28": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Pauvre homme !",
                                        "1": "Si je suis rencontr\u00e9 le premier, on m\u2019assomme ;",
                                        "2": "Et pour dire cent fois, Monsieur, ce n\u2019est pas moi,",
                                        "3": "On me pendra, sans doute, et sans dire pourquoi."
                                    }
                                },
                                "II05-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous contestez plus, insolent, je proteste ..."
                                    }
                                },
                                "II05-30": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! pauvre habit, sous qui je paraissais si leste,",
                                        "1": "Faut-il t\u2019abandonner ?"
                                    }
                                },
                                "II05-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Passe dedans ce coin,",
                                        "1": "Il nous sert de retraite en ce pr\u00e9sent besoin.",
                                        "2": "Tu trembles ! Le coeur bat."
                                    }
                                },
                                "II05-32": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai plus qu\u2019Encelade ;",
                                        "1": "Je prendrais mieux que lui le Ciel par escalade ;",
                                        "2": "Cachons-nous, j\u2019ou\u00efe du bruit, j\u2019entends quelqu\u2019un marcher :",
                                        "3": "N\u2019est-ce point le Pr\u00e9v\u00f4t qui viendrait nous chercher ?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Amarille, Le Pr\u00e9v\u00f4t, Les Archers.",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je sais trop le sujet de vos plaintes,",
                                        "1": "Je sais avec combien de sensibles atteintes",
                                        "2": "Vous supportez la mort d\u2019un p\u00e8re g\u00e9n\u00e9reux",
                                        "3": "Qui m\u00e9ritait sans doute un destin plus heureux,",
                                        "4": "Et je suis oblig\u00e9 de vous dire moi-m\u00eame",
                                        "5": "Que j\u2019en ai, sans mentir, un d\u00e9plaisir extr\u00eame.",
                                        "6": "Aussi ne croyez pas qu\u2019en cette occasion",
                                        "7": "Je ne vous fasse voir quelle est ma passion",
                                        "8": "\u00c0 poursuivre un tel crime ; oui, bient\u00f4t la Justice",
                                        "9": "En punira l\u2019auteur par un cruel supplice.",
                                        "10": "Mod\u00e9rez donc vos pleurs et calmez vos ennuis."
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans l\u2019\u00e9tat malheureux des peines o\u00f9 je suis,",
                                        "1": "Je n\u2019ai jamais dout\u00e9 que de votre assistance",
                                        "2": "Je ne dusse esp\u00e9rer une enti\u00e8re vengeance,",
                                        "3": "Et qu\u2019un si d\u00e9plorable et surprenant tr\u00e9pas",
                                        "4": "N\u2019arm\u00e2t en ma faveur votre invincible bras ;",
                                        "5": "Mais sachez qu\u2019en ceci la diligence importe,",
                                        "6": "Il faut bien emp\u00eacher que l\u2019assassin ne sorte,",
                                        "7": "Car s\u2019il peut une fois se voir en libert\u00e9..."
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "On m\u2019a du Gouverneur l\u2019ordre expr\u00e8s apport\u00e9.",
                                        "1": "Je viens de lui parler, il a voulu m\u2019instruire",
                                        "2": "Comment en cette affaire il fallait me conduire ;",
                                        "3": "Il est sorti lui-m\u00eame avec peu de ses gens",
                                        "4": "Et des plus r\u00e9solus et plus intelligents,",
                                        "5": "Pour voir s\u2019il serait point encore dans la ville,",
                                        "6": "Et rendre \u00e0 peu de bruit sa prise plus facile.",
                                        "7": "Don Philippe encore \u00e0 vous venger est pr\u00eat,",
                                        "8": "Avec beaucoup d\u2019ardeur, il prend votre int\u00e9r\u00eat,",
                                        "9": "Et je suis assur\u00e9 qu\u2019il y perdra la vie,",
                                        "10": "Ou qu\u2019il verra dans peu sa vengeance assouvie ;",
                                        "11": "Pour moi je vous promets, quoi qu\u2019ordonne le Sort,",
                                        "12": "De vous livrer ici l\u2019assassin vif, ou mort."
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s tant de faveurs que faut-il que je fasse ?",
                                        "1": "Et de quelle fa\u00e7on vous puis-je rendre gr\u00e2ce",
                                        "2": "De toutes les bont\u00e9s que vous avez pour moi ?"
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, reposez vous seulement sur ma foi,",
                                        "1": "Je prends assez de part en tout ce qui vous touche,",
                                        "2": "Mon ordre est pressant, et..."
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me fermez la bouche."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Venez, que je vous m\u00e8ne en votre appartement."
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "AMARILLE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, songez plut\u00f4t..."
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons ; dans un moment,",
                                        "1": "Croyez que vous aurez des nouvelles certaines",
                                        "2": "De celui dont la mort mettra fin \u00e0 vos peines.",
                                        "3": "Quoi qui puisse arriver, fid\u00e8les Compagnons,",
                                        "4": "Ne mettez pas le coeur ni la force aux talons ;",
                                        "5": "Car dans cette capture o\u00f9 je prends la conduite,",
                                        "6": "Le premier que je vois s\u2019\u00e9branler \u00e0 la fuite,",
                                        "7": "Que la peur du p\u00e9ril vient saisir au collet,",
                                        "8": "Je le renverse mort d\u2019un coup de pistolet.",
                                        "9": "Donc que chacun de vous examine, regarde,",
                                        "10": "Soyez tous attentifs, et tous sous bonne garde ;",
                                        "11": "Car souvent en des coups semblables entrepris,",
                                        "12": "Tel qui croyait surprendre, a souvent \u00e9t\u00e9 pris.",
                                        "13": "Pour ne rien hasarder, qui que ce soit qui passe,",
                                        "14": "Il faut soigneusement le remarquer en face,",
                                        "15": "Voir \u00e0 son action s\u2019il s\u2019\u00e9pouvantera ;",
                                        "16": "S\u2019il parle, remarquer comment il parlera ;",
                                        "17": "Et surtout, que chacun ait la main occup\u00e9e",
                                        "18": "\u00c0 ne lui laisser pas d\u2019abord tirer l\u2019\u00e9p\u00e9e,",
                                        "19": "Le tra\u00eetre en cet \u00e9tat nous incommoderait,",
                                        "20": "Et dans l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 la peur le porterait ;",
                                        "21": "Soyez donc vigilants, car en pareille affaire",
                                        "22": "Vous ne savez que trop ce que la peur fait faire."
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "ARCHER",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous promets, quand il aurait cent bras,",
                                        "1": "D\u00e8s que je le joindrai, de le porter \u00e0 bas ;",
                                        "2": "Et je lui serrerai si bien la gargamelle,",
                                        "3": "Qu\u2019il n\u2019aura pas le temps de tirer l\u2019alumelle."
                                    }
                                },
                                "II06-11": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Or sus, je suis ravi de vous voir r\u00e9solus,",
                                        "1": "En cette affaire-ci, nous sommes absolus,",
                                        "2": "Nous avons libert\u00e9 de tuer, ou de prendre,",
                                        "3": "C\u2019est pourquoi gardons bien de nous laisser surprendre."
                                    }
                                },
                                "II06-12": {
                                    "personnage": "ARCHER",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, j\u2019ai de bons yeux, et de meilleures mains."
                                    }
                                },
                                "II06-13": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais nous avons affaire au pire des humains,",
                                        "1": "Qui se reconnaissant charg\u00e9 de tant de crimes,",
                                        "2": "Est incapable encore de remords l\u00e9gitimes,",
                                        "3": "Qui risque pour tout perdre, et qui va faire effort",
                                        "4": "Pour nous faire acheter bien ch\u00e8rement sa mort.",
                                        "5": "J\u2019ou\u00efe du bruit, compagnons. Avance, la Montagne."
                                    }
                                },
                                "II06-14": {
                                    "personnage": "ARCHER",
                                    "vers": {
                                        "0": "Roquetaillade, avance \u00e0 moi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "SC\u00c8NE VII. Philipin, Le Pr\u00e9v\u00f4t, Les Archers.",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel m\u2019accompagne,",
                                        "1": "Je vais \u00eatre pendu dedans mes beaux habits,",
                                        "2": "Si le Ciel par bont\u00e9 ne me garde de pis."
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Abordons finement, si nous le voulons prendre."
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "ARCHER",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais prenons garde aussi, Monsieur, de nous m\u00e9prendre."
                                    }
                                },
                                "II07-4": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "II07-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hem ! Qui branle ?"
                                    }
                                },
                                "II07-6": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut demeurer l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II07-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0 demeur\u00e9 ; Quels faquins sont-ce l\u00e0?"
                                    }
                                },
                                "II07-8": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez, et sachons qui vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "II07-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Comte,",
                                        "1": "Qu\u2019impun\u00e9ment jamais qui que ce soit n\u2019affronte ;",
                                        "2": "Vite, faites moi largue, ou de cent mille coups..."
                                    }
                                },
                                "II07-10": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 de gr\u00e2ce ! Seigneur ..."
                                    }
                                },
                                "II07-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ?"
                                    }
                                },
                                "II07-12": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-nous,",
                                        "1": "Nous nous sommes m\u00e9pris."
                                    }
                                },
                                "II07-13": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ferai tous pendre ;",
                                        "1": "Qui vous fait si hardis d\u2019oser ainsi surprendre",
                                        "2": "Votre Seigneur et ma\u00eetre, alors que nuitamment ..."
                                    }
                                },
                                "II07-14": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur..."
                                    }
                                },
                                "II07-15": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous osez dire un mot seulement..."
                                    }
                                },
                                "II07-16": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur, vous savez bien ce que votre ordre porte,",
                                        "1": "Il nous d\u00e9fend qu\u2019aucun ni n\u2019entre, ni ne sorte,",
                                        "2": "Sans..."
                                    }
                                },
                                "II07-17": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le sais fort bien, mais ce n\u2019est pas ainsi",
                                        "1": "Qu\u2019il faut l\u2019ex\u00e9cuter, retirez vous d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "II07-18": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfants, retirons-nous, et craignons sa puissance."
                                    }
                                },
                                "II07-19": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ventre !"
                                    }
                                },
                                "II07-20": {
                                    "personnage": "LE PR\u00c9V\u00d4T",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous vous rendrons enti\u00e8re ob\u00e9issance,",
                                        "1": "Seigneur."
                                    }
                                },
                                "II07-21": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos compliments sont ici superflus ;",
                                        "1": "Mais que dans mon chemin je ne vous trouve plus.",
                                        "2": "O\u00f9 diable ai-je donc pris ce morceau de courage ?",
                                        "3": "Mais ne demeurons pas en ce lieu d\u2019avantage ;",
                                        "4": "Car s\u2019il faut par malheur que j\u2019y sois d\u00e9couvert,",
                                        "5": "C\u2019est l\u00e0 que je serai, sans doute, pris sans vert.",
                                        "6": "La malepeste ! ils ont diablement pris la fuite,",
                                        "7": "De notre part aussi m\u00e9nageons bien la suite ;",
                                        "8": "Sortons \u00e0 petit bruit, je sais certains endroits",
                                        "9": "D\u2019un mur rompu par o\u00f9 j\u2019ai pass\u00e9 d\u2019autres fois,",
                                        "10": "Allons-y de ce pas, et surtout, pour bien faire,",
                                        "11": "De ces maudits habits t\u00e2chons de nous d\u00e9faire ;",
                                        "12": "J\u2019y sue \u00e0 m\u00eame temps, et j\u2019y transis d\u2019effroi,",
                                        "13": "Et j\u2019y serais pendu malgr\u00e9 mes dents et moi."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "ACTE III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I.",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "UN P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cour, jadis mes plus grandes d\u00e9lices,",
                                        "1": "Cour, le plus grand de mes supplices,",
                                        "2": "Et l\u2019\u00e9cueil d\u2019un tas, d\u2019insens\u00e9s,",
                                        "3": "Qui d\u2019une \u00e2me inconstante, autant qu\u2019irr\u00e9solue,",
                                        "4": "Ont les yeux couverts d\u2019une nu\u00e9e",
                                        "5": "Qui leur cache les maux dont ils sont menac\u00e9s.",
                                        "6": "Bois, Antres, Rochers, Solitude,",
                                        "7": "Charmeurs de mon inqui\u00e9tude,",
                                        "8": "\u00d4 que je b\u00e9nis l\u2019heureux jour,",
                                        "9": "Qu\u2019apr\u00e8s toutes les mers affreuses travers\u00e9es",
                                        "10": "Je puis \u00e9lever mes pens\u00e9es,",
                                        "11": "Sans craindre la temp\u00eate au c\u00e9leste s\u00e9jour.",
                                        "12": "J\u2019ai vu, menac\u00e9 du naufrage,",
                                        "13": "Le Nil, le Jourdain et le Tage",
                                        "14": "Et mille fois pr\u00e8s du tombeau,",
                                        "15": "J\u2019ai vu le Rhin, le Gange, et l\u2019Euphrate et le Tigre,",
                                        "16": "J\u2019ai vu le Danube et le Tibre,",
                                        "17": "Enfin tout le vieux monde, et le monde nouveau.",
                                        "18": "Apr\u00e8s tant d\u2019erreurs vagabondes,",
                                        "19": "Apr\u00e8s des peines sans secondes,",
                                        "20": "Bienheureux, je surgis au port,",
                                        "21": "Et ravi d\u2019\u00e9chapper \u00e0 tant d\u2019\u00e9cueils funestes,",
                                        "22": "Pour en consacrer les vieux restes,",
                                        "23": "Aux volont\u00e9s du Ciel je viens r\u00e9gler mon sort.",
                                        "24": "Mais insensiblement je sens sur la paupi\u00e8re",
                                        "25": "Distiller des pavots qui m\u2019\u00f4tent la lumi\u00e8re,",
                                        "26": "Et m\u2019obligent \u00e0 prendre un paisible sommeil ;",
                                        "27": "De peur que les passants ne causent mon r\u00e9veil,",
                                        "28": "Cherchons quelque gazon de mousse ou de verdure,",
                                        "29": "Pour prendre le repos qu\u2019on doit \u00e0 la Nature,",
                                        "30": "Sans qui le faible corps ne saurait subsister,",
                                        "31": "Non plus qu\u2019\u00e0 ses travaux journaliers r\u00e9sister ;",
                                        "32": "Ce lieu s\u2019offre \u00e0 propos, aussi bien il me semble",
                                        "33": "Entendre pr\u00e8s d\u2019ici des gens parler ensemble."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Juan, Philippin.",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ! vous en doutez ? dites un peu pourquoi."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour te croire, il faudrait ne manquer pas de foi."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est rien de plus vrai, Monsieur, ils \u00e9taient seize ;",
                                        "1": "D\u2019abord l\u2019\u00e9p\u00e9e au poing j\u2019en ai renvers\u00e9 treize ;",
                                        "2": "Les trois qui sont rest\u00e9s avec le pr\u00e9v\u00f4t,",
                                        "3": "Je leur ai fait gagner la gu\u00e9rite bient\u00f4t",
                                        "4": "Peste ! comme ils fuyaient ces pauvres mis\u00e9rables !",
                                        "5": "Je vous les ai battus en trente mille diables ;",
                                        "6": "Enfin treize sont morts, et pour les trois rest\u00e9s",
                                        "7": "Ils mourront dans demain au plus tard ; \u00e9coutez."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u00e0 ce grand courage ? ah, le vaillant pagnotte !"
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019avais mon habit avec quoi je les frotte..."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vaillance \u00e0 part, dis moi ? comment m\u2019as-tu trouv\u00e9 ?"
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis sorti par un vieux mur crev\u00e9,",
                                        "1": "Au hasard de g\u00e2ter mes habits magnifiques",
                                        "2": "J\u2019ai fait cent mille tours par des chemins obliques,",
                                        "3": "J\u2019allais tant\u00f4t \u00e0 gauche, et puis tant\u00f4t \u00e0 droite,",
                                        "4": "Et n\u2019esp\u00e9rant plus rien, je me suis trouv\u00e9 droit",
                                        "5": "Au pied de ce grand ch\u00eane, au carrefour des routes,",
                                        "6": "J\u2019ai pris celle des pins toujours dedans mes doutes,",
                                        "7": "De voir o\u00f9 je pourrais enfin vous attraper,",
                                        "8": "Et principalement o\u00f9 je pourrais souper,",
                                        "9": "Quand par bonheur j\u2019ai vu ce malheureux village",
                                        "10": "O\u00f9 je vous ai trouv\u00e9 si remis, et si sage :",
                                        "11": "Les Dieux en soient lou\u00e9s, mais dites-moi comment",
                                        "12": "Je vous ai rencontr\u00e9 si fortuitement ;",
                                        "13": "Au moins si ce n\u2019est pas, Monsieur, faire une offense,",
                                        "14": "Que de valet \u00e0 ma\u00eetre entrer en conf\u00e9rence."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Bourgeois n\u2019\u00e9tant point encore averti,",
                                        "1": "Je suis, sous tes habits, facilement sorti ;",
                                        "2": "Et sachant qu\u2019apr\u00e8s moi l\u2019on se mettait en qu\u00eate,",
                                        "3": "J\u2019ai choisi ce hameau pour plus s\u00fbre retraite ;",
                                        "4": "Certain que les pr\u00e9v\u00f4ts cherchant en mille endroits",
                                        "5": "Me croiront moins ici qu\u2019en l\u2019\u00e9paisseur du Bois."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais \u00e0 pr\u00e9sent, Monsieur, que pr\u00e9tendez-vous faire ?"
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux voir, si je puis, l\u2019un et l\u2019autre h\u00e9misph\u00e8re ;",
                                        "1": "Je veux chercher la guerre aux pays \u00e9trangers,",
                                        "2": "Je veux abandonner ces mouvements l\u00e9gers",
                                        "3": "Qui m\u2019ont fait jusqu\u2019ici l\u2019horreur de tout le monde,",
                                        "4": "Et par une valeur \u00e0 nulle autre seconde,",
                                        "5": "Je veux par l\u2019avenir r\u00e9parer le pass\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 le saint homme ! \u00d4 Ciel ! quiescat in pace."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je veux \u00e9loigner cette maudite terre",
                                        "1": "O\u00f9 je me vois toujours menac\u00e9 du tonnerre ;",
                                        "2": "Peut-\u00eatre qu\u2019en quittant ce pays malheureux,",
                                        "3": "Nous trouverons ailleurs des destins plus heureux."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ferez vous tout seul ?"
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que tu me suives."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi ?"
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi sans contester."
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Pointures trop vives !",
                                        "1": "Moi ! Quitter mon pays, et mes pauvres parents !",
                                        "2": "Si j\u2019avais comme vous fait cent maux diff\u00e9rents,",
                                        "3": "D\u00e9shonor\u00e9 la soeur, assassin\u00e9 le fr\u00e8re,",
                                        "4": "Renvers\u00e9 les autels, et fait mourir mon p\u00e8re ..."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon p\u00e8re !"
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, votre p\u00e8re, il est mort."
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dis-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Accabl\u00e9 de douleurs, et l\u2019esprit abattu,",
                                        "1": "De vos crimes fr\u00e9quents dont il mourait de honte,",
                                        "2": "Il est all\u00e9 devant l\u00e0-bas en rendre compte."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ! Mon p\u00e8re est mort ! \u00c0 ce coup je connais",
                                        "1": "Que le Ciel et l\u2019Enfer sont ligu\u00e9s contre moi :",
                                        "2": "Mais tu m\u2019as bien longtemps cach\u00e9 cette nouvelle."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce malheureux pr\u00e9v\u00f4t, et toute sa s\u00e9quelle,",
                                        "1": "Qu\u2019\u00e0 tous moments je crois me tenir au collet,",
                                        "2": "M\u2019ont fait en ce moment oublier mon r\u00f4le."
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 le sais-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III02-25": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gens qui passaient par la ville.",
                                        "1": "On n\u2019a pu lui donner de secours qu\u2019inutile,",
                                        "2": "Disaient-ils assez haut, les crimes de son fils",
                                        "3": "L\u2019ont tellement saisi, l\u2019ont tellement surpris,",
                                        "4": "Que succombant aux maux qu\u2019a commis cet inf\u00e2me,",
                                        "5": "Au milieu de ses gens il vient de rendre l\u2019\u00e2me ;",
                                        "6": "Or comme je sais bien que par tout recherchant",
                                        "7": "On n\u2019en saurait jamais trouver un si m\u00e9chant,",
                                        "8": "Si les crimes d\u2019un fils ont fait mourir un p\u00e8re,",
                                        "9": "Il faut que ce soit vous, ou je r\u00eave, comp\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III02-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019importune plus. Eh bien ! mon p\u00e8re est mort,",
                                        "1": "Voyons ce que de nous ordonnera le Sort",
                                        "2": "Et si d\u2019autres climats nous seront plus prosp\u00e8res.",
                                        "3": "Philipin, un vaisseau, vite, et ne tarde gu\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III02-27": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous tout seul ?"
                                    }
                                },
                                "III02-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, fat, je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit",
                                        "1": "Que vous..."
                                    }
                                },
                                "III02-29": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les matelots nous feront-ils cr\u00e9dit ?",
                                        "1": "Car d\u2019argent, pour celui qui tient cours dans le monde,",
                                        "2": "La pi\u00e8ce dessus vous, sans doute, la plus ronde,",
                                        "3": "C\u2019est comme qui dirait ..."
                                    }
                                },
                                "III02-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Effront\u00e9, que dis-tu ?"
                                    }
                                },
                                "III02-31": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est comme qui dirait..."
                                    }
                                },
                                "III02-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ?"
                                    }
                                },
                                "III02-33": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lanturelu."
                                    }
                                },
                                "III02-34": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne sais pas encore ce qui me reste, approche."
                                    }
                                },
                                "III02-35": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Auriez-vous bien coul\u00e9 quelques joyaux en poche ?",
                                        "1": "Pour comble de louange et de gloire et d\u2019honneur,",
                                        "2": "Il ne vous reste plus que d\u2019\u00eatre bon voleur."
                                    }
                                },
                                "III02-36": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, nous aurons et bien et disgr\u00e2ce commune."
                                    }
                                },
                                "III02-37": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais donc voir au port si je ferai fortune,",
                                        "1": "Et si je trouverai quelques bons matelots",
                                        "2": "Qui nous puissent bient\u00f4t ab\u00eemer sous les flots ;",
                                        "3": "Mais que vois-je sortir de cette grotte obscure ?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Un P\u00e9lerin, Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eate, Philipin."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, l\u2019\u00e9trange aventure !"
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel homme vient ici me couper le chemin ?"
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voil\u00e0 bien troubl\u00e9, c\u2019est..."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ?"
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un p\u00e8lerin."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "En l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis chacun me fait ombrage,",
                                        "1": "Avance, et va le voir si tu peux au visage.",
                                        "2": "Je roule dans l\u2019esprit un dessein, Philipin."
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut avoir l\u2019habit du p\u00e8lerin."
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Diable zot ! Monsieur, croyez-vous que cet homme ..."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu r\u00e9pliques toujours, \u00e0 la fin je t\u2019assomme,",
                                        "1": "Tes contestations te vaudront mille coups."
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais aussi tant d\u2019habits, \u00e0 quoi donc pensez vous ?",
                                        "1": "Je n\u2019ai point encore vu de telles incartades,",
                                        "2": "Vous feriez bien vous seul cinq ou six mascarades ;",
                                        "3": "L\u2019habit d\u2019un p\u00e8lerin, l\u2019habit de son valet",
                                        "4": "Et tout cela pourquoi ? pour aller au gibet."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4te-toi. Ce maraud ne sert qu\u2019\u00e0 m\u2019interrompre."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il aura, que je crois, grand peine \u00e0 le corrompre."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel veuille donner le repos \u00e0 vos jours."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel d\u2019un oeil b\u00e9nin vous regarde toujours."
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faites-vous ainsi dans cette for\u00eat sombre ?"
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "De m\u00eame que le corps est suivi de son ombre,",
                                        "1": "Je suis, par des sentiers que me prescrit le Sort,",
                                        "2": "L\u2019infaillible chemin qui nous m\u00e8ne \u00e0 la mort."
                                    }
                                },
                                "III03-19": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que parle-t-il de mort ? est-ce qu\u2019il vous annonce",
                                        "1": "Que vous serez pendu ?"
                                    }
                                },
                                "III03-20": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, attends sa r\u00e9ponse."
                                    }
                                },
                                "III03-21": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! point de r\u00e9pondant ! quand il est question",
                                        "1": "De grimper au gibet, jamais de caution."
                                    }
                                },
                                "III03-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez en ces lieux beaucoup d\u2019inqui\u00e9tude ?"
                                    }
                                },
                                "III03-23": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant s\u2019en faut, le repos r\u00e8gne en ma solitude,",
                                        "1": "J\u2019y savoure \u00e0 longs traits les biens d\u00e9licieux",
                                        "2": "Que verse \u00e0 pleines mains la cl\u00e9mence des Cieux ;",
                                        "3": "\u00c9loign\u00e9 de la cour, du bruit et des temp\u00eates,",
                                        "4": "Je converse souvent avec de simples b\u00eates,",
                                        "5": "En qui je vois cent fois plus de raisonnement",
                                        "6": "Qu\u2019aux hommes \u00e9lev\u00e9s trop d\u00e9licatement.",
                                        "7": "J\u2019y connais des instincts, j\u2019y vois des connaissances",
                                        "8": "Que leur ont influ\u00e9 les c\u00e9lestes puissances,",
                                        "9": "Et dont ces animaux savent mieux profiter",
                                        "10": "Qu\u2019un tas de r\u00e9prouv\u00e9s qu\u2019il faudrait d\u00e9tester.",
                                        "11": "\u00d4 honte de ce si\u00e8cle ! \u00f4 sources infinies",
                                        "12": "D\u2019abominations ! vous souffrez des impies,",
                                        "13": "Vous souffrez des meurtriers, vous souffrez des brutaux",
                                        "14": "S\u2019\u00e9lever tous les jours par des crimes nouveaux,",
                                        "15": "Et vous n\u2019employez pas les carreaux de la foudre",
                                        "16": "Pour punir ces pervers, et les r\u00e9duire en poudre."
                                    }
                                },
                                "III03-24": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Remettez \u00e0 demain la pr\u00e9dication,",
                                        "1": "Car aujourd\u2019hui mon ma\u00eetre est sans d\u00e9votion."
                                    }
                                },
                                "III03-25": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprenez, esprit faible, et rempli d\u2019ignorance,",
                                        "1": "Que votre ma\u00eetre et vous \u00eates sous la puissance",
                                        "2": "Des Dieux, justes vengeurs, qui sauront bien punir",
                                        "3": "Et vos crimes pass\u00e9s, et ceux de l\u2019avenir.",
                                        "4": "Peut-\u00eatre approchez vous de ce moment funeste."
                                    }
                                },
                                "III03-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonhomme, une autre fois vous nous direz le reste,",
                                        "1": "Contentez seulement ma curiosit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III03-27": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019est pour \u00e9claircir quelque difficult\u00e9,",
                                        "1": "Je suis trop ignorant en semblables mati\u00e8res,",
                                        "2": "C\u2019est au Ciel qu\u2019il en faut adresser les pri\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "III03-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, c\u2019est qu\u2019en un dessein o\u00f9 le Ciel me conduit",
                                        "1": "J\u2019ai n\u00e9cessairement besoin de votre habit."
                                    }
                                },
                                "III03-29": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon habit ? songez-vous \u00e0 ce que vous me dites ?"
                                    }
                                },
                                "III03-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans employer le temps en de vaines redites,",
                                        "1": "J\u2019en ai besoin, vous dis-je, et quoi que vous fissiez,",
                                        "2": "Vous me f\u00e2cheriez fort, si vous me refusiez."
                                    }
                                },
                                "III03-31": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon habit, quoi que fasse ici votre industrie,",
                                        "1": "Ne se d\u00e9pouillera jamais qu\u2019avec ma vie."
                                    }
                                },
                                "III03-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songez que je vous l\u2019ai demand\u00e9 par douceur,",
                                        "1": "Qu\u2019en ce moment j\u2019en veux \u00eatre le possesseur,",
                                        "2": "Et qu\u2019il n\u2019est rien pour lui que je ne vous octroie."
                                    }
                                },
                                "III03-33": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous perdez temps, car par aucune voie",
                                        "1": "Vous ne pourrez tenter, ni le coeur, ni les yeux",
                                        "2": "D\u2019un homme qui ne craint que le courroux des dieux."
                                    }
                                },
                                "III03-34": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! C\u2019est trop raisonner, et votre r\u00e9sistance..."
                                    }
                                },
                                "III03-35": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! vous me l\u2019\u00f4teriez avec violence ?"
                                    }
                                },
                                "III03-36": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il s\u2019en va son \u00e9p\u00e9e en votre sang souiller :",
                                        "1": "Ah ! ne le tuez pas, il se va d\u00e9pouiller."
                                    }
                                },
                                "III03-37": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vite donc, autrement..."
                                    }
                                },
                                "III03-38": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eachez-vous, bonhomme,",
                                        "1": "Vous en aurez, sans doute, une notable somme,",
                                        "2": "Mon ma\u00eetre est lib\u00e9ral."
                                    }
                                },
                                "III03-39": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, l\u2019argent, ni l\u2019or,",
                                        "1": "Ne m\u2019ont jamais tent\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III03-40": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous r\u00e9sistez encor ?",
                                        "1": "Je vous donne le mien."
                                    }
                                },
                                "III03-41": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais il m\u2019est inutile."
                                    }
                                },
                                "III03-42": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis las de vous voir faire le difficile ;",
                                        "1": "Que sert de contester ? Car enfin je le veux."
                                    }
                                },
                                "III03-43": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon pauvre p\u00e8lerin, r\u00e9pondez \u00e0 ses voeux,",
                                        "1": "Au nom de Jupiter."
                                    }
                                },
                                "III03-44": {
                                    "personnage": "LE P\u00c8LERIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffres-tu qu\u2019on t\u2019affronte ?",
                                        "1": "Entrons dans cette grotte o\u00f9 j\u2019aurai moins de honte."
                                    }
                                },
                                "III03-45": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens prendre mon \u00e9p\u00e9e et t\u2019en va promptement",
                                        "1": "Aussit\u00f4t que j\u2019aurai chang\u00e9 d\u2019habillement."
                                    }
                                },
                                "III03-46": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous attends au Port avec beaucoup de joie.",
                                        "1": "Quels rubans vous faut-il pour une petite oie ?",
                                        "2": "Pour cet habit de mode il en faut des plus beaux."
                                    }
                                },
                                "III03-47": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te chamarrerai le tien des plus nouveaux."
                                    }
                                },
                                "III03-48": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui, je crois, n\u2019auront pas co\u00fbt\u00e9 beaucoup \u00e0 faire ;",
                                        "1": "Mais par la teste bleu, si j\u2019\u00e9tais \u00e0 refaire,",
                                        "2": "Je m\u2019emp\u00eacherais bien de servir de valet",
                                        "3": "Au plus m\u00e9chant... Mais las ! ce n\u2019est pas encore fait.",
                                        "4": "Qui diable vient ici ? fuyons, peur de surprise."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV.",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans la juste fureur dont mon \u00e2me est surprise,",
                                        "1": "Je cherche vagabond, et cours de tous c\u00f4t\u00e9s,",
                                        "2": "Sans pouvoir voir la fin de mes perplexit\u00e9s.",
                                        "3": "Le Ciel dans mes erreurs, et ma peine soufferte,",
                                        "4": "Me cache l\u2019assassin qui m\u2019anime \u00e0 sa perte,",
                                        "5": "Et me fait, en voyant mon dessein travers\u00e9,",
                                        "6": "Douter qui de nous deux l\u2019a le plus offens\u00e9.",
                                        "7": "Quoi ! vous pouvez souffrir ici des parricides !",
                                        "8": "Des l\u00e2ches assassins ? des cruels homicides ?",
                                        "9": "H\u00e9las ! Je m\u2019extravague en ma juste douleur.",
                                        "10": "Non, les Dieux en ceci n\u2019y m\u00ealent rien du leur,",
                                        "11": "Et s\u2019ils ne l\u2019ont d\u00e9j\u00e0 puni de tous ses crimes,",
                                        "12": "C\u2019est qu\u2019ils l\u2019ont r\u00e9serv\u00e9 pour les plus creux ab\u00eemes,",
                                        "13": "Pour le faire souffrir, le faire d\u00e9chirer,",
                                        "14": "Lui faire mille morts, au lieu d\u2019une endurer.",
                                        "15": "Pardonnez, justes Dieux, dans ma douleur extr\u00eame,",
                                        "16": "Si j\u2019ose m\u2019emporter et sortir de moi m\u00eame,",
                                        "17": "Et si je vous demande, en suivant mon dessein,",
                                        "18": "Qu\u2019il vous plaise punir ce tra\u00eetre par ma main."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Juan, Don Philippe.",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin sous cet habit, on ne me peut conna\u00eetre ;",
                                        "1": "Mais vois-je pas l\u00e0 bas Don Philippe para\u00eetre ?",
                                        "2": "Oui, c\u2019est mon ennemi."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois un p\u00e8lerin.",
                                        "1": "Mon ami, pourriez-vous me montrer le chemin ?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 voulez-vous aller ? Me voil\u00e0 sans \u00e9p\u00e9e,",
                                        "1": "Et je connais par l\u00e0 mon attente tromp\u00e9e ;",
                                        "2": "D\u00e9guisons notre voix le mieux que nous pourrons."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates p\u00e8lerin ?"
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, gr\u00e2ce aux Dieux tous bons."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demeurez-vous toujours en ce lieu ?"
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019ordinaire."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voyagez-vous point ?"
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand je ne sais que faire."
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous accordez mal, courir et demeurer !"
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je cherche le repos, quand je suis las d\u2019errer."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous visite-t-on pas quelquefois ? les visites",
                                        "1": "\u00c0 des gens retir\u00e9s ne sont pas interdites."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parmi ceux qui vous sont venus voir,",
                                        "1": "S\u2019est-il point pr\u00e9sent\u00e9 le matin, ou le soir,",
                                        "2": "Un jeune homme, \u00e0 peu pr\u00e8s..."
                                    }
                                },
                                "III05-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, en ma conscience."
                                    }
                                },
                                "III05-16": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas achev\u00e9, donnez-vous patience ;",
                                        "1": "Un jeune homme \u00e0 peu pr\u00e8s de mon port, de mon air,",
                                        "2": "Et de teint..."
                                    }
                                },
                                "III05-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III05-18": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais laissez-moi parler."
                                    }
                                },
                                "III05-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est sans vous arr\u00eater, que je n\u2019ai vu personne :",
                                        "1": "Il faut r\u00e9pondre peu, de peur qu\u2019il me soup\u00e7onne."
                                    }
                                },
                                "III05-20": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! je courrai toujours, et sans tr\u00eave, et sans fin ?",
                                        "1": "Je ne pourrai jamais rencontrer l\u2019assassin",
                                        "2": "Que mon malheur soustrait \u00e0 ma juste col\u00e8re !",
                                        "3": "Quoi ! les pleurs d\u2019une fille ; eh quoi ! la mort d\u2019un p\u00e8re",
                                        "4": "Restera sans vengeance ! ah ! ne permettez pas",
                                        "5": "Destins, que l\u2019assassin \u00e9vite le tr\u00e9pas ;",
                                        "6": "Je dois cette victime \u00e0 ma ch\u00e8re Amarille."
                                    }
                                },
                                "III05-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en eussiez plut\u00f4t eu nouvelle \u00e0 la ville."
                                    }
                                },
                                "III05-22": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le tra\u00eetre en est sorti, mais qu\u2019il soit assur\u00e9",
                                        "1": "Avant la fin du jour, que je me vengerai."
                                    }
                                },
                                "III05-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez que les Dieux d\u00e9fendent la vengeance ;",
                                        "1": "Mais pour en obtenir une enti\u00e8re assistance,",
                                        "2": "Il les faut supplier avec humilit\u00e9",
                                        "3": "De donner \u00e0 nos voeux ce qu\u2019ils ont souhait\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III05-24": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Je les en supplie, et de toute mon \u00e2me,",
                                        "1": "Grands Dieux, si dans mes mains vous remettez l\u2019inf\u00e2me..."
                                    }
                                },
                                "III05-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, pardonnez moi, si je vous interromps ;",
                                        "1": "Ici vos mouvements, sans doute, sont trop prompts,",
                                        "2": "Et vous priez les Dieux avec une ind\u00e9cence",
                                        "3": "Qui les choque sans doute, et leur fait une offense :",
                                        "4": "Il les faut supplier avec humilit\u00e9,",
                                        "5": "Et ne prier jamais les armes au c\u00f4t\u00e9.",
                                        "6": "Posez les."
                                    }
                                },
                                "III05-26": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "De bon coeur, mon p\u00e8re, et je proteste",
                                        "1": "De r\u00e9pandre plut\u00f4t tout le sang qui me reste,",
                                        "2": "De n\u2019en porter jamais, si je ne suis veng\u00e9.",
                                        "3": "Faites moi donc, grands Dieux..."
                                    }
                                },
                                "III05-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9testable enrag\u00e9,",
                                        "1": "Qui vient de guet \u00e0 pend assassiner un homme,",
                                        "2": "Regarde qui je suis, apprends comme on me nomme.",
                                        "3": "Je suis ce Don Juan que tu cherches partout,",
                                        "4": "Pour qui tu vas courant de l\u2019un \u00e0 l\u2019autre bout ;",
                                        "5": "Je ne me suis cach\u00e9 qu\u2019\u00e0 dessein de surprendre",
                                        "6": "Ce fer dont je saurai maintenant me d\u00e9fendre,",
                                        "7": "Et dont je t\u2019\u00f4terais la vie en ce moment,",
                                        "8": "Si je n\u2019\u00e9tais pouss\u00e9 par quelque mouvement",
                                        "9": "D\u2019en remettre l\u2019effet ..."
                                    }
                                },
                                "III05-28": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assassin, tra\u00eetre, inf\u00e2me,",
                                        "1": "Quoi ! Je te trouverais, et sans t\u2019arracher l\u2019\u00e2me ;",
                                        "2": "Sc\u00e9l\u00e9rat, parricide, effront\u00e9, suborneur,",
                                        "3": "Il faut que de ces mains..."
                                    }
                                },
                                "III05-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop, beau harangueur:",
                                        "1": "Malgr\u00e9 les sentiments d\u2019une injuste col\u00e8re,",
                                        "2": "Va dedans les Enfers rejoindre ton Beau-p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III05-30": {
                                    "personnage": "DON PHILIPPE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 l\u2019aide, mes amis, au secours, je suis mort ;",
                                        "1": "Adorable Amarille, h\u00e9las ! plaignez mon sort."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "ACTE IV",
                    "scenes": {
                        "IV01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Phil\u00e9mon, Macette.",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je ne puis pas croire que de mon \u00e2ge",
                                        "1": "On ait jamais parl\u00e9 d\u2019un semblable naufrage :",
                                        "2": "Les pauvres malheureux ! Savez-vous bien comment",
                                        "3": "Ils ont gagn\u00e9 le bord si favorablement ?",
                                        "4": "J\u2019ai pris l\u2019un sur un ais qui respirait \u00e0 peine,",
                                        "5": "L\u2019autre embrassait \u00e0 force un morceau de l\u2019antenne,",
                                        "6": "\u00c0 laquelle tenait un petit bout du m\u00e2t ;",
                                        "7": "Aussit\u00f4t mis \u00e0 terre, ah mis\u00e9rable ! H\u00e9las !",
                                        "8": "A dit le plus petit, Dieux ! quelle barbarie !",
                                        "9": "J\u2019avais tant bu de vin sans eau toute ma vie,",
                                        "10": "Et si pr\u00eat de finir par un cruel destin,",
                                        "11": "Faut-il tant boire d\u2019eau sans y mettre de vin ?"
                                    }
                                },
                                "IV01-2": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019autre \u00e0 qui le malheur semble encore plus rude,",
                                        "1": "T\u00e9moigne, sans mentir, beaucoup d\u2019inqui\u00e9tude ;",
                                        "2": "En s\u00e9chant ses habits, il l\u00e2che des propos",
                                        "3": "Qui marquent que l\u2019esprit n\u2019est pas bien en repos ;",
                                        "4": "Quoi ! faudra-t-il encore que les dieux et les hommes",
                                        "5": "Me viennent accabler dans les lieux o\u00f9 nous sommes,",
                                        "6": "Disait-il ?"
                                    }
                                },
                                "IV01-3": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, depuis un certain temps",
                                        "1": "On y voit arriver d\u2019\u00e9tranges accidents,",
                                        "2": "Un certain Don Juan, d\u2019une injuste col\u00e8re,",
                                        "3": "A tu\u00e9 depuis peu notre seigneur Don Pierre ;",
                                        "4": "Et comme c\u2019est ici son plus proche ch\u00e2teau,",
                                        "5": "On a fait \u00e9riger en ce lieu son tombeau,",
                                        "6": "O\u00f9 l\u2019on a fait graver dessus sa s\u00e9pulture",
                                        "7": "L\u2019ouvrage le plus beau qui soit en la Nature ;",
                                        "8": "Sa fille, et son amant, sont ici d\u00e8s hier,",
                                        "9": "Qui font chercher partout l\u2019ex\u00e9crable meurtrier ;",
                                        "10": "Et s\u2019il est attrap\u00e9, malgr\u00e9 son industrie,",
                                        "11": "Il mourra que je pense en bonne compagnie."
                                    }
                                },
                                "IV01-4": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est pas nouveau, chacun le sait assez ;",
                                        "1": "Allons voir si nos gens sont secs et d\u00e9lass\u00e9s ;",
                                        "2": "Les voil\u00e0 bien chang\u00e9s qui viennent ce me semble."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon h\u00f4te, laissez nous un peu parler ensemble."
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Volontiers, aussi bien il faut que j\u2019aille expr\u00e8s",
                                        "1": "Savoir pour le festin si tous nos gens sont pr\u00eats."
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sauv\u00e9 de la temp\u00eate, \u00e9chapp\u00e9 du naufrage,",
                                        "1": "Sorti de mille \u00e9cueils au plus fort de l\u2019orage,",
                                        "2": "Je viens, l\u2019esprit remis, en ces aimables lieux",
                                        "3": "Rendre gr\u00e2ce humblement \u00e0 la bont\u00e9 des dieux."
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Echapp\u00e9 du naufrage au fort de la temp\u00eate,",
                                        "1": "Sauv\u00e9 dessus un m\u00e2t qui m\u2019a cass\u00e9 la t\u00eate,",
                                        "2": "\u00d4 beaux lieux, o\u00f9 la mer m\u2019a voulu d\u00e9charger,",
                                        "3": "Ne trouverai-je point quelque chose \u00e0 manger ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi."
                                    }
                                },
                                "IV02-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gourmand insatiable."
                                    }
                                },
                                "IV02-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me verrai je point encore un coup \u00e0 table ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais que la mer t\u2019e\u00fbt tant\u00f4t confondu."
                                    }
                                },
                                "IV02-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous pouvons bien manger, nous avons assez bu ;",
                                        "1": "\u00c0 quoi tant de discours ? la temp\u00eate est pass\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "IV02-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! J\u2019en tremble encore \u00e0 la seule pens\u00e9e ;",
                                        "1": "Voir des gouffres affreux pr\u00eats \u00e0 nous ab\u00eemer,",
                                        "2": "Voir dans le m\u00eame temps des montagnes de mer,",
                                        "3": "Voir tomber dessus nous des vagues effroyables,",
                                        "4": "Voir les cieux entrouverts, des feux \u00e9pouvantables,",
                                        "5": "Voir \u00e9clater la foudre, ou\u00efr mugir les flots,",
                                        "6": "Voir la mort sur le front de tous les matelots,",
                                        "7": "Voir cette impitoyable errer de bande en bande,",
                                        "8": "La voir faucher partout, et partout qui commande ;",
                                        "9": "Enfin voir tout p\u00e9rir dans ces tristes moments",
                                        "10": "Par la guerre allum\u00e9e entre les \u00e9l\u00e9ments,",
                                        "11": "Et seuls s\u2019en garantir par la bont\u00e9 c\u00e9leste,",
                                        "12": "Et s\u2019en railler apr\u00e8s, t\u2019en doit-on pas de reste ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant s\u2019en faut, je rends gr\u00e2ce \u00e0 la bont\u00e9 des flots",
                                        "1": "De m\u2019avoir mis ici sain et sauf: \u00e0 propos,",
                                        "2": "Avez-vous jamais mieux saut\u00e9 de votre vie ?",
                                        "3": "Dites-moi, songiez-vous \u00e0 Cloris ? \u00e0 Sylvie ?",
                                        "4": "\u00c0 Diane ? \u00e0 Philis ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, tr\u00e8s assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "IV02-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, ni moi non plus ; mais dites-moi comment",
                                        "1": "Vous nommez ce Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Celui qui pr\u00e9side",
                                        "1": "Avec sa grande barbe, \u00e0 l\u2019\u00e9l\u00e9ment liquide ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est Neptune."
                                    }
                                },
                                "IV02-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Neptune ! Et tous ces Mirmidons",
                                        "1": "Qui cornent devant lui, qui sont ils ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des Tritons."
                                    }
                                },
                                "IV02-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste les \u00e9touffe avec leur cornemuse !",
                                        "1": "Ils m\u2019ont fait enrager ; mais si je ne m\u2019abuse,",
                                        "2": "Ces petits fripons l\u00e0 savent tr\u00e8s bien nager :",
                                        "3": "Ils vont comme sur terre au milieu du danger."
                                    }
                                },
                                "IV02-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha, vous en savez plus que vous n\u2019en voulez dire,",
                                        "1": "Vous faites l\u2019ignorant."
                                    }
                                },
                                "IV02-22": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore faut-il bien rire,",
                                        "1": "Puisque nous n\u2019avons plus \u00e0 craindre le p\u00e9ril."
                                    }
                                },
                                "IV02-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu te feras frotter avecque ton babil."
                                    }
                                },
                                "IV02-24": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je\u00fbner en bien servant, faire le diable \u00e0 quatre,",
                                        "1": "Et puis apr\u00e8s cela me menacer \u00e0 battre !"
                                    }
                                },
                                "IV02-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est qu\u2019\u00e0 n\u2019en point mentir tu te rends importun."
                                    }
                                },
                                "IV02-26": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Servir bien, servir mal, tout cela n\u2019est donc qu\u2019un ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donne moi, je te prie, un peu de patience."
                                    }
                                },
                                "IV02-28": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019en priez."
                                    }
                                },
                                "IV02-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux t\u2019ouvrir ma conscience,",
                                        "1": "Te dire ma pens\u00e9e en trois ou quatre mots,",
                                        "2": "Le p\u00e9ril que je viens de courir sur les flots,",
                                        "3": "Me donne dans le coeur un repentir extr\u00eame,",
                                        "4": "Car par l\u00e0 je vois bien que la bont\u00e9 supr\u00eame,",
                                        "5": "Loin de m\u2019exterminer, me veut tendre la main :",
                                        "6": "Travaillons, travaillons, sans attendre \u00e0 demain,",
                                        "7": "Profitons de ces mots les derniers de mon p\u00e8re,",
                                        "8": "For\u00e7ons, for\u00e7ons le Ciel \u00e0 nous \u00eatre prosp\u00e8re,",
                                        "9": "Et par des actions qui n\u2019aient rien de brutal,",
                                        "10": "Faisons un peu de bien apr\u00e8s beaucoup de mal."
                                    }
                                },
                                "IV02-30": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0 repentant, tout de bon."
                                    }
                                },
                                "IV02-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon \u00e2me",
                                        "1": "Ne concevra jamais d\u2019ill\u00e9gitime flamme :",
                                        "2": "Et je veux d\u00e9sormais que les Cieux ennemis",
                                        "3": "Me puissent \u00e9craser..."
                                    }
                                },
                                "IV02-32": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il ne fait encore pis."
                                    }
                                },
                                "IV02-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dis tu ?"
                                    }
                                },
                                "IV02-34": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien du tout, seulement j\u2019examine",
                                        "1": "Le souverain pouvoir de la Bont\u00e9 Divine,",
                                        "2": "Qui de diable vous fait ange en un seul moment,",
                                        "3": "Et qui produit en vous un si prompt changement."
                                    }
                                },
                                "IV02-35": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont des coups du Ciel qu\u2019on ne saurait comprendre ;",
                                        "1": "Rentrons, j\u2019entends du bruit."
                                    }
                                },
                                "IV02-36": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons nous faire pendre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Phil\u00e9mon, Philipin, Don Juan.",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, le justaucorps que vous avez laiss\u00e9 ..."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre h\u00f4te, qu\u2019avez-vous ? vous \u00eates bien press\u00e9 !"
                                    }
                                },
                                "IV03-3": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "... est tout sec, vous pouvez le v\u00eatir tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "IV03-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon castor l\u2019est aussi ?"
                                    }
                                },
                                "IV03-5": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout est bien, ou je meure."
                                    }
                                },
                                "IV03-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rentrons en cet \u00e9tat, ne nous laissons pas voir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. B\u00e9linde, Oriane.",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma M\u00e8re, sans mentir, presse trop mon devoir."
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais l\u2019on en pense mal."
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 je suis sans offense,",
                                        "1": "Il m\u2019importe fort peu de ce que l\u2019on en pense :",
                                        "2": "H\u00e9 bien ! j\u2019aime Damon, et Damon m\u2019aime aussi,",
                                        "3": "Une m\u00e8re doit-elle en prendre du souci ?",
                                        "4": "J\u2019en use comme il faut ; il n\u2019a point sur mon \u00e2me",
                                        "5": "Le cr\u00e9dit de m\u2019avoir fait r\u00e9pondre \u00e0 sa flamme ;",
                                        "6": "Je r\u00e8gle mes d\u00e9sirs, et je ne sais comment",
                                        "7": "On a pu deviner qu\u2019il \u00e9tait mon amant."
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est je ne sais quoi dans l\u2019amoureux myst\u00e8re",
                                        "1": "Qui se d\u00e9couvre assez, bien qu\u2019on t\u00e2che \u00e0 le taire ;",
                                        "2": "Ma M\u00e8re me disait un soir aupr\u00e8s du feu",
                                        "3": "Que l\u2019amour ne peut pas se cacher, ou bien peu ;",
                                        "4": "Que l\u2019Amant bien souvent, lors que moins il y pense,",
                                        "5": "N\u2019est pas avec soi-m\u00eame en bonne intelligence ;",
                                        "6": "Tout le trahit, on voit en lui des mouvements",
                                        "7": "Qui ne s\u2019accordent pas avec ses sentiments ;",
                                        "8": "Il para\u00eet interdit, ses discours sont sans suite,",
                                        "9": "Tout ce qu\u2019il fait parait sans ordre, et sans conduite :",
                                        "10": "On le surprend souvent sur des yeux radoucis,",
                                        "11": "On lui voit des langueurs, on lui voit des soucis,",
                                        "12": "On voit couler des pleurs, il est m\u00e9lancolique,",
                                        "13": "Tout objet lui d\u00e9plait, hors celui qui le pique ;",
                                        "14": "Mais d\u00e8s qu\u2019il peut aussi le voir, et lui parler,",
                                        "15": "Soupirs, pleurs, et soucis, s\u2019\u00e9vaporent en l\u2019air ;",
                                        "16": "Il n\u2019en parait pas un, et son coeur, ce lui semble,",
                                        "17": "P\u00e2me d\u2019aise et d\u2019amour autant qu\u2019ils sont ensemble ;",
                                        "18": "Il voudrait expirer dans ce ravissement.",
                                        "19": "Voil\u00e0, ma ch\u00e8re soeur, ce qu\u2019on dit de l\u2019amant ;",
                                        "20": "Et si l\u2019on tient encore pour v\u00e9rit\u00e9 constante,",
                                        "21": "Que l\u2019amant est beaucoup moins touch\u00e9 que l\u2019amante."
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Compagne, vraiment, \u00e0 vous ou\u00efr parler,",
                                        "1": "\u00c0 si bien de l\u2019amour les signes \u00e9taler,",
                                        "2": "En d\u00e9duire si bien toutes les circonstances,",
                                        "3": "Vous en devez avoir de grandes connaissances."
                                    }
                                },
                                "IV04-6": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, ce que j\u2019en ai dit n\u2019est qu\u2019un discours en l\u2019air."
                                    }
                                },
                                "IV04-7": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute vous aimez."
                                    }
                                },
                                "IV04-8": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ? Moi ? Plut\u00f4t br\u00fbler."
                                    }
                                },
                                "IV04-9": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais de quel feu ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-10": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du Ciel."
                                    }
                                },
                                "IV04-11": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais de celui d\u2019\u00c9vandre."
                                    }
                                },
                                "IV04-12": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est donc un feu cach\u00e9 dessous beaucoup de cendre."
                                    }
                                },
                                "IV04-13": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, car il est discret au dernier point."
                                    }
                                },
                                "IV04-14": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlez plus clairement, je ne vous entends point."
                                    }
                                },
                                "IV04-15": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! Votre \u00e2me d\u2019amour n\u2019est pas pr\u00e9occup\u00e9e ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-16": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour \u00c9vandre ! Ah, ma soeur !"
                                    }
                                },
                                "IV04-17": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u2019aurait-on bien dup\u00e9e ?",
                                        "1": "Et me prendrait-on bien pour un timbre f\u00eal\u00e9,",
                                        "2": "\u00c0 laisser \u00e9chapper ce qu\u2019on m\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-18": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ma Soeur, croyez que pour l\u2019amour d\u2019Evandre",
                                        "1": "Je ne m\u2019empresserai jamais \u00e0 m\u2019en d\u00e9fendre ;",
                                        "2": "Mais pour n\u2019abuser pas ni du temps, ni de vous,",
                                        "3": "Il ne saurait jamais devenir mon \u00e9poux."
                                    }
                                },
                                "IV04-19": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est donc que vos parents y mettent quelque obstacle ?"
                                    }
                                },
                                "IV04-20": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que pour les fl\u00e9chir il faudrait un miracle."
                                    }
                                },
                                "IV04-21": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! vous faites la fine ! ah vraiment ! vous verrez",
                                        "1": "Jusqu\u2019o\u00f9 va ma col\u00e8re, et vous l\u2019\u00e9prouverez.",
                                        "2": "\u00c0 vous que je croyais la meilleure du monde,",
                                        "3": "\u00c0 vous pour qui mon \u00e2me ouverte, et sans seconde,",
                                        "4": "N\u2019avait rien de secret, ni rien de r\u00e9serv\u00e9,",
                                        "5": "\u00c0 qui j\u2019ai dit d\u2019abord ce qui m\u2019a captiv\u00e9,",
                                        "6": "Vous cachez votre coeur !"
                                    }
                                },
                                "IV04-22": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ma ch\u00e8re Compagne !",
                                        "1": "Parmi le d\u00e9plaisir qui toujours m\u2019accompagne,",
                                        "2": "Je suis inconsolable, un p\u00e8re est contre moi,",
                                        "3": "Un que je n\u2019aime point me veut faire la loi,",
                                        "4": "Et je me vois r\u00e9duite \u00e0 ce malheur extr\u00eame",
                                        "5": "De ha\u00efr tout le monde, et me ha\u00efr moi m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV04-23": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre oeil fripon le porte \u00e0 cette extr\u00e9mit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV04-24": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, pour lui mon oeil n\u2019a que de la fiert\u00e9 ;",
                                        "1": "Mais parce qu\u2019il est riche, et qu\u2019il a force terre,",
                                        "2": "Il faut que je me livre une immortelle guerre,",
                                        "3": "Que je sois malheureuse, et me sacrifier",
                                        "4": "Pour les plaisirs d\u2019un sot qui se veut marier.",
                                        "5": "Non, je n\u2019en ferai rien."
                                    }
                                },
                                "IV04-25": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Ma ch\u00e8re amie,",
                                        "1": "On m\u2019attache de m\u00eame \u00e0 mon antipathie ;",
                                        "2": "Et parce que Damis a su gagner l\u2019esprit",
                                        "3": "De ma m\u00e8re qui croit ce que ce fol lui dit,",
                                        "4": "Sans aucun contredit, sans aucune r\u00e9plique,",
                                        "5": "Il faut que je l\u2019\u00e9pouse."
                                    }
                                },
                                "IV04-26": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, pouvoir tyrannique !"
                                    }
                                },
                                "IV04-27": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Damis est assur\u00e9 pour moi qu\u2019il ne tient rien."
                                    }
                                },
                                "IV04-28": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en dis autant d\u2019Orcas, et me ris de son bien."
                                    }
                                },
                                "IV04-29": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Changeons donc de discours ; Aminthe est mari\u00e9e,",
                                        "1": "Je m\u2019en vais au festin."
                                    }
                                },
                                "IV04-30": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en suis pas pri\u00e9e ;",
                                        "1": "Car je crois qu\u2019aujourd\u2019hui mon tyran obtiendra",
                                        "2": "Ce qu\u2019il veut de mon p\u00e8re, et qu\u2019il m\u2019\u00e9pousera ;",
                                        "3": "Et je dois, malgr\u00e9 moi, consentir et promettre."
                                    }
                                },
                                "IV04-31": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon cher Damon me donne avis par cette lettre",
                                        "1": "Qu\u2019il esp\u00e8re bient\u00f4t de fl\u00e9chir mes parents ;",
                                        "2": "Mais je vois peu d\u2019espoir de vaincre nos tyrans."
                                    }
                                },
                                "IV04-32": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Resserrons, j\u2019aper\u00e7ois quelqu\u2019un qui s\u2019achemine."
                                    }
                                },
                                "IV04-33": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un Monsieur fort brave, et de fort bonne mine."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Don Juan, Philipin, B\u00e9linde, Oriane.",
                            "repliques": {
                                "IV05-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon cher Philipin, c\u2019est un point arr\u00eat\u00e9,",
                                        "1": "Je m\u2019impose aujourd\u2019hui cette n\u00e9cessit\u00e9..."
                                    }
                                },
                                "IV05-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle n\u00e9cessit\u00e9 ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "De d\u00e9tester le vice,",
                                        "1": "De fuir la violence, abhorrer l\u2019injustice ;",
                                        "2": "Et si la Beaut\u00e9 m\u00eame osait en cet instant",
                                        "3": "Venir se pr\u00e9senter \u00e0 mon coeur repentant,",
                                        "4": "Tu verrais... tu verrais si les objets me tentent...",
                                        "5": "Mes Dieux ! Quelles beaut\u00e9s \u00e0 mes yeux se pr\u00e9sentent ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, songez vous bien..."
                                    }
                                },
                                "IV05-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi ; que fait ainsi",
                                        "1": "L\u2019honneur de la contr\u00e9e ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-6": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Dieux ! sortons d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "IV05-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demeurez."
                                    }
                                },
                                "IV05-8": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voulez-vous nous faire violence ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne songez donc plus \u00e0 votre repentance ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux contenter ma curiosit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV05-11": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eachez ; notre temps, Monsieur, est limit\u00e9,",
                                        "1": "Il nous faut vitement retourner au village."
                                    }
                                },
                                "IV05-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! que facilement un pauvre coeur s\u2019engage",
                                        "1": "\u00c0 l\u2019abord impr\u00e9vu de si grandes beaut\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "IV05-13": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 tout, Monsieur ? ah ! vous nous en contez ;",
                                        "1": "Allons, ne tardons pas en ce lieu davantage."
                                    }
                                },
                                "IV05-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, les matelots, les \u00e9cueils, le naufrage ?..."
                                    }
                                },
                                "IV05-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai jamais rien vu de si beau que tes yeux."
                                    }
                                },
                                "IV05-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les vents..."
                                    }
                                },
                                "IV05-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Que les tiens ont des traits radieux !"
                                    }
                                },
                                "IV05-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La temp\u00eate..."
                                    }
                                },
                                "IV05-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ta taille est charmante au possible."
                                    }
                                },
                                "IV05-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les tonnerres ..."
                                    }
                                },
                                "IV05-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour toi je suis extr\u00eamement sensible."
                                    }
                                },
                                "IV05-22": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les \u00e9l\u00e9ments ..."
                                    }
                                },
                                "IV05-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi, malepeste du sot !"
                                    }
                                },
                                "IV05-24": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous en faut donc bien, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore un mot.",
                                        "1": "Berg\u00e8res \u00e0 mes yeux cent fois plus adorables..."
                                    }
                                },
                                "IV05-26": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce craindre les Dieux, que d\u2019adorer les Diables ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah! c\u2019est trop, souviens toi qu\u2019un insolent discours",
                                        "1": "Fait de ce m\u00eame jour le dernier de tes jours."
                                    }
                                },
                                "IV05-28": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais apr\u00e8s tout, Monsieur, que voulez vous nous dire ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il faut vous disposer \u00e0 finir mon martyre,",
                                        "1": "\u00c0 m\u2019\u00eatre favorable, et dans ce m\u00eame jour",
                                        "2": "Payer de vos faveurs mon v\u00e9ritable amour."
                                    }
                                },
                                "IV05-30": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, justes Dieux ! qu\u2019entends-je ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-31": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Ciel ! Sois nous prosp\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV05-32": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9vandre !"
                                    }
                                },
                                "IV05-33": {
                                    "personnage": "B\u00c9LINDE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cher Damon !"
                                    }
                                },
                                "IV05-34": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au secours, mon cher p\u00e8re,",
                                        "1": "Tu n\u2019obtiendras jamais ce que tu veux de moi."
                                    }
                                },
                                "IV05-35": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu seras donc bien fine ; ah Dieux ! Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV05-36": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quoi ?"
                                    }
                                },
                                "IV05-37": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends du bruit."
                                    }
                                },
                                "IV05-38": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ! Vous fuyez, rigoureuses !",
                                        "1": "Mais il faut contenter mes flammes amoureuses."
                                    }
                                },
                                "IV05-39": {
                                    "personnage": "PHILIPIN seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais tant\u00f4t plus de quel c\u00f4t\u00e9 tourner.",
                                        "1": "Mais dois-je encore ici bien longtemps s\u00e9journer ?",
                                        "2": "Le grand Diable \u00e0 son col puisse emporter le ma\u00eetre ;",
                                        "3": "Sauvons-nous, aussi bien je vois quelqu\u2019un para\u00eetre,",
                                        "4": "Encore ne faut-il pas ainsi l\u2019abandonner,",
                                        "5": "Comme il est prompt \u00e0 battre, il l\u2019est \u00e0 pardonner.",
                                        "6": "La voici de retour, la pauvrette \u00e9plor\u00e9e,",
                                        "7": "Ne l\u2019effarouchons point, elle est d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Oriane, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "IV06-1": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! ma ch\u00e8re compagne ! \u00d4 Ciel trop rigoureux !",
                                        "1": "Tu m\u00e9ritais sans doute un destin plus heureux :",
                                        "2": "H\u00e9las ! O\u00f9 la trouver ? Sa perte est assur\u00e9e,",
                                        "3": "Le malheureux qu\u2019il est l\u2019aura d\u00e9shonor\u00e9e ;",
                                        "4": "Mais de peur de tomber dans des malheurs si grands,",
                                        "5": "Je vais me rassurer aupr\u00e8s de mes parents ;",
                                        "6": "L\u00e0 je ne craindrai point que sa brutale envie",
                                        "7": "Attente \u00e0 notre honneur, non plus qu\u2019\u00e0 notre vie.",
                                        "8": "Mais quel est ce valet ? ah, bons Dieux ! c\u2019est celui",
                                        "9": "De ce tra\u00eetre qui m\u2019a voulu perdre aujourd\u2019hui."
                                    }
                                },
                                "IV06-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne craignez rien."
                                    }
                                },
                                "IV06-3": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las !"
                                    }
                                },
                                "IV06-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez peur, peut-\u00eatre ?",
                                        "1": "Allez, je ne suis pas si diable que mon ma\u00eetre,",
                                        "2": "Il s\u2019en faut la moiti\u00e9 pour le moins."
                                    }
                                },
                                "IV06-5": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez nous."
                                    }
                                },
                                "IV06-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ! Qui diable vous tient ?"
                                    }
                                },
                                "IV06-7": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin que voulez vous ?"
                                    }
                                },
                                "IV06-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je veux compatir \u00e0 vos malheurs extr\u00eames."
                                    }
                                },
                                "IV06-9": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les pitoyables dieux par leurs bont\u00e9s supr\u00eames..."
                                    }
                                },
                                "IV06-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou bien je vais pleurer, ou bien ne pleurez pas."
                                    }
                                },
                                "IV06-11": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aimerais mieux souffrir mille fois le tr\u00e9pas."
                                    }
                                },
                                "IV06-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qu\u2019avez-vous donc fait de cette autre berg\u00e8re ?"
                                    }
                                },
                                "IV06-13": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! je crois qu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, elle se d\u00e9sesp\u00e8re,",
                                        "1": "Son cher Damon devait l\u2019\u00e9pouser aujourd\u2019hui ;",
                                        "2": "Mais sachant son malheur il en mourra d\u2019ennui."
                                    }
                                },
                                "IV06-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "La consolation de tous les mis\u00e9rables,",
                                        "1": "Comme dit le proverbe, est d\u2019avoir des semblables.",
                                        "2": "Si cela n\u2019est point faux, qu\u2019elle s\u00e8che ses pleurs,",
                                        "3": "D\u2019autres ont eu par lui de semblables malheurs.",
                                        "4": "J\u2019en connais plus de cent : Amarille, C\u00e9phise,",
                                        "5": "Violante, Marcelle, Amaranthe, B\u00e9lise,",
                                        "6": "Lucr\u00e8ce, qu\u2019il surprit par un d\u00e9tour bien fin,",
                                        "7": "Ce n\u2019est pas celle-l\u00e0 de Monseigneur Tarquin ;",
                                        "8": "Policrite, Aur\u00e9lie et la belle Joconde,",
                                        "9": "Dont l\u2019oeil sait embraser les coeurs de tout le monde ;",
                                        "10": "Pasith\u00e9e, Auralinde, Orante aux noirs sourcils,",
                                        "11": "B\u00e9r\u00e9nice, Ar\u00e9thuse, Aminthe, Anacarsis,",
                                        "12": "N\u00e9rinde, Doralis, Lucie au teint d\u2019alb\u00e2tre,",
                                        "13": "Qu\u2019apr\u00e8s avoir surprise il battit comme pl\u00e2tre ;",
                                        "14": "Que vous dirai-je encore ? M\u00e9linte, Nitocris,",
                                        "15": "\u00c0 qui cela co\u00fbta bien des pleurs et des cris",
                                        "16": "Perrette la boiteuse et Margot la camuse,",
                                        "17": "Qui se laissa tromper comme une pauvre buse ;",
                                        "18": "Catin, qui n\u2019a qu\u2019un oeil, et la pauvre Alizon,",
                                        "19": "Aussi belle et du moins d\u2019aussi bonne maison ;",
                                        "20": "Claude, Fanchon, Paquette, Anne, Laure, Isabelle,",
                                        "21": "Jacqueline, Suzon, Beno\u00eete, P\u00e9ronnelle ;",
                                        "22": "Et si je pouvais bien du tout me souvenir,",
                                        "23": "De quinze jours d\u2019ici je ne pourrais finir.",
                                        "24": "Eh bien ! que dites-vous maintenant de mon ma\u00eetre ?"
                                    }
                                },
                                "IV06-15": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis que c\u2019est un l\u00e2che, un sc\u00e9l\u00e9rat, un tra\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "IV06-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais bon aux dames."
                                    }
                                },
                                "IV06-17": {
                                    "personnage": "ORIANE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais un monstre en trahison,",
                                        "1": "Dont la Justice enfin me va faire raison :",
                                        "2": "Je n\u2019en puis plus, sortons de ce lieu si funeste."
                                    }
                                },
                                "IV06-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas gourmand, je prendrai bien son reste.",
                                        "1": "O\u00f9 diable maintenant pourra-t-il se cacher ?",
                                        "2": "En quelque part qu\u2019il aille, il faudra le chercher.",
                                        "3": "Sur l\u2019eau, je n\u2019en veux pas avaler davantage ;",
                                        "4": "Sur la terre, il n\u2019est point de bourg ni de village,",
                                        "5": "De grottes ni de trous propres \u00e0 nous sauver,",
                                        "6": "O\u00f9 les chiens de pr\u00e9v\u00f4ts ne nous viennent trouver ;",
                                        "7": "Enfin point de ch\u00e2teau, de ville, de province,",
                                        "8": "O\u00f9 l\u2019on puisse \u00e9viter les recherches du prince ;",
                                        "9": "Ainsi pour bien conclure, et c\u2019est fort bien conclu,",
                                        "10": "Il ne peut \u00e9viter d\u2019\u00eatre bient\u00f4t pendu.",
                                        "11": "Le voici qui revient ; quelle face effroyable !",
                                        "12": "Il porte au front la marque et la griffe du Diable."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV07": {
                            "title": "SC\u00c8NE VII. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "IV07-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Philipin."
                                    }
                                },
                                "IV07-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "IV07-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sortons d\u2019ici, sortons."
                                    }
                                },
                                "IV07-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en voudrais \u00eatre hors."
                                    }
                                },
                                "IV07-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vite, et nous h\u00e2tons,",
                                        "1": "Nous n\u2019avons plus affaire en ces lieux davantage."
                                    }
                                },
                                "IV07-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous devriez y rester, car vous y faites rage."
                                    }
                                },
                                "IV07-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi, ne me viens pas d\u2019aujourd\u2019hui raisonner ;",
                                        "1": "Dans ce maudit climat tout me fait frissonner.",
                                        "2": "Ta raillerie enfin me mettrait en col\u00e8re.",
                                        "3": "Flatte mes sens plut\u00f4t, et me dis que mon p\u00e8re",
                                        "4": "\u00c9tait par trop cruel, qu\u2019Amarille eut grand tort,",
                                        "5": "Qu\u2019un peu de complaisance e\u00fbt arr\u00eat\u00e9 la mort",
                                        "6": "De son p\u00e8re qui fut trop ardent \u00e0 me suivre ;",
                                        "7": "Ajoute que Philippe a d\u00fb cesser de vivre",
                                        "8": "Aussit\u00f4t que j\u2019ai vu son \u00e9p\u00e9e en ma main ;",
                                        "9": "Dis que mon mouvement a paru trop humain ;",
                                        "10": "Enfin dis-moi, pour tant de beaut\u00e9s enlev\u00e9es,",
                                        "11": "Que l\u2019on m\u2019aurait bl\u00e2m\u00e9 de les avoir sauv\u00e9es ;",
                                        "12": "Et si tu veux aider \u00e0 mes contentements,",
                                        "13": "Approuve mes desseins et suis mes mouvements."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV08": {
                            "title": "SC\u00c8NE VIII. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "IV08-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voyez-vous bien ?"
                                    }
                                },
                                "IV08-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une s\u00e9pulture."
                                    }
                                },
                                "IV08-3": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Monsieur ! Quel fant\u00f4me !"
                                    }
                                },
                                "IV08-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut voir la sculpture,",
                                        "1": "Voir qui c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "IV08-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV08-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces mots nous l\u2019apprendront."
                                    }
                                },
                                "IV08-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez garde, Monsieur, il vous regarde au front."
                                    }
                                },
                                "IV08-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN lit",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don P\u00e8dre, l\u2019ornement et l\u2019honneur de S\u00e9ville,",
                                        "1": "Repose dessous ce tombeau,",
                                        "2": "Tra\u00eetrement massacr\u00e9 dans le coeur de sa ville ;",
                                        "3": "Don Juan en fut le bourreau.",
                                        "4": "Passant, apprends ici que les plus creux ab\u00eemes",
                                        "5": "Sont pr\u00e9par\u00e9s pour tous ses crimes ;",
                                        "6": "Qu\u2019il ne peut plus les \u00e9viter,",
                                        "7": "Et qu\u2019apr\u00e8s tant d\u2019actes inf\u00e2mes,",
                                        "8": "D\u00e9j\u00e0 les \u00e9ternelles flammes",
                                        "9": "S\u2019allument pour le tourmenter."
                                    }
                                },
                                "IV08-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous le sommes assez, nous sortons du naufrage,",
                                        "1": "D\u2019o\u00f9 si nous n\u2019eussions su nous sauver \u00e0 la nage,",
                                        "2": "Nous eussions bu, sans doute, \u00e0 tous nos bons amis :",
                                        "3": "Mais, sans doute, Monsieur, c\u2019est par vos ennemis",
                                        "4": "Que cette proph\u00e9tie est l\u00e0-dessous \u00e9crite."
                                    }
                                },
                                "IV08-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ou v\u00e9ritable ou fausse, enfin je la d\u00e9pite :",
                                        "1": "Fassent, fassent les Dieux ce qu\u2019ils ont d\u00e9cr\u00e9t\u00e9,",
                                        "2": "J\u2019oppose \u00e0 leurs d\u00e9crets un esprit indompt\u00e9,",
                                        "3": "Un coeur grand, intr\u00e9pide, une \u00e2me in\u00e9branlable."
                                    }
                                },
                                "IV08-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fait signe, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV08-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fable, mon ami, fable !"
                                    }
                                },
                                "IV08-13": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fable, ce dites vous, c\u2019est une v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV08-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tes yeux sont \u00e9blouis par la timidit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV08-15": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il recommence encore. H\u00e9las ! Monsieur, de gr\u00e2ce,",
                                        "1": "Souffrez que j\u2019abandonne un moment cette place,",
                                        "2": "Que je ne meure pas sans revoir mes parents."
                                    }
                                },
                                "IV08-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont l\u00e0 de ta peur des signes apparents."
                                    }
                                },
                                "IV08-17": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur ! Prenez garde, il a branl\u00e9 la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "IV08-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-lui qu\u2019un coeur qui sait m\u00e9priser la temp\u00eate",
                                        "1": "Ne craint pas un esprit qui n\u2019a plus de pouvoir ;",
                                        "2": "Que s\u2019il veut prendre un corps, s\u2019il veut me venir voir,",
                                        "3": "Que ce soir je lui donne \u00e0 souper \u00e0 ma table",
                                        "4": "Et que je lui r\u00e9serve un mets fort d\u00e9lectable ;",
                                        "5": "Qu\u2019une seconde fois je serai son vainqueur",
                                        "6": "Et que je suis un homme incapable de peur."
                                    }
                                },
                                "IV08-19": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon ma\u00eetre !"
                                    }
                                },
                                "IV08-20": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eachons vitement."
                                    }
                                },
                                "IV08-21": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, je tremble !"
                                    }
                                },
                                "IV08-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites ce que je dis."
                                    }
                                },
                                "IV08-23": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais raisonnons ensemble."
                                    }
                                },
                                "IV08-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Raisonnement \u00e0 part ; faisons, car je le veux."
                                    }
                                },
                                "IV08-25": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV08-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi !"
                                    }
                                },
                                "IV08-27": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regardez h\u00e9risser mes cheveux."
                                    }
                                },
                                "IV08-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand tu devrais mourir cent fois, il le faut faire."
                                    }
                                },
                                "IV08-29": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! Monsieur, eh bien ! il vous faut satisfaire :",
                                        "1": "Esprit si bien mont\u00e9 dessus ton grand cheval,",
                                        "2": "Qui m\u2019as fait jusqu\u2019ici plus de peur que de mal,",
                                        "3": "Qui ne m\u2019en feras pas, s\u2019il te plait, davantage ;",
                                        "4": "Mon ma\u00eetre Don Juan \u00e9chapp\u00e9 du naufrage,",
                                        "5": "Qui depuis ce temps l\u00e0 n\u2019a ni b\u00fb, ni mang\u00e9,",
                                        "6": "Ni son valet non plus, m\u2019a dit, et m\u2019a charg\u00e9,",
                                        "7": "De te venir prier en toute r\u00e9v\u00e9rence",
                                        "8": "De souper avec lui, je ferai la d\u00e9pense ;",
                                        "9": "Et si tu veux venir sans me faire de peur,",
                                        "10": "Je te ferai grand ch\u00e8re, et boire du meilleur.",
                                        "11": "Il dit qu\u2019il y viendra."
                                    }
                                },
                                "IV08-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il le dit ?"
                                    }
                                },
                                "IV08-31": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me semble,",
                                        "1": "Monsieur, qu\u2019il a parl\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV08-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien nous boirons ensemble.",
                                        "1": "Portons encore la voix au fond de son cercueil.",
                                        "2": "Esprit."
                                    }
                                },
                                "IV08-33": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me regarde, il fait signe de l\u2019oeil.",
                                        "1": "Mais comment viendra-t-il ? sait-il notre demeure ?"
                                    }
                                },
                                "IV08-34": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis-lui qu\u2019il peut venir au plus tard dans une heure,",
                                        "1": "Dans cette h\u00f4tellerie, \u00e0 deux cents pas d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "IV08-35": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, viendrez vous pas ? dites."
                                    }
                                },
                                "IV08-36": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "IV08-37": {
                                    "personnage": "PHILIPIN en tombant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grand merci."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "ACTE V",
                    "scenes": {
                        "V01": {
                            "title": "SC\u00c8NE I. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Philipin."
                                    }
                                },
                                "V01-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monseigneur."
                                    }
                                },
                                "V01-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viendras-tu pas tant\u00f4t ?",
                                        "1": "Voici l\u2019heure, et notre Ombre arrivera bient\u00f4t.",
                                        "2": "D\u00e9p\u00eachons."
                                    }
                                },
                                "V01-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout est pr\u00eat, le souper est sur table,",
                                        "1": "Les verres sont lav\u00e9s, le vin est d\u00e9lectable,",
                                        "2": "Les mets sont savoureux."
                                    }
                                },
                                "V01-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre Esprit invit\u00e9,",
                                        "1": "Penses-tu qu\u2019il en mange ?"
                                    }
                                },
                                "V01-6": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il serait bien g\u00e2t\u00e9 !",
                                        "1": "Mais si quelque d\u00e9mon affam\u00e9, d\u2019aventure,",
                                        "2": "De ce fant\u00f4me affreux rev\u00eatait la figure,",
                                        "3": "Et qu\u2019un mort, mort de faim, nous vint tout avaler..."
                                    }
                                },
                                "V01-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans perdre ici le temps \u00e0 sottement parler,",
                                        "1": "Tu ferais beaucoup mieux de pourvoir \u00e0 tout."
                                    }
                                },
                                "V01-8": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste !",
                                        "1": "Vous \u00eates assur\u00e9 que j\u2019en aurai de reste,",
                                        "2": "Si ce que j\u2019appr\u00e9hende enfin n\u2019arrive point.",
                                        "3": "Mais, Monsieur, regardons un peu de point en point",
                                        "4": "Et ce que vous ferez ou ce qu\u2019il faudra faire.",
                                        "5": "Moi qui ne me trouvai jamais \u00e0 tel myst\u00e8re,",
                                        "6": "Quand cet Esprit viendra, je voudrais bien savoir",
                                        "7": "Comment il faut agir pour le bien recevoir,",
                                        "8": "Car je crois qu\u2019il faut bien avoir plus de faconde",
                                        "9": "Avec les tr\u00e9pass\u00e9s qu\u2019avec ceux de ce monde."
                                    }
                                },
                                "V01-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Philipin, je verrai ce fant\u00f4me odieux",
                                        "1": "Avec le m\u00eame front, avec les m\u00eames yeux,",
                                        "2": "Que quand, trop emport\u00e9 de col\u00e8re et de rage,",
                                        "3": "Il vint \u00e0 ses d\u00e9pens \u00e9prouver mon courage ;",
                                        "4": "Je l\u2019envisagerai de la m\u00eame fa\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "V01-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore une fois, si c\u2019\u00e9tait un d\u00e9mon",
                                        "1": "Qui d\u2019abord de son souffle empoisonn\u00e2t la viande,",
                                        "2": "O\u00f9 diable en trouver d\u2019autre ?"
                                    }
                                },
                                "V01-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Agr\u00e9able demande !",
                                        "1": "Conception vraiment digne de ton esprit !",
                                        "2": "Ton sot raisonnement et me choque et m\u2019aigrit.",
                                        "3": "Tais-toi."
                                    }
                                },
                                "V01-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, souffrez que je parle \u00e0 cette heure,",
                                        "1": "Car je ne soufflerai pas tant\u00f4t, ou je meure :",
                                        "2": "\u00c0 propos, sommes-nous c\u00e9ans en s\u00fbret\u00e9 ?",
                                        "3": "Car, Monsieur, pour ne pas celer la v\u00e9rit\u00e9,",
                                        "4": "Dans un lieu d\u00e9couvert, si proche de la ville,",
                                        "5": "Il est presque impossible, ou du moins difficile,",
                                        "6": "D\u2019y pouvoir demeurer longtemps sans \u00eatre pris,",
                                        "7": "Et j\u2019aimerais mieux \u00eatre au pouvoir des Esprits",
                                        "8": "Qu\u2019en celui du pr\u00e9v\u00f4t et de ses satellites,",
                                        "9": "Ces valets de bourreau qui font les hypocrites,",
                                        "10": "Qui, vous ont-ils pos\u00e9 la main sur le collet,",
                                        "11": "En disant : \u00abJe t\u2019agrippe, adieu pauvre valet !\u00bb",
                                        "12": "Gripp\u00e9, pris et conduit au haut de la potence,",
                                        "13": "Un petit saut sur rien au bout de la cadence,",
                                        "14": "Voil\u00e0, si le hasard ne d\u00e9tourne ses coups,",
                                        "15": "Dans demain au plus tard comme on fera de nous."
                                    }
                                },
                                "V01-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut bien te r\u00e9soudre \u00e0 trouver pis encore,",
                                        "1": "\u00c0 me suivre partout, car demain d\u00e8s l\u2019aurore",
                                        "2": "Je veux \u00eatre \u00e0 S\u00e9ville et voir mes ennemis.",
                                        "3": "Oui, je veux, dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 le destin m\u2019a mis,",
                                        "4": "Les braver tous ensemble et leur faire conna\u00eetre",
                                        "5": "Que Don Juan n\u2019a point le visage d\u2019un tra\u00eetre,",
                                        "6": "Et qu\u2019il porte partout, sans craindre le danger,",
                                        "7": "Un coeur in\u00e9branlable et qui ne peut changer.",
                                        "8": "Tu t\u2019en iras devant annoncer ma venue."
                                    }
                                },
                                "V01-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous r\u00eavez tout de bon, vous avez la berlue ;",
                                        "1": "\u00c0 S\u00e9ville, Monsieur ?"
                                    }
                                },
                                "V01-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 S\u00e9ville, faquin."
                                    }
                                },
                                "V01-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quand partir encor ?"
                                    }
                                },
                                "V01-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demain d\u00e8s le matin."
                                    }
                                },
                                "V01-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc en ma place avertir un trompette,",
                                        "1": "Car par pr\u00e9diction que l\u2019on m\u2019a tant\u00f4t faite,",
                                        "2": "Il est dit que je dois tr\u00e9passer aujourd\u2019hui.",
                                        "3": "Ainsi je ne crois pas pouvoir \u00eatre celui",
                                        "4": "Qui doit dedans S\u00e9ville annoncer..."
                                    }
                                },
                                "V01-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, tra\u00eetre !",
                                        "1": "Est-ce ainsi qu\u2019un valet ob\u00e9it \u00e0 son ma\u00eetre ?"
                                    }
                                },
                                "V01-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un mage encore m\u2019a dit, si j\u2019ai bien entendu,",
                                        "1": "Si je sortais demain, que je serais pendu."
                                    }
                                },
                                "V01-21": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu te plais donc bien fort c\u00e9ans ?"
                                    }
                                },
                                "V01-22": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mieux qu\u2019\u00e0 S\u00e9ville."
                                    }
                                },
                                "V01-23": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019air des champs..."
                                    }
                                },
                                "V01-24": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est plus doux que celui de la ville.",
                                        "1": "Mais ne voulez-vous pas manger ?"
                                    }
                                },
                                "V01-25": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attends, gourmand,",
                                        "1": "Notre Ombre doit venir bient\u00f4t, je crois."
                                    }
                                },
                                "V01-26": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment !",
                                        "1": "S\u2019il ne venait donc pas, nous aurions beau attendre !"
                                    }
                                },
                                "V01-27": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qui te presse tant ? Je ne m\u2019en puis d\u00e9fendre,",
                                        "1": "Pour en avoir raison, il le faut contenter."
                                    }
                                },
                                "V01-28": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me contenterai seulement d\u2019en t\u00e2ter."
                                    }
                                },
                                "V01-29": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi ! Mangeras-tu devant que l\u2019Ombre mange ?"
                                    }
                                },
                                "V01-30": {
                                    "personnage": "PHILIPIN en voyant la table",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne mangerais-je point ? cela serait \u00e9trange !",
                                        "1": "Je veux manger devant ; car, d\u00fbss\u00e9-je enrager,",
                                        "2": "Je ne toucherai pas ce qu\u2019il voudra manger."
                                    }
                                },
                                "V01-31": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mange. Que diras-tu maintenant de ton ma\u00eetre ?",
                                        "1": "Diras-tu point qu\u2019il est..."
                                    }
                                },
                                "V01-32": {
                                    "personnage": "PHILIPIN \u00e0 table",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le meilleur qui peut \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "V01-33": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me serviras-tu bien dor\u00e9navant ?"
                                    }
                                },
                                "V01-34": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des mieux."
                                    }
                                },
                                "V01-35": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "T\u2019exposeras-tu pas pour moi ?"
                                    }
                                },
                                "V01-36": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jusques aux yeux."
                                    }
                                },
                                "V01-37": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et s\u2019il est question..."
                                    }
                                },
                                "V01-38": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ferai..."
                                    }
                                },
                                "V01-39": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ?"
                                    }
                                },
                                "V01-40": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Merveilles.",
                                        "1": "Mais \u00e9coutons, un bruit a frapp\u00e9 mes oreilles.",
                                        "2": "Quelqu\u2019un heurte \u00e0 la porte, obligez-moi de voir",
                                        "3": "Qui vient nous interrompre."
                                    }
                                },
                                "V01-41": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, fat, le savoir."
                                    }
                                },
                                "V01-42": {
                                    "personnage": "PHILIPIN \u00e0 genoux",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, puisque ma mort est chose indubitable,",
                                        "1": "De gr\u00e2ce, permettez que je meure \u00e0 la table."
                                    }
                                },
                                "V01-43": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez cette chandelle, et voyez..."
                                    }
                                },
                                "V01-44": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur !",
                                        "1": "Quel plaisir aurez-vous quand je mourrai de peur ?"
                                    }
                                },
                                "V01-45": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, poltron ! au besoin vous manquez de courage."
                                    }
                                },
                                "V01-46": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai passablement, mais \u00e0 pr\u00e9sent j\u2019enrage",
                                        "1": "D\u2019\u00eatre si n\u00e9gligent, et n\u2019avoir pas le soin",
                                        "2": "D\u2019en conserver assez pour servir au besoin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V02": {
                            "title": "SC\u00c8NE II. L\u2019Ombre, Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis, suis, poltron, et vois avec quelle assurance..."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne me battra-t-il point pour mon irr\u00e9v\u00e9rence ?",
                                        "1": "Pardonne, grand Esprit, \u00e0 l\u2019incivilit\u00e9",
                                        "2": "Qui m\u2019a fait devant toi faire br\u00e8che au p\u00e2t\u00e9.",
                                        "3": "Quelle d\u00e9marche grave !"
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho, Philipin ! Un si\u00e8ge.",
                                        "1": "Tu sois le bienvenu."
                                    }
                                },
                                "V02-4": {
                                    "personnage": "PHILIPIN en mettant le si\u00e8ge sous l\u2019Ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justes Dieux ! que ferai-je ?",
                                        "1": "L\u2019Ombre, ou moi, sentons mal."
                                    }
                                },
                                "V02-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, Philipin.",
                                        "1": "Je t\u2019attends de pied ferme, et ce petit festin",
                                        "2": "N\u2019est pas, \u00e0 dire vrai, comme je le souhaite.",
                                        "3": "Pour dire tout aussi, cette pauvre retraite",
                                        "4": "O\u00f9 tu vois que je suis fort mal commod\u00e9ment",
                                        "5": "Fait que je ne puis pas te traiter autrement."
                                    }
                                },
                                "V02-6": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ni tes mets plus exquis, ni ta meilleure ch\u00e8re,",
                                        "1": "N\u2019est pas ce que de toi pr\u00e9sentement j\u2019esp\u00e8re.",
                                        "2": "Je viens voir, sur le point de ta punition,",
                                        "3": "Si tu ne feras point quelque r\u00e9flexion,",
                                        "4": "Si ta langue et ton coeur ne seront point capables",
                                        "5": "D\u2019abjurer aujourd\u2019hui des crimes d\u00e9testables,",
                                        "6": "Qui s\u00e8ment la frayeur partout en ces bas lieux,",
                                        "7": "Qui font cacher d\u2019horreur les astres dans les Cieux",
                                        "8": "Et qui ne veulent plus \u00e9clairer sur la terre,",
                                        "9": "Que tu ne sois vivant \u00e9cras\u00e9 du tonnerre.",
                                        "10": "Songe, enfant mis\u00e9rable, \u00e0 tout ce que tu fais,",
                                        "11": "Songe \u00e0 l\u2019\u00e9normit\u00e9 de tes moindres forfaits.",
                                        "12": "Repasse en ta m\u00e9moire, \u00f4 cruel homicide !",
                                        "13": "Ce qu\u2019est devant les dieux un sanglant parricide,",
                                        "14": "Un impie ex\u00e9crable, et quel au Tribunal",
                                        "15": "Doit para\u00eetre \u00e0 leurs yeux un enfant si brutal.",
                                        "16": "Songes-y m\u00fbrement, car ton terme s\u2019approche,",
                                        "17": "Je le sens, et le bras de la Justice est proche,",
                                        "18": "Qui doit en un seul coup punir tous tes forfaits,",
                                        "19": "Mais d\u2019horribles tourments \u00e0 ne finir jamais.",
                                        "20": "M\u2019entends-tu ?"
                                    }
                                },
                                "V02-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je t\u2019entends, mais pour cela mon \u00e2me",
                                        "1": "S\u2019\u00e9pouvante aussi peu des horreurs de la flamme,",
                                        "2": "De tes tourments pr\u00e9dits, ni du fer, ni du feu ;",
                                        "3": "En un mot, tout cela m\u2019\u00e9pouvante si peu,",
                                        "4": "Et je me sens si peu touch\u00e9 de ta menace,",
                                        "5": "Que je le serais plus du moindre vent qui passe.",
                                        "6": "Tu crois m\u2019intimider \u00e0 force de parler,",
                                        "7": "Mais apprends que mon coeur ne se peut \u00e9branler."
                                    }
                                },
                                "V02-8": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu pr\u00e9sumes peut \u00eatre, et tu te persuades,",
                                        "1": "Que les esprits des morts sont des esprits malades",
                                        "2": "Qui, d\u00e9pouill\u00e9s des corps, le sont de la raison,",
                                        "3": "Mais apprends, ignorant, qu\u2019il n\u2019est point de saison",
                                        "4": "O\u00f9 l\u2019esprit d\u2019un mortel ait plus de connaissances ;",
                                        "5": "C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il voit d\u2019en haut les justes r\u00e9compenses",
                                        "6": "Que l\u2019on octroie aux bons, c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il voit de quoi",
                                        "7": "L\u2019on forge le supplice aux m\u00e9chants comme toi.",
                                        "8": "Le tien est pr\u00eat, perfide, et mon \u00e2me afflig\u00e9e",
                                        "9": "Se verra dans ce jour et contente et veng\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "V02-9": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veng\u00e9e ou non, mon coeur, apr\u00e8s ce qu\u2019il t\u2019a dit,",
                                        "1": "Ne peut jamais souffrir ni remords ni d\u00e9dit.",
                                        "2": "J\u2019ai content\u00e9 mes sens, et pour ne te rien taire,",
                                        "3": "Je le ferais encore s\u2019il \u00e9tait \u00e0 refaire.",
                                        "4": "Mais supprimons ici toute animosit\u00e9,",
                                        "5": "Je vais prendre ce verre et boire \u00e0 ta sant\u00e9.",
                                        "6": "Ho, Philipin !"
                                    }
                                },
                                "V02-10": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V02-11": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 toi ! Je te la porte."
                                    }
                                },
                                "V02-12": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je ne boirai plus, ou le Diable m\u2019emporte."
                                    }
                                },
                                "V02-13": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis donc \u00e0 notre Esprit qu\u2019il me fasse raison."
                                    }
                                },
                                "V02-14": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V02-15": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je parle tout de bon."
                                    }
                                },
                                "V02-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui ! Les morts boivent-ils ?"
                                    }
                                },
                                "V02-17": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! Dis-lui qu\u2019il mange,",
                                        "1": "Et puis tu chanteras des vers \u00e0 sa louange."
                                    }
                                },
                                "V02-18": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! vous avez dessein de me faire enrager ?",
                                        "1": "A-t-on jamais vu mort ni boire ni manger ?"
                                    }
                                },
                                "V02-19": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! approche donc et me tiens compagnie."
                                    }
                                },
                                "V02-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moi n\u2019appartient pas tant tant de braverie.",
                                        "1": "Esprit, si vous vouliez un peu vous sustenter..."
                                    }
                                },
                                "V02-21": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! J\u2019ai bien d\u2019autres mets dont je m\u2019en vais go\u00fbter ;",
                                        "1": "Ils seront \u00e9ternels, mais ce bien p\u00e9rissable",
                                        "2": "Ne durera qu\u2019autant que tu seras \u00e0 table."
                                    }
                                },
                                "V02-22": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, \u00e0 ce d\u00e9faut, prends ton luth, Philipin."
                                    }
                                },
                                "V02-23": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon luth n\u2019est pas d\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "V02-24": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eachez-vous, faquin,",
                                        "1": "Il faut bien r\u00e9galer l\u2019Ombre de quelque chose."
                                    }
                                },
                                "V02-25": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dites-moi, chanterai-je en vers ou bien en prose ?"
                                    }
                                },
                                "V02-26": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis ces vers que tu fis quand je me d\u00e9robai..."
                                    }
                                },
                                "V02-27": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ceux qui sont sur le chant de Pyrame et Thisb\u00e9 :",
                                        "1": "Je le veux bien."
                                    }
                                },
                                "V02-28": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Surtout, chante-lui ma victoire,",
                                        "1": "Tu pourras \u00e0 loisir, apr\u00e8s, manger et boire."
                                    }
                                },
                                "V02-29": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, \u00e9coutez, je veux chanter",
                                        "1": "Les amours de Don Juan mon ma\u00eetre.",
                                        "2": "On l\u2019a vu bien souvent monter",
                                        "3": "Par les grilles d\u2019une fen\u00eatre,",
                                        "4": "De l\u00e0 passer dans la maison,",
                                        "5": "Non sans armes, mais sans chandelle,",
                                        "6": "O\u00f9 souvent de mainte pucelle",
                                        "7": "Le dr\u00f4le a bien eu la raison."
                                    }
                                },
                                "V02-30": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, qu\u2019en dites-vous ? La chanson est gentille !",
                                        "1": "Chante un peu le combat gagn\u00e9 sur Amarille."
                                    }
                                },
                                "V02-31": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE se relevant et se laissant rechoir",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah !"
                                    }
                                },
                                "V02-32": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! N\u2019es-tu venu pour autre chose ici ?",
                                        "1": "Tu peux nous dire adieu bient\u00f4t, et grand merci."
                                    }
                                },
                                "V02-33": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est fort bien dit, qu\u2019il aille \u00e0 tous les diables."
                                    }
                                },
                                "V02-34": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mis\u00e9rable valet entre les mis\u00e9rables !"
                                    }
                                },
                                "V02-35": {
                                    "personnage": "PHILIPIN se mettant \u00e0 genoux",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Monsieur l\u2019Esprit, je ne vous ai rien fait ;",
                                        "1": "Ayez piti\u00e9 de moi."
                                    }
                                },
                                "V02-36": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malheureux, en effet,",
                                        "1": "De suivre aveugl\u00e9ment les d\u00e9bauches d\u2019un ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V02-37": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Vous dites vrai."
                                    }
                                },
                                "V02-38": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus perfide et plus tra\u00eetre",
                                        "1": "Que tous les sc\u00e9l\u00e9rats."
                                    }
                                },
                                "V02-39": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui dis tous les jours."
                                    }
                                },
                                "V02-40": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui l\u2019as toujours servi dans ses sales amours."
                                    }
                                },
                                "V02-41": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ombre, je vous supplie, apaisez ces reproches.",
                                        "1": "Il a le coeur plus dur mille fois que les roches ;",
                                        "2": "J\u2019ai voulu l\u2019attendrir, mais jamais je n\u2019ai pu ;",
                                        "3": "J\u2019ai beau lui remontrer, c\u2019est un esprit perdu",
                                        "4": "Qui rit de mes le\u00e7ons."
                                    }
                                },
                                "V02-42": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! sommes nous ensemble",
                                        "1": "Pour t\u2019ou\u00efr raisonner ?"
                                    }
                                },
                                "V02-43": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Monsieur, je tremble,",
                                        "1": "Je ne raisonne pas."
                                    }
                                },
                                "V02-44": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi qui fais le devin,",
                                        "1": "Encore que je sois fort proche de ma fin,",
                                        "2": "Apprends que j\u2019ai toujours, quelque mal qui m\u2019accable,",
                                        "3": "Une \u00e2me in\u00e9branlable et de crainte incapable ;",
                                        "4": "Et quand je toucherais \u00e0 mon dernier instant,",
                                        "5": "Je te crains aussi peu mort que j\u2019ai fait vivant."
                                    }
                                },
                                "V02-45": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque ton \u00e2me enfin est si bien r\u00e9solue,",
                                        "1": "Que sans crainte tu pus attendre ma venue,",
                                        "2": "Je suis fort satisfait de ta r\u00e9ception ;",
                                        "3": "Mais pour te rendre gr\u00e2ce en pareille action,",
                                        "4": "Je te prie \u00e0 souper."
                                    }
                                },
                                "V02-46": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019irai sans faute."
                                    }
                                },
                                "V02-47": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Esp\u00e8re",
                                        "1": "Qu\u2019un mort, quoique offens\u00e9, te fera bonne ch\u00e8re.",
                                        "2": "Je t\u2019ai tenu parole en me trouvant ici,",
                                        "3": "Me tiendras tu la tienne ?"
                                    }
                                },
                                "V02-48": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, sans peur."
                                    }
                                },
                                "V02-49": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grand merci."
                                    }
                                },
                                "V02-50": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais o\u00f9 vas-tu m\u2019attendre ?"
                                    }
                                },
                                "V02-51": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au plus tard dans une heure,",
                                        "1": "Sur mon propre tombeau."
                                    }
                                },
                                "V02-52": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019y rends, ou je meure.",
                                        "1": "Je veux, puisque le sort enfin me l\u2019a permis,",
                                        "2": "Mettre la peur au sein de tous mes ennemis ;",
                                        "3": "Et ce festin \u00e0 quoi ma parole m\u2019engage,",
                                        "4": "Ne fait que d\u2019un moment retarder mon voyage."
                                    }
                                },
                                "V02-53": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Monsieur, n\u2019allons point, nous n\u2019en reviendrons pas."
                                    }
                                },
                                "V02-54": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il y fallait cent fois souffrir mille tr\u00e9pas,",
                                        "1": "J\u2019irai, mais de fa\u00e7on \u00e0 lui faire conna\u00eetre",
                                        "2": "Que ni les Dieux ni lui..."
                                    }
                                },
                                "V02-55": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! Mon pauvre ma\u00eetre,",
                                        "1": "Ah ! Que je vous serais maintenant oblig\u00e9,",
                                        "2": "Si vous vouliez ici me donner mon cong\u00e9 !"
                                    }
                                },
                                "V02-56": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suivez, suivez, poltron, je vous ferai para\u00eetre",
                                        "1": "Quel homme vous servez et quel est votre ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V02-57": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en sers un o\u00f9 j\u2019aurai bien longtemps attendu,",
                                        "1": "Ou pour aller au diable, ou pour \u00eatre pendu :",
                                        "2": "Il faut pourtant songer \u00e0 nous et prendre garde..."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V03": {
                            "title": "SC\u00c8NE III. Philipin, Macette, Le Mari\u00e9, Le Mari\u00e9e, Phil\u00e9mon.",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs les violons, sonnez nous la gaillarde."
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qui vient redoubler nos appr\u00e9hensions ?",
                                        "1": "Sommes-nous en \u00e9tat d\u2019ou\u00efr des violons ?",
                                        "2": "De gr\u00e2ce, donnez-nous un peu de patience,",
                                        "3": "Nous allons bien tant\u00f4t danser une autre danse."
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon courage, mon gendre ! Allons, c\u2019est en ce jour",
                                        "1": "Qu\u2019il faut montrer qu\u2019on a du coeur et de l\u2019amour.",
                                        "2": "Trois petits pas, un saut au bout de la carri\u00e8re ;",
                                        "3": "Allons, Macette, allons ! vous demeurez derri\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais qui me tient, je ne saurais marcher.",
                                        "1": "Ce mariage ici nous co\u00fbtera bien cher,",
                                        "2": "Ou je me trompe fort."
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates une folle.",
                                        "1": "Prenez votre ma\u00eetresse ! allons, la capriole !",
                                        "2": "Sonnez, fl\u00fbteurs, sonnez !"
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau, ne fl\u00fbtez pas."
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi cela ? Je veux tr\u00e9pigner les cinq pas.",
                                        "1": "Qui de nous interrompre \u00e0 pr\u00e9sent vous oblige ?",
                                        "2": "Fl\u00fbtez, car je le veux."
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne fl\u00fbtez pas, vous dis je."
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous nous en direz donc \u00e0 pr\u00e9sent la raison."
                                    }
                                },
                                "V03-10": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai le coeur tout tremblant, il m\u2019a pris un frisson",
                                        "1": "En entrant dans ce lieu."
                                    }
                                },
                                "V03-11": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "La raison est gentille !",
                                        "1": "Parbleu, je veux danser aux noces de ma fille ;",
                                        "2": "Fl\u00fbtez."
                                    }
                                },
                                "V03-12": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne fl\u00fbtez pas."
                                    }
                                },
                                "V03-13": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous romprai le cou ;",
                                        "1": "Fl\u00fbtez, ou par ma foi, vous n\u2019aurez pas un sou."
                                    }
                                },
                                "V03-14": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne fl\u00fbtez pas."
                                    }
                                },
                                "V03-15": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fl\u00fbtez ! au diable soit la b\u00eate !",
                                        "1": "Mais quelqu\u2019un viendrait-il ici troubler la f\u00eate ?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V04": {
                            "title": "SC\u00c8NE IV. Don Juan, Philipin, Phil\u00e9mon, Macette, Le Mari\u00e9, La Mari\u00e9e.",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "DON JUAN en prenant la mari\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 moi que le sort vous destine aujourd\u2019hui."
                                    }
                                },
                                "V04-2": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en aurez menti, voil\u00e0 mon gendre."
                                    }
                                },
                                "V04-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui ?"
                                    }
                                },
                                "V04-4": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "V04-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN en faisant tomber Phil\u00e9mon et le mari\u00e9 d\u2019un coup de pied",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux, mais c\u2019est ici ma femme."
                                    }
                                },
                                "V04-6": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 l\u2019aide ! au ravisseur ! courons apr\u00e8s l\u2019inf\u00e2me !"
                                    }
                                },
                                "V04-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 pis que jamais. Quoi ! faire tant d\u2019efforts,",
                                        "1": "Pour moi je ne crois pas qu\u2019il n\u2019ait le diable au corps."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V05": {
                            "title": "SC\u00c8NE V. Phil\u00e9mon, Macette, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, le D\u00e9mon l\u2019emporte ! adieu, ma pauvre fille !",
                                        "1": "Adieu tout l\u2019ornement de ma pauvre famille !",
                                        "2": "H\u00e9las ! je croyais bien m\u2019\u00e9gaudir aujourd\u2019hui,",
                                        "3": "Et me voil\u00e0 combl\u00e9 de malheur et d\u2019ennui.",
                                        "4": "Allons, Macette, allons, courons \u00e0 la Justice,",
                                        "5": "Il faut absolument que le tra\u00eetre p\u00e9risse ;",
                                        "6": "Allons ensemble, et tous d\u2019une commune voix",
                                        "7": "Aux pieds du gouverneur."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, je radotais ?",
                                        "1": "J\u2019\u00e9tais une insens\u00e9e, et vous m\u2019appeliez folle,",
                                        "2": "Quand ce malheur pr\u00e9vu me coupait la parole.",
                                        "3": "H\u00e9las ! qu\u2019il valait mieux se passer de danser",
                                        "4": "Et pour ce mariage un peu moins s\u2019avancer.",
                                        "5": "Eh bien ! vous le voyez, voil\u00e0 ma proph\u00e9tie,",
                                        "6": "Elle n\u2019est de tout point que trop bien r\u00e9ussie.",
                                        "7": "Mais ce n\u2019est pas aux pleurs qu\u2019il faut avoir recours ;",
                                        "8": "Allons sans plus tarder implorer du secours,",
                                        "9": "Il faut tout employer en cette conjoncture.",
                                        "10": "Mon gendre, vous avez tant de part \u00e0 l\u2019injure",
                                        "11": "Et je vous vois surpris d\u2019un tel \u00e9tonnement,",
                                        "12": "Que vous ne sauriez pas dire un mot seulement."
                                    }
                                },
                                "V05-3": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, la Justice, un peu tard avertie,",
                                        "1": "Aura donn\u00e9 du temps d\u2019achever la partie,",
                                        "2": "Et je pr\u00e9vois qu\u2019apr\u00e8s un pareil accident,",
                                        "3": "Ton gendre n\u2019aura pas besoin de cure-dent.",
                                        "4": "Mais voici revenir notre enrag\u00e9 de ma\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V06": {
                            "title": "SC\u00c8NE VI. Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pouvez bien chercher quelque trou pour vous mettre ;",
                                        "1": "Le pr\u00e9v\u00f4t, les archers et dix mille sergents,",
                                        "2": "Le Gouverneur, sa garde, et cent mille paysans,",
                                        "3": "Dans un petit moment s\u2019en vont tous ici fondre ;",
                                        "4": "Et comme en ce cas-l\u00e0 c\u2019est \u00e0 vous \u00e0 r\u00e9pondre",
                                        "5": "Et que je sais fort bien que vous les tuerez tous,",
                                        "6": "Sans le secours d\u2019autrui, je prends cong\u00e9 de vous."
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez l\u00e0, poltron, il faut pousser l\u2019affaire",
                                        "1": "Jusqu\u2019au bout, et voir ce que le sort peut faire.",
                                        "2": "Voici l\u2019heure de voir notre Ombre et de savoir",
                                        "3": "Si le souper est pr\u00eat."
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ! Allez-y voir."
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi ! tu ne viendras pas ?"
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez l\u00e0 que faire",
                                        "1": "De valet."
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Insolent, je vous ferai bien taire."
                                    }
                                },
                                "V06-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Diables seront l\u00e0 pay\u00e9s pour vous servir."
                                    }
                                },
                                "V06-8": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais vous sonder les c\u00f4tes \u00e0 ravir,",
                                        "1": "Si vous contestez plus."
                                    }
                                },
                                "V06-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 ma proph\u00e9tie ;",
                                        "1": "Je pensais me moquer, mais elle est r\u00e9ussie.",
                                        "2": "H\u00e9las ! Je vais mourir dans un petit moment,",
                                        "3": "Pour suivre un malheureux qui perd le jugement."
                                    }
                                },
                                "V06-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approche ; est-ce pas l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "V06-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je n\u2019en sais rien."
                                    }
                                },
                                "V06-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Frappe."
                                    }
                                },
                                "V06-13": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quel propos frapper ? et si l\u2019Esprit m\u2019attrape..."
                                    }
                                },
                                "V06-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Frappe."
                                    }
                                },
                                "V06-15": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi ? l\u2019Esprit ne me demande pas."
                                    }
                                },
                                "V06-16": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Frappe, c\u2019est trop parler."
                                    }
                                },
                                "V06-17": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! Mis\u00e9rable, h\u00e9las !",
                                        "1": "Tu t\u2019en vas, malheureux, en ce p\u00e9ril extr\u00eame,",
                                        "2": "En d\u00e9pit de la mort, chercher la mort toi-m\u00eame."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V07": {
                            "title": "SC\u00c8NE VII. L\u2019Ombre, Don Juan, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V07-1": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut point heurter, je t\u2019ai bien entendu."
                                    }
                                },
                                "V07-2": {
                                    "personnage": "PHILIPIN tombant par terre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ! je suis mort."
                                    }
                                },
                                "V07-3": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu vois que je me suis rendu",
                                        "1": "\u00c0 l\u2019assignation, et tenu ma parole."
                                    }
                                },
                                "V07-4": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute donc la mienne, elle n\u2019est pas frivole,",
                                        "1": "Et sans doute elle doit t\u2019imprimer dans le coeur",
                                        "2": "Des repentirs cuisants pour ton proche malheur.",
                                        "3": "Mais d\u2019attendre de toi quelque r\u00e9sipiscence,",
                                        "4": "C\u2019est une erreur insigne, une folle cr\u00e9ance,",
                                        "5": "Un abus manifeste, et ton esprit pervers",
                                        "6": "D\u00e9truirait, s\u2019il pouvait, l\u2019ordre de l\u2019univers.",
                                        "7": "Mais apprends, malheureux, qu\u2019aujourd\u2019hui les supplices",
                                        "8": "Mettront fin \u00e0 ta vie ainsi qu\u2019\u00e0 tous tes vices ;",
                                        "9": "Le terme en est fort proche, et le Ciel, qui te voit,",
                                        "10": "En marque le moment avec le bout du doigt."
                                    }
                                },
                                "V07-5": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 le festin que tu me voulais faire ?",
                                        "1": "Est-ce de la fa\u00e7on que tu me voulais plaire ?",
                                        "2": "Et n\u2019as-tu souhait\u00e9 de me voir en ces lieux",
                                        "3": "Que pour m\u2019entretenir du pouvoir de tes dieux ?",
                                        "4": "Si tu veux conf\u00e9rer de chose plus plaisante,",
                                        "5": "De mati\u00e8re agr\u00e9able et plus divertissante,",
                                        "6": "Je demeure ; sinon je vais prendre cong\u00e9 :",
                                        "7": "\u00c0 bien d\u2019autres plaisirs je me suis engag\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V07-6": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais bien que ton corps tient beaucoup \u00e0 la terre,",
                                        "1": "Malheureux, mais bient\u00f4t les \u00e9clats du tonnerre",
                                        "2": "Le vont r\u00e9duire en poudre, et ton \u00e2me aux Enfers,",
                                        "3": "Au milieu des tourments, des flammes et des fers,",
                                        "4": "Maudira mille fois et mille la journ\u00e9e",
                                        "5": "De ton irr\u00e9vocable et triste destin\u00e9e.",
                                        "6": "C\u2019est un d\u00e9cret du Ciel qui ne saurait changer ;",
                                        "7": "Manges en attendant."
                                    }
                                },
                                "V07-7": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que diable manger ?",
                                        "1": "Quels mets me sers-tu l\u00e0 ?"
                                    }
                                },
                                "V07-8": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous n\u2019en avons point d\u2019autres.",
                                        "1": "Je sais tr\u00e8s bien qu\u2019ils sont fort diff\u00e9rents des v\u00f4tres,",
                                        "2": "Mais je te donne ici ce qu\u2019on sert chez les morts."
                                    }
                                },
                                "V07-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V07-10": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien ?"
                                    }
                                },
                                "V07-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelqu\u2019un m\u2019appelle l\u00e0 dehors.",
                                        "1": "Irai-je voir qui c\u2019est ?"
                                    }
                                },
                                "V07-12": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nenni, poltron, demeure."
                                    }
                                },
                                "V07-13": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu donc, Philipin, dans un demi-quart d\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "V07-14": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Meurs, si tu veux ; pour moi, je ne veux pas mourir."
                                    }
                                },
                                "V07-15": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui crois-tu, m\u00e9chant, qui te p\u00fbt secourir ?",
                                        "1": "Tous les dieux ont jur\u00e9 ta perte in\u00e9vitable,",
                                        "2": "Tout l\u2019univers la veut, elle est indubitable.",
                                        "3": "Dis-moi : de quel c\u00f4t\u00e9 peux tu tourner tes pas,",
                                        "4": "Si la Terre et le Ciel demandent ton tr\u00e9pas ?",
                                        "5": "Vois, tous les \u00e9l\u00e9ments te d\u00e9clarent la guerre,",
                                        "6": "Tu n\u2019as pas pour retraite un seul pouce de terre ;",
                                        "7": "C\u2019est ici ton Plus Outre , et rien n\u2019est plus certain",
                                        "8": "Que tu ne reverras jamais un lendemain."
                                    }
                                },
                                "V07-16": {
                                    "personnage": "PHILIPIN en tombant par terre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mis\u00e9ricorde !"
                                    }
                                },
                                "V07-17": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au Ciel crois tu tant d\u2019injustice,",
                                        "1": "Qu\u2019il voul\u00fbt d\u2019un moment diff\u00e9rer ton supplice ?",
                                        "2": "Quoi ! ton p\u00e8re meurtri, moi m\u00eame assassin\u00e9,",
                                        "3": "L\u2019un tra\u00eetrement surpris, et l\u2019autre empoisonn\u00e9,",
                                        "4": "Celle ci viol\u00e9e, et cette autre enlev\u00e9e,",
                                        "5": "L\u2019une perdue, et l\u2019autre \u00e0 la mort r\u00e9serv\u00e9e,",
                                        "6": "Apr\u00e8s ces beaux effets de ta brutalit\u00e9,",
                                        "7": "Tout cela se ferait avec impunit\u00e9 ?",
                                        "8": "Ne le pr\u00e9sume pas, \u00f4 coeur que rien ne touche,",
                                        "9": "C\u2019est un arr\u00eat du Ciel prononc\u00e9 par ma bouche."
                                    }
                                },
                                "V07-18": {
                                    "personnage": "DON JUAN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Auras-tu bient\u00f4t fait ? te veux-tu d\u00e9p\u00eacher ?",
                                        "1": "Certes ! je suis bien las de t\u2019entendre pr\u00eacher ;",
                                        "2": "Trop ennuyeux Esprit, aussi bien qu\u2019hypocrite,",
                                        "3": "\u00c0 quoi bon entasser redite sur redite ?",
                                        "4": "Ne t\u2019ai je pas fait voir quels sont mes sentiments ?",
                                        "5": "Penses tu, par tes vains et sots raisonnements,",
                                        "6": "Que Don Juan soit jamais capable de faiblesse",
                                        "7": "Et qu\u2019il se laisse aller \u00e0 la moindre bassesse ?",
                                        "8": "Non, non, ce parler grave, et cet air et ce ton,",
                                        "9": "Ne sont bons qu\u2019\u00e0 pr\u00eacher les Esprits de Pluton.",
                                        "10": "Apprends, apprends, Esprit ignorant et timide,",
                                        "11": "Que le feu, le viol, le fer, le parricide,",
                                        "12": "Et tout ce dont tu m\u2019as si bien entretenu,",
                                        "13": "Passe dans mon esprit comme non advenu.",
                                        "14": "S\u2019il en reste, ce n\u2019est qu\u2019une id\u00e9e agr\u00e9able.",
                                        "15": "Quiconque vit ainsi ne peut \u00eatre bl\u00e2mable,",
                                        "16": "Il suit les sentiments de la Nature ; enfin,",
                                        "17": "Soit que je sois ou loin ou proche de ma fin,",
                                        "18": "Sache que ni l\u2019Enfer, ni le Ciel ne me touche,",
                                        "19": "Et que c\u2019est un arr\u00eat prononc\u00e9 par ma bouche."
                                    }
                                },
                                "V07-19": {
                                    "personnage": "L\u2019OMBRE",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est trop, ex\u00e9crable, et le Ciel irrit\u00e9",
                                        "1": "Va prescrire le terme \u00e0 ton impi\u00e9t\u00e9,",
                                        "2": "Et ton \u00e2me expos\u00e9e aux tourments l\u00e9gitimes",
                                        "3": "S\u2019en va dans les Enfers expier tous tes crimes,",
                                        "4": "Et ton corps malheureux aura pour ses bourreaux",
                                        "5": "Et les loups d\u00e9vorants, les chiens et les corbeaux.",
                                        "6": "Tr\u00e9buche, malheureux, dans la nuit \u00e9ternelle."
                                    }
                                },
                                "V07-20": {
                                    "personnage": "PHILIPIN tombant du coup de tonnerre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, grands Dieux ! je suis mort."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V08": {
                            "title": "SC\u00c8NE DERNI\u00c8RE. Phil\u00e9mon, Macette, Philipin.",
                            "repliques": {
                                "V08-1": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfilons la venelle,",
                                        "1": "Macette, d\u00e9p\u00eachons."
                                    }
                                },
                                "V08-2": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regagnons la maison.",
                                        "1": "Quel temps prodigieux, et contre la saison !"
                                    }
                                },
                                "V08-3": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Ciel ! qu\u2019ai-je entendu ? quel \u00e9clat de tonnerre",
                                        "1": "M\u2019engloutit tout vivant au centre de la terre !"
                                    }
                                },
                                "V08-4": {
                                    "personnage": "PHIL\u00c9MON",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quel homme para\u00eet tout \u00e9tendu l\u00e0-bas ?",
                                        "1": "Approchons-nous, Macette."
                                    }
                                },
                                "V08-5": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, la t\u00eate ! Ah, les bras !"
                                    }
                                },
                                "V08-6": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Ciel ! Que voyons-nous ? C\u2019est le valet du tra\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V08-7": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! je n\u2019ai rien fait, chers Esprits, c\u2019est mon ma\u00eetre.",
                                        "1": "Ayez piti\u00e9 de moi, je suis pauvre gar\u00e7on.",
                                        "2": "Madame Proserpine, et vous, Monsieur Pluton,",
                                        "3": "Le pauvre Philipin humblement vous conjure",
                                        "4": "D\u2019avoir piti\u00e9 de lui dans cette conjoncture."
                                    }
                                },
                                "V08-8": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rappelle tes esprits et nous dis promptement",
                                        "1": "Qu\u2019est devenu ton ma\u00eetre, et sans d\u00e9guisement."
                                    }
                                },
                                "V08-9": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las ! il est au diable, et le seigneur Don Pierre,",
                                        "1": "Qu\u2019il avait massacr\u00e9, non pas \u00e0 coups de pierre,",
                                        "2": "Mais d\u2019un grand coup d\u2019estoc tout au travers du corps,",
                                        "3": "L\u2019est venu prendre ici, l\u2019a men\u00e9 chez les morts.",
                                        "4": "Il l\u2019a fait tr\u00e9bucher d\u2019un saut \u00e9pouvantable,",
                                        "5": "Apr\u00e8s l\u2019avoir pri\u00e9 de manger \u00e0 sa table,",
                                        "6": "Et moi qui n\u2019ai rien fait, qui n\u2019ai mang\u00e9, ni bu,",
                                        "7": "Le tonnerre d\u2019un coup aussi m\u2019a confondu."
                                    }
                                },
                                "V08-10": {
                                    "personnage": "MACETTE",
                                    "vers": {
                                        "0": "La mort enfin nous rend les plus heureux du monde."
                                    }
                                },
                                "V08-11": {
                                    "personnage": "PHILIPIN",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je souffre une perte \u00e0 nulle autre seconde.",
                                        "1": "Que je suis malheureux ! ah, pauvre Philipin !",
                                        "2": "Voil\u00e0, voil\u00e0 l\u2019effet de ton cruel destin.",
                                        "3": "Enfants qui maudissez souvent et p\u00e8re et m\u00e8re,",
                                        "4": "Regardez ce que c\u2019est de bien vivre et bien faire ;",
                                        "5": "N\u2019imitez pas Don Juan, nous vous en prions tous,",
                                        "6": "Car voici, sans mentir, un beau miroir pour vous."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}