{
    "pieces": [
        {
            "title": "LE FESTIN DE PIERRE ou LE FILS CRIMINEL",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "ACTE I",
                    "scenes": {
                        "I0": {
                            "title": "SCENE PREMI\u00c8RE",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est aujourd\u2019hui qu\u2019il faut que mon amour s\u2019exprime,",
                                        "1": "Et que vous appreniez jusqu\u2019o\u00f9 va mon estime\u00a0;",
                                        "2": "Que vous seul avez droit de captiver mon c\u0153ur,",
                                        "3": "Que Dom Philippe en est le g\u00e9n\u00e9reux vainqueur",
                                        "4": "Et que jusqu\u2019au tombeau les ardeurs de sa flamme",
                                        "5": "Pourront avec justice obtenir sur mon \u00e2me",
                                        "6": "Les droits que l\u2019on obtient d\u2019un objet vertueux",
                                        "7": "Et qu\u2019en peut exiger l\u2019amant respectueux.",
                                        "8": "Enfin, assurez-vous d\u2019un c\u0153ur qui vous honore."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Miracle des beaut\u00e9s, vous que mon c\u0153ur adore,",
                                        "1": "Qui captivez les c\u0153urs et les plus beaux esprits",
                                        "2": "Et qui pour tant d\u2019amants n\u2019avez que des m\u00e9pris,",
                                        "3": "Puisqu\u2019\u00e0 me rendre heureux votre grand c\u0153ur s\u2019engage,",
                                        "4": "Je n\u2019appr\u00e9hende point qu\u2019un autre le partage.",
                                        "5": "Je go\u00fbte des douceurs que je tiens de l\u2019espoir\u00a0:",
                                        "6": "Il prend dessus mon \u00e2me un absolu pouvoir.",
                                        "7": "Un esprit raisonnable est plein de confiance",
                                        "8": "Et le doute jamais n\u2019y re\u00e7oit de naissance.",
                                        "9": "Comme il est tout fid\u00e8le, il aime uniquement",
                                        "10": "Et veut croire qu\u2019on l\u2019aime aussi parfaitement,",
                                        "11": "Mais je ne puis souffrir que Dom Jouan vous aime,",
                                        "12": "Lui qui fait voir partout une insolence extr\u00eame,",
                                        "13": "Qui tient \u00e0 vanit\u00e9 de para\u00eetre inconstant,",
                                        "14": "Qui ne voit point d\u2019objet qu\u2019il n\u2019ait ce qu\u2019il pr\u00e9tend,",
                                        "15": "Qui peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 dans quelque compagnie",
                                        "16": "Fait entendre qu\u2019Amour avecque vous le lie,",
                                        "17": "Qu\u2019il est le seul objet que vous consid\u00e9rez",
                                        "18": "Et qu\u2019entre cent amants enfin vous l\u2019adorez,",
                                        "19": "Que vous n\u2019avez de bien qu\u2019alors qu\u2019il vous visite",
                                        "20": "Et que cette faveur est due \u00e0 son m\u00e9rite.",
                                        "21": "Je sais qu\u2019en votre c\u0153ur il n\u2019eut jamais d\u2019acc\u00e8s",
                                        "22": "Et qu\u2019il ne peut avoir qu\u2019un malheureux succ\u00e8s\u00a0;",
                                        "23": "Mais il faut qu\u2019aujourd\u2019hui je lui fasse comprendre",
                                        "24": "Que vous ne voulez plus ni le voir ni l\u2019entendre,",
                                        "25": "Et de plus qu\u2019il me choque aimant en m\u00eame lieu,",
                                        "26": "Qu\u2019il cesse ou que ce fer lui fera son adieu."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il sait que je le hais et que c\u2019est vous que j\u2019aime,",
                                        "1": "Sans que vous exposiez votre valeur extr\u00eame.",
                                        "2": "Je pourrais l\u2019\u00e9loigner assez facilement,",
                                        "3": "Et si vous n\u2019aspirez qu\u2019\u00e0 ce contentement,",
                                        "4": "Dans peu vous conna\u00eetrez qu\u2019Amarille est fid\u00e8le",
                                        "5": "Et qu\u2019elle vit pour vous, si vous vivez pour elle."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je vis plein d\u2019ennuis, absent de vos beaux yeux,",
                                        "1": "Et que votre entretien m\u2019a rendu glorieux\u00a0;",
                                        "2": "Mais pour continuer cette faveur supr\u00eame",
                                        "3": "Et pour me faire voir comme Amarille m\u2019aime,",
                                        "4": "O\u00f9 pourrai-je ce soir poss\u00e9der le bonheur",
                                        "5": "De vous entretenir, si j\u2019ai cette faveur",
                                        "6": "Que je puis \u00e0 bon droit appeler sans seconde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Alors que le soleil sera couch\u00e9 sous l\u2019onde,",
                                        "1": "La nuit dont le silence est ami de l\u2019amant",
                                        "2": "Produira sans obstacle un tel contentement\u00a0;",
                                        "3": "Ce soir vous me verrez dessous cette fen\u00eatre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I1": {
                            "title": "SCENE 2",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je serai diligent et vous ferai conna\u00eetre",
                                        "1": "Qu\u2019un amant m\u00e9pris\u00e9 sait prendre avec raison",
                                        "2": "Le bien de se venger de tant de trahison."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, venez, et qu\u2019amour vous donne une constance",
                                        "1": "\u00c9gale \u00e0 la vertu de ma pers\u00e9v\u00e9rance."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en ai tous les sujets qu\u2019un amant peut avoir\u00a0;",
                                        "1": "Vos beaux yeux ont sur moi cet absolu pouvoir,",
                                        "2": "Et n\u2019\u00eatre pas constant en aimant Amarille,",
                                        "3": "C\u2019est \u00eatre sans raison et d\u2019une \u00e2me imb\u00e9cile."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Amarille elle s\u2019en va",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez donc, et surtout enfin souvenez-vous",
                                        "1": "Qu\u2019autre que vous jamais ne sera mon \u00e9poux."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Dom Philippe seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ces mots dans mon c\u0153ur portent d\u2019aimables charmes\u00a0!",
                                        "1": "Si je n\u2019\u00e9tais vaincu, je lui rendrais les armes,",
                                        "2": "Et mon c\u0153ur, tout ravi de ces nouveaux propos,",
                                        "3": "Lui voudrait consacrer sa vie et son repos.",
                                        "4": "Que c\u2019est avec raison que son \u0153il me domine,",
                                        "5": "Qu\u2019avec droit je la puis croire toute divine",
                                        "6": "Et dire que l\u2019amant qui vit dessous ses lois",
                                        "7": "Est beaucoup plus heureux que ne sont tous les rois\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I2": {
                            "title": "SCENE 3",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, fonde ton bonheur dessus cet hym\u00e9n\u00e9e\u00a0;",
                                        "1": "Mon \u00e2me \u00e0 ce tourment ne s\u2019est point condamn\u00e9e,",
                                        "2": "Je ne connus jamais un amour violent",
                                        "3": "Et ne veux d\u2019Amarille \u00eatre que le galant.",
                                        "4": "En poursuivant ce bien jamais la jalousie",
                                        "5": "N\u2019arr\u00eatera le cours de ma galanterie.",
                                        "6": "Je me ris de l\u2019espoir d\u2019un langoureux amant",
                                        "7": "Et trouve mon plaisir parmi le changement.",
                                        "8": "Amarille me pla\u00eet, mais dedans ma poursuite",
                                        "9": "Je saurai m\u00e9nager une adroite conduite,",
                                        "10": "Feindre d\u2019aimer ses yeux, d\u2019adorer sa beaut\u00e9",
                                        "11": "Et d\u2019\u00eatre plein d\u2019amour et de fid\u00e9lit\u00e9\u00a0;",
                                        "12": "Lui jurer que ses yeux m\u2019ont rendu tout de flamme",
                                        "13": "Et que ses cheveux sont les doux lacs de mon \u00e2me\u00a0;",
                                        "14": "Que son teint, dont l\u2019\u00e9clat se montre sans pareil,",
                                        "15": "\u00c0 mes yeux amoureux passe pour un soleil\u00a0;",
                                        "16": "Que sa bouche toujours de vermeil et de roses,",
                                        "17": "Des tourments amoureux sont les aimables causes [sic]\u00a0;",
                                        "18": "Que son sein est l\u2019autel o\u00f9 s\u2019en vont mes soupirs,",
                                        "19": "Pour servir de victime \u00e0 ses plus grands d\u00e9sirs.",
                                        "20": "Enfin, un homme adroit, plein de c\u0153ur et d\u2019estime,",
                                        "21": "Fait pi\u00e8ce en cent endroits sans qu\u2019aucun le r\u00e9prime,",
                                        "22": "Et quand on rend bon conte \u00e0 chacun de ces faits,",
                                        "23": "On n\u2019appr\u00e9hende point de dangereux succ\u00e8s.",
                                        "24": "Ce soir je veux duper et l\u2019amant et l\u2019amante,",
                                        "25": "Satisfaire mon \u00e2me et tromper leur attente\u00a0;",
                                        "26": "Un moment, pr\u00e9venant leur assignation,",
                                        "27": "Je puis voir Amarille \u00e0 ma discr\u00e9tion."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I3": {
                            "title": "SCENE 4",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, p\u00e8re malheureux, quelle est ta destin\u00e9e\u00a0!",
                                        "1": "\u00c0 quels tourments ton \u00e2me est-elle condamn\u00e9e\u00a0!",
                                        "2": "Celui que je croyais mon unique support",
                                        "3": "Est celui maintenant qui me donne la mort.",
                                        "4": "Un fils o\u00f9 je mettais toute mon esp\u00e9rance,",
                                        "5": "O\u00f9 je croyais trouver une enti\u00e8re assurance,",
                                        "6": "D\u00e9truit de mon honneur le renom affermi",
                                        "7": "Et des vertus se rend l\u2019ex\u00e9crable ennemi.",
                                        "8": "Vous, sentiments d\u2019honneur qui r\u00e9gnez en mon \u00e2me,",
                                        "9": "Qui dans ce corps de glace \u00eates encor de flamme,",
                                        "10": "Beau feu que dans mon sang je croyais infini,",
                                        "11": "Aujourd\u2019hui de mon sang vous verrai-je banni\u00a0?",
                                        "12": "Beau soin que j\u2019ai toujours conserv\u00e9 pour ma gloire,",
                                        "13": "Souvenir de mes faits, sortez de ma m\u00e9moire\u00a0!",
                                        "14": "De quoi vous peut servir qu\u2019on en parle aujourd\u2019hui,",
                                        "15": "Si vous \u00eates souill\u00e9s par le crime d\u2019autrui\u00a0?",
                                        "16": "Je vous ai cru toujours \u00e0 mes v\u0153ux favorables,",
                                        "17": "Que mon fils serait v\u00f4tre, et ses faits d\u00e9plorables",
                                        "18": "Font voir que la nature, et le sang, et le sort,",
                                        "19": "Dans le p\u00e8re et le fils n\u2019ont mis aucun rapport,",
                                        "20": "Et que souvent l\u2019honneur et la vertu du p\u00e8re",
                                        "21": "Ne sont pas de l\u2019enfant un bien h\u00e9r\u00e9ditaire.",
                                        "22": "Tu te trompes, mon fils, et ton c\u0153ur obstin\u00e9,",
                                        "23": "Raval\u00e9 par le vice autant que suborn\u00e9,",
                                        "24": "Recevra t\u00f4t ou tard ce qu\u2019on doit \u00e0 son vice,",
                                        "25": "Et le courroux du Ciel appr\u00eate son supplice.",
                                        "26": "J\u2019ai fait ce que j\u2019ai pu, mais mes enseignements",
                                        "27": "N\u2019ont pu finir le cours de tes d\u00e9bordements.",
                                        "28": "Va, ne refuse rien \u00e0 ton \u00e2me aveugl\u00e9e,",
                                        "29": "Suis le cours de ta vie inf\u00e2me et d\u00e9r\u00e9gl\u00e9e,",
                                        "30": "Et que le coup mortel d\u2019un si cuisant malheur",
                                        "31": "Mette fin pour jamais \u00e0 ma longue douleur."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est vous g\u00eaner l\u2019esprit d\u2019une plainte inutile\u00a0;",
                                        "1": "La mort, qui n\u2019est jamais courtoise ni civile,",
                                        "2": "Pourrait \u00eatre pour vous et prompte et sans refus,",
                                        "3": "Et quand vous la verriez, vous seriez bien confus.",
                                        "4": "Laissez l\u00e0 votre fils, ou l\u2019envoyez \u00e0 Rome.",
                                        "5": "J\u2019ai fait ce que j\u2019ai pu pour le rendre honn\u00eate homme,",
                                        "6": "Mais, le voyant aux pieds fouler mes sentiments,",
                                        "7": "Me gourmer et railler de mes enseignements,",
                                        "8": "Me traiter d\u2019ignorant, de coquin et de b\u00eate,",
                                        "9": "Sur ma foi j\u2019ai cess\u00e9 de m\u2019y rompre la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, laisse-moi dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis,",
                                        "1": "Tes propos superflus accroissent mes ennuis."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, dans ce courroux votre sant\u00e9 s\u2019alt\u00e8re.",
                                        "1": "Consolons-nous tous deux, nous n\u2019y pouvons rien faire."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! il est trop vrai que ce c\u0153ur endurci,",
                                        "1": "D\u2019entendre mes raisons ne prend aucun souci.",
                                        "2": "Que dira-t-on de moi maintenant dans S\u00e9ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que votre fils en a dup\u00e9 les plus habiles."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, encore un coup, n\u2019accrois point mes douleurs\u00a0;",
                                        "1": "Je ne ressens que trop le coup de mes malheurs,",
                                        "2": "Et si ce fils cruel et plein de violences",
                                        "3": "N\u2019obligeait tout un monde \u00e0 voir ses insolences,",
                                        "4": "Je serais moins touch\u00e9 de son d\u00e9r\u00e8glement.",
                                        "5": "Tais-toi donc, tu ne fais qu\u2019augmenter mon tourment."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant s\u2019en faut, je voudrais soulager votre peine\u00a0;",
                                        "1": "Mais, Monsieur, le voici. Quelque bon vent l\u2019am\u00e8ne."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I4": {
                            "title": "SCENE 5",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros voyant dom jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ciel, daignez assister un p\u00e8re malheureux,",
                                        "1": "Touchez un peu son c\u0153ur, accomplissez mes v\u0153ux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon p\u00e8re est en ce lieu. Que cet abord me blesse\u00a0!",
                                        "1": "La chose insupportable \u00e0 voir, que la vieillesse.",
                                        "2": "Toujours quelque chagrin occupe sa raison."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Jouan, mes avis seront-ils de saison\u00a0?",
                                        "1": "Puis-je vous faire voir dans le mal qui me blesse,",
                                        "2": "De quels maux votre humeur accable ma vieillesse\u00a0;",
                                        "3": "Que le courant f\u00e2cheux du vice o\u00f9 vous trempez",
                                        "4": "Vous porte au pr\u00e9cipice o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 vous tombez,",
                                        "5": "Et que sur le penchant d\u2019une telle ruine,",
                                        "6": "L\u2019amiti\u00e9 paternelle encore me domine\u00a0?",
                                        "7": "Elle vous vient offrir une main dans ce jour\u00a0;",
                                        "8": "L\u2019horreur que j\u2019ai pour vous le c\u00e8de \u00e0 mon amour.",
                                        "9": "Si vous n\u2019\u00eates aveugle au malheur qui s\u2019appr\u00eate,",
                                        "10": "En suivant mes raisons \u00e9vitez la temp\u00eate.",
                                        "11": "Chacun dedans S\u00e9ville est ligu\u00e9 contre vous.",
                                        "12": "Vous attirez la haine et le m\u00e9pris de tous.",
                                        "13": "Celui qui vous estime et qui vous aime encore",
                                        "14": "Est contraint d\u2019avouer qu\u2019enfin il vous abhorre.",
                                        "15": "Ah, mon fils\u00a0! \u00e0 quel sort \u00eates-vous destin\u00e9\u00a0?",
                                        "16": "Qui produit tant d\u2019orgueil en ce c\u0153ur obstin\u00e9\u00a0?",
                                        "17": "Je sais bien qu\u2019en votre \u00e2ge o\u00f9 la chaleur domine,",
                                        "18": "Souvent on ne voit pas approcher sa ruine\u00a0;",
                                        "19": "Mais aussi je sais bien que dans cette saison,",
                                        "20": "On commence, ou jamais, \u00e0 chercher la raison.",
                                        "21": "Vous ne la cherchez pas, un p\u00e8re vous l\u2019apporte\u00a0;",
                                        "22": "Recevez-la, mon fils, et la rendez si forte",
                                        "23": "Qu\u2019elle chasse aujourd\u2019hui toutes ces passions",
                                        "24": "Qui bannissent de vous les belles actions."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours importun\u00e9 des effets de l\u2019envie,",
                                        "1": "Je ne sais plus comment je dois r\u00e9gler ma vie,",
                                        "2": "Comment vous \u00e9couter et sur quels fondements",
                                        "3": "Appuyer vos discours et vos raisonnements\u00a0?",
                                        "4": "Votre bizarre humeur a mon \u00e2me surprise.",
                                        "5": "Que peut-on voir en moi que l\u2019\u00e2ge n\u2019autorise\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! l\u2019\u00e2ge t\u2019autorise en tout ce que tu fais\u00a0?",
                                        "1": "Va, je n\u2019ignore pas tes inf\u00e2mes projets.",
                                        "2": "Je connais ton esprit, je connais tes pens\u00e9es\u00a0:",
                                        "3": "De mes meilleurs amis les filles abus\u00e9es,",
                                        "4": "Leurs amants au tombeau par ta brutalit\u00e9,",
                                        "5": "Sont-ce des faits qu\u2019on souffre avec impunit\u00e9\u00a0?",
                                        "6": "L\u2019\u00e2ge autorise-t-il tes fourbes, tes furies\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, dans son esprit ce sont galanteries."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais que tu fais pi\u00e8ce \u00e0 tous les gens d\u2019honneur,",
                                        "1": "Et c\u2019est t\u00e9m\u00e9rit\u00e9 bien plut\u00f4t que valeur\u00a0;",
                                        "2": "Tu t\u2019es pris \u00e0 des gens tous remplis de vaillances,",
                                        "3": "Que tu n\u2019as surmont\u00e9s que par tes insolences\u00a0:",
                                        "4": "Bref, dedans tes desseins, aucun ne comprend rien,",
                                        "5": "Et tous tes ennemis se trouvent gens de bien.",
                                        "6": "Quand un homme insolent obtient quelque victoire,",
                                        "7": "Il se couvre de bl\u00e2me et n\u2019a jamais de gloire.",
                                        "8": "Si tu ne peux durer sans la dissension,",
                                        "9": "Enfin si la guerre est ton inclination,",
                                        "10": "Va-t\u2019en la rencontrer proche de la fronti\u00e8re,",
                                        "11": "Et l\u00e0, contente-toi, si ton \u00e2me est guerri\u00e8re,",
                                        "12": "Et ne viens pas ici dans le sein de la paix",
                                        "13": "Faire na\u00eetre un malheur qu\u2019on n\u2019y trouva jamais."
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019ai peine \u00e0 souffrir vos froides r\u00eaveries",
                                        "1": "Et les l\u00e2ches discours dont elles sont suivies\u00a0!",
                                        "2": "Que la vieillesse en vous a d\u2019incommodit\u00e9s\u00a0!",
                                        "3": "Je ne puis plus souffrir vos importunit\u00e9s,",
                                        "4": "Mon p\u00e8re, laissez-moi, cessez vos remontrances,",
                                        "5": "Ou vous me porterez \u00e0 quelques violences."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tu persisteras avec impunit\u00e9",
                                        "1": "Dans cette humeur alti\u00e8re\u00a0? Ah, l\u2019esprit empest\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans la belle saison de mes jeunes ann\u00e9es,",
                                        "1": "Vous ne rendrez jamais mes passions born\u00e9es,",
                                        "2": "Et si vous pr\u00e9tendez alt\u00e9rer mes plaisirs,",
                                        "3": "Vous vous tromperez, c\u2019est trahir vos d\u00e9sirs.",
                                        "4": "Pour p\u00e8re maintenant je ne vous puis conna\u00eetre,",
                                        "5": "Je suis dans un \u00e9tat d\u2019\u00eatre tout seul mon ma\u00eetre.",
                                        "6": "Le Ciel jusqu\u2019\u00e0 l\u2019enfance a fait que les humains",
                                        "7": "Auraient besoin d\u2019un p\u00e8re et seraient en ses mains\u00a0;",
                                        "8": "Mais depuis qu\u2019un rayon de sa gr\u00e2ce supr\u00eame",
                                        "9": "Nous donne la raison, il nous rend \u00e0 nous-m\u00eame,",
                                        "10": "Et c\u2019est injustement qu\u2019un p\u00e8re veut r\u00e9gner",
                                        "11": "Quand l\u2019enfant par raison se peut tout enseigner."
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Consid\u00e8re, mon fils, que toute chose humaine",
                                        "1": "Est moins digne d\u2019amour que d\u2019horreur et de haine,",
                                        "2": "Que le plaisir se perd aussit\u00f4t qu\u2019il est n\u00e9,",
                                        "3": "Qu\u2019il faut en le go\u00fbtant songer qu\u2019il est born\u00e9,",
                                        "4": "Et que sa course enfin, sit\u00f4t pr\u00e9cipit\u00e9e,",
                                        "5": "Doit servir de raisons \u00e0 ton \u00e2me indompt\u00e9e.",
                                        "6": "Penses-tu m\u2019\u00e9blouir par tes faux sentiments\u00a0?",
                                        "7": "Crois-tu que je me rende \u00e0 tes raisonnements\u00a0?",
                                        "8": "Non, non, proche du gouffre o\u00f9 tu te pr\u00e9cipites,",
                                        "9": "Je veux te faire voir quels tourments tu m\u00e9rites,",
                                        "10": "Te dessiller les yeux, et te prier, mon fils,",
                                        "11": "De ne te perdre pas, de suivre mes avis.",
                                        "12": "Un p\u00e8re \u00e0 tes genoux t\u2019en prie avec des larmes.",
                                        "13": "Que ton c\u0153ur s\u2019amollisse et lui rende les armes\u00a0:",
                                        "14": "Si tant de fiert\u00e9 r\u00e8gne en ton coupable sein,",
                                        "15": "Qu\u2019\u00e0 ton p\u00e8re \u00e0 genoux tu sois tant inhumain,",
                                        "16": "Si tu n\u2019\u00e9coutes point ton p\u00e8re et la nature,",
                                        "17": "Pense que c\u2019est, mon fils, le Ciel qui t\u2019en conjure."
                                    }
                                },
                                "II05-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, je suis touch\u00e9 de l\u2019\u00e9tat malheureux",
                                        "1": "O\u00f9 la fatalit\u00e9 d\u2019un destin rigoureux",
                                        "2": "A r\u00e9duit vos vieux jours. Vos larmes me font peine,",
                                        "3": "J\u2019en ai le deuil au c\u0153ur et l\u2019esprit \u00e0 la g\u00eane.",
                                        "4": "Je vois votre folie avecque compassion.",
                                        "5": "Qui peut produire en vous cette l\u00e2che action\u00a0?",
                                        "6": "Quoi\u00a0! pleurer et g\u00e9mir et n\u2019avoir rien \u00e0 dire,",
                                        "7": "Que des mots dont chacun aurait sujet de rire."
                                    }
                                },
                                "II05-13": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! les larmes, les cris, les plaintes et les pleurs",
                                        "1": "Ne font que l\u2019endurcir, que cro\u00eetre ses fureurs\u00a0?",
                                        "2": "Ah, l\u2019homme malheureux\u00a0! ah, monstre \u00e9pouvantable\u00a0!",
                                        "3": "Va, d\u00e9mon des Enfers\u00a0! va, tigre insatiable\u00a0!",
                                        "4": "Le Ciel, juste vengeur, saura bien pr\u00e9venir",
                                        "5": "L\u2019\u00e9tat de mon courroux, et bient\u00f4t te punir."
                                    }
                                },
                                "II05-14": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, consid\u00e9rez que dieux, hommes et diables,",
                                        "1": "Ce sont nos ennemis. Vos crimes ex\u00e9crables",
                                        "2": "Nous vont faire p\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "II05-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan il lui donne un coup de pied",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tais-toi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II05-16": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, l\u2019enrag\u00e9\u00a0!",
                                        "1": "Ciel, vengez un valet comme un p\u00e8re afflig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II05-17": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tra\u00eetre\u00a0! au moins tu devrais respecter ma pr\u00e9sence."
                                    }
                                },
                                "II05-18": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me venge partout, alors que l\u2019on m\u2019offense.",
                                        "1": "Mais pour ne plus souffrir vos importunit\u00e9s,",
                                        "2": "Monsieur, faites retraite, et si vous contestez\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-19": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Dieux\u00a0! \u00e0 quel exc\u00e8s a pass\u00e9 ma mis\u00e8re\u00a0!",
                                        "1": "Ah, fils abominable\u00a0! ah, d\u00e9plorable p\u00e8re\u00a0!",
                                        "2": "Brutal, j\u2019ai dans le bras encor trop de vigueur",
                                        "3": "Pour t\u2019immoler sur l\u2019heure \u00e0 ma juste fureur.",
                                        "4": "Suis tes d\u00e9r\u00e8glements, contente ton envie,",
                                        "5": "Mais au moins souviens-toi que tu me dois la vie."
                                    }
                                },
                                "II05-20": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! par cette raison je vous dois peu d\u2019amour.",
                                        "1": "C\u2019est au gr\u00e9 du destin que nous venons au jour\u00a0;",
                                        "2": "La Nature est ma m\u00e8re et le sort m\u2019a fait na\u00eetre,",
                                        "3": "Et le Ciel est tout seul et mon p\u00e8re et mon \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "II05-21": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! je t\u2019abandonne, inf\u00e2me esprit abject,",
                                        "1": "Qui ne suis de ton sens que le brutal objet."
                                    }
                                },
                                "II05-22": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cet abandonnement est ce que je d\u00e9sire."
                                    }
                                },
                                "II05-23": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me rends malheureux, mais ton sort sera pire."
                                    }
                                },
                                "II05-24": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le destin se bande ou pour ou contre moi,",
                                        "1": "P\u00e8re, princes ni dieux ne me feront la loi."
                                    }
                                },
                                "II05-25": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le moindre des humains suffit pour te d\u00e9truire."
                                    }
                                },
                                "II05-26": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hors votre esprit bless\u00e9, rien me saurait nuire."
                                    }
                                },
                                "II05-27": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Superbe, j\u2019ai pour toi trop de discr\u00e9tion,",
                                        "1": "Mais crains dans ma fureur ma mal\u00e9diction."
                                    }
                                },
                                "II05-28": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous recevez la mienne, et de votre insolence",
                                        "1": "Le juste payement."
                                    }
                                },
                                "II05-29": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Ciel\u00a0! prends ma d\u00e9fense,",
                                        "1": "Et redonne la force \u00e0 ces membres vieillis,",
                                        "2": "Qui sous un froid tombeau vont \u00eatre ensevelis.",
                                        "3": "Tra\u00eetre, il faut que ces mains t\u2019arrachent les entrailles,",
                                        "4": "Que qui te mit au jour fasse tes fun\u00e9railles."
                                    }
                                },
                                "II05-30": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9plore ton malheur, peste contre le sort,",
                                        "1": "Mais ne m\u2019approche pas."
                                    }
                                },
                                "II05-31": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que ne suis-je mort\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II05-32": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi, suis-moi."
                                    }
                                },
                                "II05-33": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est chercher ma mis\u00e8re future.",
                                        "1": "Je ne re\u00e7ois de lui que gourmades, qu\u2019injure\u00a0;",
                                        "2": "Mais courons, car il est fort lib\u00e9ral de coups."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I5": {
                            "title": "SCENE 6",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "Dom Alvaros seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ciel, \u00eates-vous sans yeux, sans armes, sans courroux,",
                                        "1": "Ou l\u2019horreur qu\u2019ont produit de semblables offenses",
                                        "2": "A-t-elle fait trembler vos supr\u00eames puissances\u00a0?",
                                        "3": "Au ma\u00eetre le valet doit-il donner la loi\u00a0?",
                                        "4": "Le sujet s\u2019arme-t-il contre son propre roi\u00a0?",
                                        "5": "Et verra-t-on l\u2019orgueil dedans la cr\u00e9ature",
                                        "6": "Renverser aujourd\u2019hui l\u2019ordre de la nature\u00a0?",
                                        "7": "Car, voyant vos carreaux \u00e0 me venger si lents,",
                                        "8": "Je crois qu\u2019expr\u00e8s vos bras les ont fait impuissants,",
                                        "9": "Que vous laissez r\u00e9gner le crime sur la terre,",
                                        "10": "Pour punir les humains, pour leur faire la guerre,",
                                        "11": "Que vous nous punissez ne nous punissant pas,",
                                        "12": "Et que vos foudres sont en nos propres d\u00e9bats.",
                                        "13": "\u00d4 vous, noirs habitants des antres les plus sombres,",
                                        "14": "Quittez pour un moment le commerce des ombres,",
                                        "15": "Et venez voir au jour un crime sans pareil",
                                        "16": "Qui fait cacher d\u2019horreur la face du soleil.",
                                        "17": "Apportez en ces lieux quelque nouveau supplice,",
                                        "18": "Car le Ciel n\u2019a pour moi ni secours ni justice.",
                                        "19": "Mais vos tourments sont peu\u00a0; vos g\u00eanes et vos fers,",
                                        "20": "Et les punitions qu\u2019on exerce aux enfers,",
                                        "21": "Ne suffiront jamais pour ce crime ex\u00e9crable.",
                                        "22": "Cherchons donc le secours que cherche un mis\u00e9rable\u00a0:",
                                        "23": "Allons voir celle \u00e0 qui les malheureux mortels",
                                        "24": "Sur leurs propres malheurs \u00e9l\u00e8vent des autels.",
                                        "25": "Oui, dieux, humains, d\u00e9mons, la mort a la puissance",
                                        "26": "De me donner sans vous une prompte all\u00e9geance."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "ACTE II",
                    "scenes": {
                        "II0": {
                            "title": "SCENE 1",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Briguelle seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est tout de bon, Destin, tu me fais enrager.",
                                        "1": "Tout mon mal serait peu si j\u2019avais \u00e0 manger\u00a0!",
                                        "2": "Mais ici m\u2019exposer au vent d\u2019une cuisine,",
                                        "3": "C\u2019est bien enti\u00e8rement conclure ma ruine.",
                                        "4": "Dedans cette maison j\u2019ou\u00efs remuer les plats,",
                                        "5": "Et cependant je n\u2019ai que l\u2019air pour mon repas.",
                                        "6": "Si dans notre almanach je puis voir la plan\u00e8te",
                                        "7": "Qui m\u2019expose aux rigueurs d\u2019une telle disette,",
                                        "8": "Elle aura mille coups, je la d\u00e9chirerai",
                                        "9": "Et j\u2019en ferai du feu dont je me chaufferai.",
                                        "10": "Ah\u00a0! plan\u00e8te maudite et peu consid\u00e9rante,",
                                        "11": "Si de mon app\u00e9tit tu ne remplis l\u2019attente,",
                                        "12": "Au moins garantis-moi des mains d\u2019un ma\u00eetre fou,",
                                        "13": "Qui m\u2019a plus de cent fois pens\u00e9 rompre le cou.",
                                        "14": "Il est all\u00e9 duper une amante nouvelle,",
                                        "15": "Cependant que je fais ici la sentinelle\u00a0;",
                                        "16": "Si son rival venait, je craindrais bien pour lui,",
                                        "17": "Et pour mon dos aussi. Toutefois pour autrui",
                                        "18": "Ne soyons pas si sot\u00a0; \u00e9vitons la querelle,",
                                        "19": "Et si nous en voyons, enfilons la venelle.",
                                        "20": "Dom Philippe est mutin, Amarille a des gens",
                                        "21": "Qui pour me bien frotter se rendront diligents\u00a0;",
                                        "22": "Car, quand elle verra que Dom Jouan, mon ma\u00eetre,",
                                        "23": "Sera dans sa maison, dans un coin comme un tra\u00eetre,",
                                        "24": "Elle fera des cris\u00a0: son p\u00e8re et ses valets",
                                        "25": "Viendront nous \u00e9gorger ainsi que des poulets."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II1": {
                            "title": "SCENE 2",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moi\u00a0! je suis surprise, un insolent m\u2019outrage."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Dieux\u00a0! mon ma\u00eetre est pris\u00a0! vite, troussons bagage,",
                                        "1": "N\u2019attendons pas le choc, il serait p\u00e9rilleux,",
                                        "2": "Et ce lieu dedans peu sera bien dangereux."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Dom Pierre p\u00e8re d\u2019Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Pierre sort et ses valets poursuivent Dom Jouan l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main.",
                                        "1": "Quoi, tra\u00eetre\u00a0! en ma maison et pour forcer ma fille,",
                                        "2": "Pour me d\u00e9shonorer et toute ma famille\u00a0!",
                                        "3": "Il faut perdre la vie."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, c\u2019est trop t\u2019\u00e9pargner\u00a0!",
                                        "1": "Voil\u00e0 ce qu\u2019apr\u00e8s moi l\u2019obstin\u00e9 peut gagner."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Amarille sortant de la maison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon p\u00e8re est mort\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faquins, si vous osez me suivre. . ."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Dom Pierre mourant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que quelqu\u2019un prenne soin\u2026 mais je cesse de vivre."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle rage, quel sort, quel d\u00e9mon envieux",
                                        "1": "M\u2019\u00f4te dans cet instant un bien si pr\u00e9cieux\u00a0?",
                                        "2": "Quoi\u00a0! vous perdre, mon p\u00e8re\u00a0! Ah, malheur qui me tue\u00a0!",
                                        "3": "Ah, fatal accident\u00a0! ah, disgr\u00e2ce impr\u00e9vue\u00a0!",
                                        "4": "Mon p\u00e8re\u2026 ah, c\u2019en est fait\u00a0! son corps est tout glac\u00e9,",
                                        "5": "Et son divin esprit chez les morts est pass\u00e9.",
                                        "6": "Le sommeil \u00e9ternel a ferm\u00e9 sa paupi\u00e8re,",
                                        "7": "Et dans peu comme \u00e0 lui m\u2019\u00f4tera la lumi\u00e8re.",
                                        "8": "Oui, mon p\u00e8re, \u00e0 pr\u00e9sent sans consolation,",
                                        "9": "Je veux chercher la mort dans mon affliction,",
                                        "10": "Et pour mieux la trouver dans le mal que j\u2019endure,",
                                        "11": "J\u2019irai l\u2019attendre au lieu de votre s\u00e9pulture.",
                                        "12": "Mais recevez mes cris, mes plaintes et mes pleurs,",
                                        "13": "Je n\u2019ai qu\u2019eux \u00e0 donner en de si grands malheurs.",
                                        "14": "Daignez donc accepter cette derni\u00e8re offrande,",
                                        "15": "Dans ce destin fatal la douleur me commande.",
                                        "16": "Je pr\u00e9tends vous venger par leurs propres fureurs,",
                                        "17": "Et remettre ce soin au cours de leurs clameurs.",
                                        "18": "En quelque lieu que soit l\u2019assassin ex\u00e9crable,",
                                        "19": "Qui, vous donnant la mort, m\u2019a rendu mis\u00e9rable,",
                                        "20": "Ils iront le chercher, le livrer aux bourreaux\u00a0:",
                                        "21": "Et les remords cuisants l\u2019accableront de maux.",
                                        "22": "Si ma juste douleur peut devenir mortelle,",
                                        "23": "Me rejoignant \u00e0 vous, elle sera fid\u00e8le.",
                                        "24": "Ah\u00a0! vous, hommes poltrons, pleins de stupidit\u00e9,",
                                        "25": "Qui l\u2019avez vu p\u00e9rir, et dont la l\u00e2chet\u00e9,",
                                        "26": "Dans ce coup malheureux, de sa mort est complice,",
                                        "27": "L\u2019emportant, rendez-lui ce d\u00e9plorable office."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II2": {
                            "title": "SCENE 3",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel spectacle en ce lieu se pr\u00e9sente \u00e0 mes yeux\u00a0?",
                                        "1": "Qu\u2019est-ce donc, Amarille\u00a0? Et que vois-je\u00a0? Ah, bons Dieux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La cause de mes maux est assez apparente",
                                        "1": "Et vous la pouvez voir sur ma face mourante."
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne le vois que trop\u00a0; mais quel est l\u2019assassin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un monstre dont le coup passe jusqu\u2019\u00e0 mon sein,",
                                        "1": "Un ex\u00e9crable, un tra\u00eetre, un d\u00e9mon que l\u2019envie",
                                        "2": "Forma dans les Enfers pour m\u2019arracher la vie\u00a0:",
                                        "3": "Dom Jouan."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Jouan\u00a0? Ah, Ciel\u00a0! que dites-vous\u00a0?",
                                        "1": "O\u00f9 peut-il s\u2019exempter de mon juste courroux\u00a0?",
                                        "2": "O\u00f9 puis-je le trouver\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un soin inutile,",
                                        "1": "Si l\u2019on ne fait fermer les portes de la ville,",
                                        "2": "C\u2019est ainsi qu\u2019on le peut trouver facilement."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0\u00a0! que quelqu\u2019un vienne\u00a0! Allez, et promptement,",
                                        "1": "Faire fermer la ville, et que l\u2019on fasse en sorte",
                                        "2": "Que l\u2019on ferme au plus t\u00f4t jusqu\u2019\u00e0 la moindre porte.",
                                        "3": "Faites partout savoir la mort du Gouverneur,",
                                        "4": "Qu\u2019on cherche Dom Jouan et qu\u2019il en est l\u2019auteur.",
                                        "5": "\u00d4 malheur\u00a0! \u00d4 disgr\u00e2ce o\u00f9 je trouve une peine,",
                                        "6": "Qui produit en mon c\u0153ur une mortelle g\u00eane\u00a0!",
                                        "7": "O\u00f9 ce monstre a-t-il pu concevoir ce dessein\u00a0?",
                                        "8": "Qui peut avoir produit cette rage en son sein\u00a0?",
                                        "9": "Si ce l\u00e2che en voulait \u00e0 ceux pour qui votre \u00e2me",
                                        "10": "A droit de conserver une amoureuse flamme,",
                                        "11": "Si tous ses ennemis sont dans votre amiti\u00e9,",
                                        "12": "Si pour vous ce perfide a tant d\u2019inimiti\u00e9,",
                                        "13": "Ce tra\u00eetre ne devait attaquer que moi-m\u00eame,",
                                        "14": "J\u2019aurais pay\u00e9 pour tous, son insolence extr\u00eame.",
                                        "15": "Ah, peste des humains\u00a0! ex\u00e9crable bourreau\u00a0!",
                                        "16": "Quoi qu\u2019il puisse arriver je veux \u00eatre ton fl\u00e9au,",
                                        "17": "L\u2019on ne peut t\u2019exempter de ma juste furie\u00a0:",
                                        "18": "J\u2019irai, j\u2019irai partout mettre fin \u00e0 ta vie.",
                                        "19": "Que tu sois assist\u00e9 des dieux ou des mortels,",
                                        "20": "J\u2019irai t\u2019assassiner jusque sur les autels",
                                        "21": "Et mon juste courroux sera comme un tonnerre,",
                                        "22": "Qui t\u2019ira rechercher jusqu\u2019au bout de la terre.",
                                        "23": "Mais, Madame, comment s\u2019est fait cette action\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par le cours imprudent de notre passion,",
                                        "1": "H\u00e9las\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quelle sorte\u00a0? Achevez donc, Madame."
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour nous entretenir de cette honn\u00eate flamme,",
                                        "1": "Je vous donnai cette heure, o\u00f9 nous pensions tous deux",
                                        "2": "Sans obstacle parler de tourments amoureux.",
                                        "3": "Ce tra\u00eetre, de qui l\u2019\u00e2me au crime abandonn\u00e9e",
                                        "4": "A caus\u00e9 tant de maux, a su l\u2019heure donn\u00e9e\u00a0;",
                                        "5": "\u00c0 la faveur de l\u2019ombre il s\u2019est gliss\u00e9 chez nous,",
                                        "6": "Dedans l\u2019obscurit\u00e9 j\u2019ai cru que c\u2019\u00e9tait vous\u00a0;",
                                        "7": "Pensant donc vous trouver, j\u2019ai trouv\u00e9 le perfide.",
                                        "8": "D\u2019une l\u00e2che action il paraissait avide.",
                                        "9": "Il m\u2019a voulu forcer, mais, et de ses discours,",
                                        "10": "Et de ses trahisons, j\u2019ai su rompre le cours."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Dieu\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoique surprise en de telles alarmes,",
                                        "1": "Je crie, on vient \u00e0 moi, on me voit toute en larmes,",
                                        "2": "On poursuit le tyran, il gagne l\u2019escalier,",
                                        "3": "Et furieux il sort, mon p\u00e8re, le premier,",
                                        "4": "Le poursuivant de pr\u00e8s jusque dedans la rue.",
                                        "5": "Mais, laiss\u00e9 de nos gens, cet assassin le tue."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malheureux que je suis, qui retenait mes pas\u00a0?",
                                        "1": "Mon seul retardement a caus\u00e9 son tr\u00e9pas."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ainsi donc de sa mort, sans dire d\u2019autres choses,",
                                        "1": "Nous en sommes tous deux les innocentes causes."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, en ce moment je n\u2019ai plus de raison\u00a0;",
                                        "1": "Je m\u2019en vais vous venger de cette trahison."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Philippe, en toi seul je vois mon assistance,",
                                        "1": "Et si je te perdais, je perdrais ma d\u00e9fense.",
                                        "2": "Ne m\u2019abandonne pas dans le trouble o\u00f9 je suis\u00a0:",
                                        "3": "Toi seul peux arr\u00eater le cours de mes ennuis."
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, divine Amarille\u00a0! il faut que cet inf\u00e2me",
                                        "1": "Apprenne jusqu\u2019o\u00f9 va le trouble de mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! quand le d\u00e9sir d\u2019employer ta valeur",
                                        "1": "Pour mon p\u00e8re et mon deuil vient na\u00eetre dans mon c\u0153ur,",
                                        "2": "Craignant de t\u2019exposer, j\u2019en bannis la pens\u00e9e,",
                                        "3": "Et de ces deux tourments mon \u00e2me est oppress\u00e9e.",
                                        "4": "L\u2019amour que j\u2019ai pour toi r\u00e8gne sur mes douleurs,",
                                        "5": "Et se vient \u00e9lever un tr\u00f4ne dans mes pleurs\u00a0;",
                                        "6": "Mais, tout puissant qu\u2019il est, il faut, il faut qu\u2019il c\u00e8de,",
                                        "7": "Toi seul es ma vengeance et ma force et mon aide.",
                                        "8": "Si dedans cette ville on ne le peut trouver,",
                                        "9": "F\u00fbt-il au bout du monde, il faut l\u2019aller chercher.",
                                        "10": "Qu\u2019il ressente le coup de ta juste col\u00e8re,",
                                        "11": "Et qu\u2019enfin on l\u2019immole aux m\u00e2nes de mon p\u00e8re.",
                                        "12": "Va, t\u00e2che \u00e0 le trouver, conserve ton courroux\u00a0;",
                                        "13": "Le Ciel va t\u2019assister, il s\u2019armera pour nous."
                                    }
                                },
                                "III03-19": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Madame\u00a0! il n\u2019est point de d\u00e9serts ni d\u2019ab\u00eeme",
                                        "1": "Qui n\u2019e\u00fbt beaucoup d\u2019horreur de cacher un tel crime,",
                                        "2": "Et je crois que les lieux o\u00f9 la nuit fait sa cour",
                                        "3": "Pour le faire para\u00eetre emprunteront du jour.",
                                        "4": "Adieu\u00a0! R\u00e9servez-moi ces faveurs amoureuses",
                                        "5": "Pour le temps que mes mains seront victorieuses.",
                                        "6": "Quand j\u2019aurais fait mourir l\u2019auteur de nos malheurs,",
                                        "7": "Nous pourrons arr\u00eater le torrent de nos pleurs."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II3": {
                            "title": "SCENE 4",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diable, que j\u2019ai bien fait\u00a0! J\u2019ai su l\u2019\u00e9chapper belle.",
                                        "1": "Ciel\u00a0! je vous en promets une belle chandelle.",
                                        "2": "Apr\u00e8s ce grand hasard que je viens de courir,",
                                        "3": "M\u2019assomme qui jamais pourra m\u2019y retenir\u00a0!",
                                        "4": "Non, non, je n\u2019y vais plus, je ne suis pas si tra\u00eetre,",
                                        "5": "Je ne suis plus valet d\u2019un si dangereux ma\u00eetre\u00a0;",
                                        "6": "Je le quitte d\u00e8s l\u2019heure, et je suis \u00e0 louer,",
                                        "7": "Et si je le sers plus, qu\u2019on me fasse fouetter.",
                                        "8": "C\u2019est un diable incarn\u00e9. Mais devenons plus sage.",
                                        "9": "Aussi bien l\u2019on pourrait pour lui me mettre en cage.",
                                        "10": "Puis, je n\u2019en sortirais que pour danser si haut",
                                        "11": "Que jamais bateleur ne fit un si beau saut.",
                                        "12": "Que j\u2019ai souffert de mal pendant cette tuerie\u00a0!",
                                        "13": "Quand j\u2019y pense, ma foi, je t\u2019aime bien, ma vie\u00a0;",
                                        "14": "Car, \u00e9tant de tout temps ton humble serviteur,",
                                        "15": "Un jour on me verra pour toi mourir de peur.",
                                        "16": "Mais parlant de mourir, en tournant la croupi\u00e8re,",
                                        "17": "Quelqu\u2019un ne m\u2019aurait-il point frapp\u00e9 par derri\u00e8re\u00a0?",
                                        "18": "Ne suis-je point bless\u00e9\u00a0? Sans tarder, il faut voir\u00a0:",
                                        "19": "Non, je n\u2019ai pour tout mal que la peur d\u2019en avoir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II4": {
                            "title": "SCENE 5",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Briguelle continuant",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais que vois-je passer le long de cette rue\u00a0?",
                                        "1": "Ah, crainte\u00a0! vous voil\u00e0 de nouveau revenue."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui es-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un valet qui passe son chemin."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment t\u2019appelles-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, je n\u2019en ferai rien\u00a0!",
                                        "1": "Pourquoi dire mon nom\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le diras, je meure\u00a0!",
                                        "1": "Ou bien tu recevras mille coups tout \u00e0 l\u2019heure.",
                                        "2": "N\u2019es-tu pas en ce lieu pour \u00e9pier mes pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai bien d\u2019autres soucis. Ah\u00a0! je n\u2019y pense pas\u00a0;",
                                        "1": "Je fuis de cette rue o\u00f9 l\u2019on a fait carnage."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, est-ce point toi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est mon ma\u00eetre, courage.",
                                        "1": "Rassurons nos esprits. Quoi, Monsieur, c\u2019est donc vous\u00a0?",
                                        "2": "Sauvez-vous, qu\u2019on nous va tous deux rouer de coups,",
                                        "3": "Si nous ne nous sauvons\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ta frayeur est vaine\u00a0!",
                                        "1": "Quiconque me vaincra n\u2019aura pas forme humaine."
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, de tout mon c\u0153ur, je m\u2019en vais prier Dieu",
                                        "1": "Qu\u2019il m\u2019assiste."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poltron\u00a0! Ah, demeure en ce lieu,",
                                        "1": "Ou bien tu sentiras l\u2019effet de ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ne me ferait-il, s\u2019il a battu son p\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois-tu bien, tu dois vivre et mourir avec moi."
                                    }
                                },
                                "III05-15": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je ne veux qu\u2019y vivre. Ah, nuit\u00a0! assiste-moi,",
                                        "1": "Couvre-moi de ton ombre, afin que je l\u2019\u00e9vite."
                                    }
                                },
                                "III05-16": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute-moi parler, ton seul babil m\u2019irrite\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-17": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlez si vous voulez, Monsieur, jusqu\u2019\u00e0 demain."
                                    }
                                },
                                "III05-18": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais bien que Dom Pierre est mort, et par ma main."
                                    }
                                },
                                "III05-19": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que trop\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-20": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on me poursuit."
                                    }
                                },
                                "III05-21": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, je m\u2019en doute,",
                                        "1": "Et c\u2019est ce qu\u2019en ce lieu maintenant je redoute\u00a0:",
                                        "2": "Car si nous \u00e9tions pris, je serais t\u00f4t pendu\u00a0;",
                                        "3": "Laissez-moi donc aller, Monsieur, je suis perdu."
                                    }
                                },
                                "III05-22": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! si tu crains tant, j\u2019emprunterai ta forme,",
                                        "1": "Tes habits pour les miens."
                                    }
                                },
                                "III05-23": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez-moi sous l\u2019orme\u00a0!",
                                        "1": "Cacher un criminel\u00a0? En mon habillement\u00a0?",
                                        "2": "Je suis fort bien, Monsieur, dedans ce v\u00eatement\u00a0;",
                                        "3": "Gardez vos beaux habits avec votre malice."
                                    }
                                },
                                "III05-24": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu que je le veux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-25": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Dieux, quelle injustice\u00a0!",
                                        "1": "Quoi\u00a0! me mettre en p\u00e9ril, moi qui suis innocent\u00a0!",
                                        "2": "Monsieur, de vos bienfaits, je suis reconnaissant,",
                                        "3": "Mais non pas jusqu\u2019\u00e0 perdre et l\u2019honneur et la vie."
                                    }
                                },
                                "III05-26": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coquin\u00a0! mais de ton ma\u00eetre elle sera ravie\u00a0:",
                                        "1": "Les archers pour m\u2019avoir visitent en tous lieux."
                                    }
                                },
                                "III05-27": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi Diable, Monsieur, sont-ils si curieux\u00a0?",
                                        "1": "Ces faquins sont f\u00e2cheux avecque leur visite.",
                                        "2": "Ils montrent nous voyant leur mine d\u2019hypocrite,",
                                        "3": "Et leurs m\u00e9chants desseins ne nous paraissent pas.",
                                        "4": "Que ne nous laissent-ils\u00a0? Nous ne les cherchons pas."
                                    }
                                },
                                "III05-28": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est discourir en vain. Sans plus causer, Briguelle,",
                                        "1": "Donne-moi tes habits."
                                    }
                                },
                                "III05-29": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ma crainte est mortelle.",
                                        "1": "Par ma foi, c\u2019est en vain que vous vous obstinez\u00a0:",
                                        "2": "Quand je verrais ici des diables d\u00e9cha\u00een\u00e9s,",
                                        "3": "Je ne le ferais pas."
                                    }
                                },
                                "III05-30": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le feras, j\u2019en jure,",
                                        "1": "Ou je vais t\u2019\u00e9gorger."
                                    }
                                },
                                "III05-31": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La maudite aventure\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-32": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4te donc tes habits, ou je t\u2019assommerai,",
                                        "1": "Et puis facilement je te les \u00f4terai."
                                    }
                                },
                                "III05-33": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce prix-l\u00e0, jamais n\u2019aurai valet de chambre.",
                                        "1": "Donnez-moi vos habits pleins de civette et d\u2019ambre."
                                    }
                                },
                                "III05-34": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens dessous ce balcon, je te les donnerai."
                                    }
                                },
                                "III05-35": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je ne suis perdu, je suis bien \u00e9gar\u00e9."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II5": {
                            "title": "SCENE 6",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "En cette affaire, archers, bon \u0153il et bon courage.",
                                        "1": "Arr\u00eatez les passants, voyez-les au visage\u00a0;",
                                        "2": "Examinez partout, mais ne vous trompez pas,",
                                        "3": "De peur de nous jeter en quelques embarras.",
                                        "4": "Connaissez-vous le tra\u00eetre\u00a0? En avez-vous l\u2019id\u00e9e\u00a0?",
                                        "5": "Sa face de frayeur se verra poss\u00e9d\u00e9e\u00a0;",
                                        "6": "Vous le reconna\u00eetrez \u00e0 son \u0153il \u00e9gar\u00e9,",
                                        "7": "\u00c0 ses pas mal guid\u00e9s, troubl\u00e9, mal assur\u00e9,",
                                        "8": "Dedans la d\u00e9fiance et le c\u0153ur plein d\u2019alarmes,",
                                        "9": "Et, quoi qu\u2019intimid\u00e9, les mains dessus les armes.",
                                        "10": "Le criminel sachant son tr\u00e9pas absolu,",
                                        "11": "\u00c0 force de frayeur il para\u00eet r\u00e9solu.",
                                        "12": "Au visage, \u00e0 la mine, au geste, \u00e0 la parole,",
                                        "13": "Tous sans difficult\u00e9 vous conna\u00eetrez le dr\u00f4le.",
                                        "14": "C\u2019est ainsi qu\u2019au m\u00e9tier j\u2019ai toujours r\u00e9ussi\u00a0;",
                                        "15": "Et nous l\u2019aurons, amis, sans beaucoup de souci,",
                                        "16": "Car quoi que fassent tous ces pauvres mis\u00e9rables,",
                                        "17": "Ils cherchent notre pi\u00e8ge, ainsi que des coupables."
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "1er archer",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous allons tant chercher et si bien fureter,",
                                        "1": "Qu\u2019en quelque lieu qu\u2019il soit nous saurons l\u2019arr\u00eater."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Autre archer",
                                    "vers": {
                                        "0": "E\u00fbt-il plus qu\u2019un renard mille fois de finesse,",
                                        "1": "J\u2019ai toujours pour le prendre une admirable adresse."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e8s que vous le verrez, il vous faut en saisir\u00a0;",
                                        "1": "Car si vous lui donnez un moment de loisir,",
                                        "2": "Il se voudra d\u00e9fendre."
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "L\u2019archer",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendant qu\u2019il arrive,",
                                        "1": "Tenons-nous donc, Monsieur, dessus la d\u00e9fensive."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II6": {
                            "title": "SCENE 7",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "Autre archer",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelqu\u2019un para\u00eet."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Passons sans faire bruit.",
                                        "1": "T\u00e2chons \u00e0 nous sauver en faveur de la nuit.",
                                        "2": "Me voil\u00e0 maintenant \u00e0 ta mis\u00e9ricorde,",
                                        "3": "Funeste habillement. Ah, que tu sens la corde\u00a0!",
                                        "4": "Le tra\u00eetre est d\u00e9j\u00e0 loin avecque mes habits.",
                                        "5": "Mon esprit, ma raison, \u00eates-vous sans avis\u00a0?",
                                        "6": "Cherchez-m\u2019en quelques-uns, vous aussi, ma cervelle,",
                                        "7": "Vous en \u00eates pri\u00e9s du tr\u00e8s humble Briguelle.",
                                        "8": "Ses habits font du bruit\u00a0; peste du taffetas\u00a0!",
                                        "9": "Ainsi que moi, bourreau, tu ne te tairas pas\u00a0?",
                                        "10": "Ah, chien\u00a0! ah, tra\u00eetre habit\u00a0! Mais, Dieux\u00a0! c\u2019est sans remise,",
                                        "11": "Quelqu\u2019un s\u2019en vient \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans surprise,",
                                        "1": "Messieurs."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "Un archer",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez-vous."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Usons d\u2019invention."
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous paraissez surpris dedans votre action.",
                                        "1": "Dites donc maintenant qui vous \u00eates\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Prince.",
                                        "1": "Comment arr\u00eatez-vous un ma\u00eetre de province",
                                        "2": "Qui va voir sa ma\u00eetresse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Excusez-nous, Seigneur,",
                                        "1": "Nous sommes en ce lieu pour prendre un suborneur,",
                                        "2": "Un assassin."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marauds, je vous ferai tous pendre."
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-nous, Seigneur, on se peut bien m\u00e9prendre.",
                                        "1": "Archers, retirons-nous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II7": {
                            "title": "SCENE 8",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "Briguelle seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, et promptement,",
                                        "1": "Ou bien je vous ferai traiter si rudement",
                                        "2": "Que vous maudirez l\u2019heure\u2026 Allez \u00e0 tous les diables\u00a0!",
                                        "3": "Ces grippeurs de collet sont pourtant effroyables.",
                                        "4": "Sans ma ruse ils m\u2019allaient traiter en inhumains\u00a0;",
                                        "5": "Je n\u2019eusse jamais cru m\u2019\u00e9chapper de leurs mains.",
                                        "6": "Pourtant j\u2019ai bon esprit\u00a0; j\u2019admire mon adresse,",
                                        "7": "Et d\u2019o\u00f9 m\u2019est pu venir cette bonne finesse.",
                                        "8": "Je les ai fait trembler, ils ont tous fui de peur.",
                                        "9": "Il faut croire par l\u00e0 que j\u2019ai prudence et c\u0153ur.",
                                        "10": "Je ferai cas de moi. Mais sortons de la ville\u00a0;",
                                        "11": "C\u2019est le plus n\u00e9cessaire, et c\u2019est le plus utile.",
                                        "12": "Je sais pour me sauver de vieux murs d\u00e9molis\u00a0;",
                                        "13": "Ainsi je ne pourrai g\u00e2ter que mes habits.",
                                        "14": "Mais n\u2019importe, on peut tout pour conserver sa vie,",
                                        "15": "Et qui ne le fait pas est b\u00eate et fait folie."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "ACTE III",
                    "scenes": {
                        "III0": {
                            "title": "SCENE 1",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "Un p\u00e8lerin dans un bois",
                                    "vers": {
                                        "0": "Beau d\u00e9sir, qui te donne empire sur mes sens\u00a0?",
                                        "1": "Que ces lieux ont pour moi de plaisirs innocents\u00a0!",
                                        "2": "Depuis que je te suis, agr\u00e9able g\u00e9nie,",
                                        "3": "Que tu me fais mener cette innocente vie,",
                                        "4": "Je n\u2019ai rien rencontr\u00e9 de si charmant aux yeux,",
                                        "5": "Et rien ne m\u2019a jamais paru si gracieux\u00a0:",
                                        "6": "Ces fleurs de leurs parfums aux passants font largesse\u00a0;",
                                        "7": "Elles donnent aux eaux leur extr\u00eame richesse,",
                                        "8": "Et cherchant pour nous plaire un agr\u00e9ment nouveau,",
                                        "9": "Pr\u00e9sentent \u00e0 nos yeux ce qu\u2019elles ont de beau.",
                                        "10": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 tant de mers orageuses,",
                                        "11": "Qu\u2019on trouve de douceur dans ces plaines heureuses\u00a0!",
                                        "12": "Apr\u00e8s avoir souffert des vents imp\u00e9tueux,",
                                        "13": "Qu\u2019on re\u00e7oit de plaisirs du z\u00e9phyr amoureux\u00a0!",
                                        "14": "Ma curiosit\u00e9 m\u2019a fait voir l\u2019Italie,",
                                        "15": "Des Alpes j\u2019ai pass\u00e9 la hauteur infinie,",
                                        "16": "Des Espagnes j\u2019ai vu les lieux sanctifi\u00e9s,",
                                        "17": "Et mes esprits en sont encor glorifi\u00e9s\u00a0;",
                                        "18": "De la France j\u2019ai vu la splendeur non commune,",
                                        "19": "Et de sa belle cour la royale fortune\u00a0;",
                                        "20": "De l\u00e0 j\u2019ai vu le Rhin, le Danube orgueilleux,",
                                        "21": "Qui va dorer ses flots au levant radieux,",
                                        "22": "Le Jourdain r\u00e9v\u00e9r\u00e9 dedans la Palestine,",
                                        "23": "Le Nil qui pour l\u2019\u00c9gypte a l\u2019onde si b\u00e9nigne,",
                                        "24": "Et qui n\u2019apporte rien dans son d\u00e9bordement",
                                        "25": "Que douceur, que plaisir et que ravissement\u00a0;",
                                        "26": "Le Tigre dans la Perse et le Gange en l\u2019Indie,",
                                        "27": "Et l\u2019Euphrate en voyant les c\u00f4tes d\u2019Arabie,",
                                        "28": "Et sans me rebuter de ces travaux divers",
                                        "29": "J\u2019errerai sans cesser dedans cet univers.",
                                        "30": "Cette sorte de vie est sans inqui\u00e9tude,",
                                        "31": "Aussi mon seul plaisir est dans la solitude\u00a0:",
                                        "32": "Elle ne produit point de pensers outrageux,",
                                        "33": "L\u2019homme qui la ch\u00e9rit n\u2019est jamais malheureux\u00a0;",
                                        "34": "Il est franc de soucis, d\u2019ambition, d\u2019envie\u00a0;",
                                        "35": "Le moindre d\u00e9plaisir n\u2019outrage point sa vie\u00a0;",
                                        "36": "La fortune pour lui n\u2019est qu\u2019une fiction,",
                                        "37": "Et ne lui peut causer aucune passion.",
                                        "38": "Mais je marche depuis le matin o\u00f9 l\u2019aurore",
                                        "39": "De perles, de rubis orne la belle Flore\u00a0;",
                                        "40": "Ses fleurs semblent m\u2019offrir un lit tout \u00e0 propos\u00a0:",
                                        "41": "Allons donc y go\u00fbter un moment de repos."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III1": {
                            "title": "SCENE 2",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, vous \u00eates sorcier\u00a0! Quand j\u2019y pense, je tremble.",
                                        "1": "Vous disiez\u00a0: nous devons vivre et mourir ensemble.",
                                        "2": "Vous aviez bien raison\u00a0; vous saviez l\u2019avenir,",
                                        "3": "Et vous \u00eates un diable, ou l\u2019allez devenir.",
                                        "4": "Mais comment avez-vous pu sortir de la ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette chose, Briguelle, \u00e9tait peu difficile\u00a0:",
                                        "1": "Ayant sous tes habits la fa\u00e7on d\u2019un valet,",
                                        "2": "On me laissa passer, on m\u2019ouvrit le guichet.",
                                        "3": "Mais je suis trop heureux puisque je te rencontre\u00a0;",
                                        "4": "C\u2019est \u00e0 pr\u00e9sent qu\u2019il faut que ton z\u00e8le se montre,",
                                        "5": "Que tu serves ton ma\u00eetre avec affection,",
                                        "6": "Et qu\u2019ici je r\u00e9ponde \u00e0 cette passion."
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, vous changerez donc d\u2019humeur et de vie.",
                                        "1": "Ne croyez pas, Monsieur, que ce soit raillerie\u00a0:",
                                        "2": "Devenez honn\u00eate homme et je vous servirai,",
                                        "3": "Autrement, sur ma foi, cent fois je p\u00e9rirai,",
                                        "4": "Avant que de vous suivre. \u00c9chapp\u00e9 de ces diables,",
                                        "5": "Qui vivent du tourment des pauvres mis\u00e9rables,",
                                        "6": "De ces pestes d\u2019archers, ma foi ne croyez pas",
                                        "7": "Que Briguelle retourne \u00e0 ce dangereux pas.",
                                        "8": "On n\u2019a pas tous les jours la ruse et la finesse\u00a0;",
                                        "9": "On n\u2019a pas tous les jours du c\u0153ur et de l\u2019adresse.",
                                        "10": "Comme je vous ai dit, j\u2019ai fait fort vaillamment,",
                                        "11": "Mais qui sait si j\u2019aurai toujours bon jugement\u00a0?",
                                        "12": "Je pourrais bien p\u00e9rir en une m\u00eame affaire.",
                                        "13": "Puis, on dirait partout\u00a0: c\u2019\u00e9tait un t\u00e9m\u00e9raire.",
                                        "14": "Ceux qui meurent ainsi, du peuple sont maudits,",
                                        "15": "Et puis l\u2019on n\u2019a jamais un seul De Profundis.",
                                        "16": "Pour \u00e9viter ce mal si vous n\u2019\u00eates plus sage,",
                                        "17": "Quelque autre avecque vous pourra faire voyage.",
                                        "18": "Vous avez vos habits\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te les donnerai",
                                        "1": "\u00c0 la premi\u00e8re ville."
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 le cas r\u00e9serv\u00e9\u00a0!",
                                        "1": "Je crois que l\u2019on verra plut\u00f4t mes fun\u00e9railles,",
                                        "2": "Car il dissipe tout\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9chapp\u00e9 des canailles",
                                        "1": "Qui t\u2019ont voulu saisir, comment te sauvas-tu\u00a0?",
                                        "2": "Dis-moi, par quel endroit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par un vieux mur rompu.",
                                        "1": "Puis j\u2019allai toute la nuit \u00e0 travers la campagne,",
                                        "2": "Sans boire ni manger, car, Monsieur, en Espagne",
                                        "3": "On rencontre plut\u00f4t un trou qu\u2019un cabaret."
                                    }
                                },
                                "IV02-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dedans l\u2019occasion tu n\u2019es pas maladroit."
                                    }
                                },
                                "IV02-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Depuis que j\u2019ai fait peur aux archers, je suis diable\u00a0:",
                                        "1": "Le plus m\u00e9chant pour moi n\u2019aurait rien d\u2019effroyable.",
                                        "2": "Voir des archers est plus que de monter sur l\u2019ours,",
                                        "3": "Et que dessus son dos faire cinq ou six tours."
                                    }
                                },
                                "IV02-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Devenu si brave homme et si plein de vaillance,",
                                        "1": "Pour toi j\u2019aurai respect et beaucoup d\u2019indulgence\u00a0;",
                                        "2": "Je t\u2019aimerai, Briguelle, et crois que d\u00e9sormais",
                                        "3": "Je t\u2019estimerai plus que je ne fis jamais.",
                                        "4": "Demeure donc \u00e0 moi, tu me verras bon ma\u00eetre,",
                                        "5": "Et le temps, mieux que moi, te le fera conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "IV02-11": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bien, bien, je vous reprends\u00a0; je le veux bien aussi."
                                    }
                                },
                                "IV02-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va-t\u2019en donc promptement \u00e0 deux milles d\u2019ici",
                                        "1": "T\u2019informer s\u2019il n\u2019est point quelque vaisseau qui parte,",
                                        "2": "Afin que de ces lieux promptement je m\u2019\u00e9carte.",
                                        "3": "Je vais te faire voir cent climats diff\u00e9rents."
                                    }
                                },
                                "IV02-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donc, de longtemps, Monsieur, je ne verrai parents."
                                    }
                                },
                                "IV02-14": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, grossier\u00a0! tes parents sont par toute la terre,",
                                        "1": "En Allemagne, en Flandre, en France, en Angleterre,",
                                        "2": "M\u00eame dans la Turquie et dedans le Japon."
                                    }
                                },
                                "IV02-15": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des parents en Turquie\u00a0? Est-ce donc tout de bon\u00a0?",
                                        "1": "Ma\u00eetre Pierre conna\u00eet mon p\u00e8re et mes anc\u00eatres\u00a0!",
                                        "2": "Moi, j\u2019aurais des parents si chiens, si loups, si tra\u00eetres\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-16": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne prends pas mon sens\u00a0; va donc o\u00f9 je t\u2019ai dit."
                                    }
                                },
                                "IV02-17": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, Monsieur, sur la mer on a bon app\u00e9tit.",
                                        "1": "Avez-vous de l\u2019argent pour faire ce voyage\u00a0?",
                                        "2": "Vous savez bien qu\u2019aux champs on mange davantage."
                                    }
                                },
                                "IV02-18": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, j\u2019ai quelque argent, nous ne manquerons pas,",
                                        "1": "Et le bonhomme enfin n\u2019en enverrait-il pas",
                                        "2": "Si je lui \u00e9crivais\u00a0? Quoi que mon p\u00e8re fasse,",
                                        "3": "Je puis d\u2019un mot \u00e9crit me remettre en sa gr\u00e2ce\u00a0:",
                                        "4": "Il sera trop content, il sera trop heureux."
                                    }
                                },
                                "IV02-19": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! que dites-vous\u00a0? J\u2019oubliais, malheureux,",
                                        "1": "\u00c0 vous dire un malheur pour vous triste et funeste,",
                                        "2": "Et pour qui va s\u2019armer la col\u00e8re c\u00e9leste\u00a0;",
                                        "3": "Vous devez ab\u00eemer."
                                    }
                                },
                                "IV02-20": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et par quelle raison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-21": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9tourdi des archers, j\u2019allai dans la maison."
                                    }
                                },
                                "IV02-22": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? dans la n\u00f4tre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-23": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, dedans la v\u00f4tre m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV02-24": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-25": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je fus surpris par une plainte extr\u00eame\u00a0:",
                                        "1": "J\u2019entendis dire, h\u00e9las\u00a0! \u00abDom Alvaros est mort\u00a0;",
                                        "2": "Son fils, son tra\u00eetre fils, par un \u00e9trange sort,",
                                        "3": "En est l\u2019inf\u00e2me auteur.\u00bb"
                                    }
                                },
                                "IV02-26": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette chose est cruelle."
                                    }
                                },
                                "IV02-27": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de plus, ce qui m\u2019en confirma la nouvelle,",
                                        "1": "Ce fut un des voisins ne me connaissant pas,",
                                        "2": "Qui me dit qu\u2019il venait de mourir en ses bras."
                                    }
                                },
                                "IV02-28": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ce coup me surprend, Briguelle, je l\u2019avoue.",
                                        "1": "Mon p\u00e8re est mort. Ah, Dieux\u00a0! ah, le destin se joue",
                                        "2": "D\u2019un malheureux mortel, et je vois qu\u2019\u00e0 la fin",
                                        "3": "Il pr\u00e9pare pour moi quelque trait inhumain.",
                                        "4": "Car, apr\u00e8s des malheurs d\u2019une telle nature,",
                                        "5": "J\u2019attends de son revers la plus sanglante injure\u00a0:",
                                        "6": "Je pressens des malheurs que je ne connais pas,",
                                        "7": "Et ce pressentiment m\u2019annonce mon tr\u00e9pas.",
                                        "8": "Mais n\u2019importe, chassons la crainte du naufrage,",
                                        "9": "Et qu\u2019aucun accident n\u2019abatte mon courage.",
                                        "10": "Je suis (vienne sur moi tout le foudre des Cieux)",
                                        "11": "Pour l\u2019attendre sans peur, assez audacieux."
                                    }
                                },
                                "IV02-29": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a le deuil au c\u0153ur, il est hors de lui-m\u00eame.",
                                        "1": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV02-30": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis, Briguelle, en un d\u00e9sordre extr\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV02-31": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Courage, il se repent."
                                    }
                                },
                                "IV02-32": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, funeste rapport\u00a0!",
                                        "1": "Dis-moi, n\u2019as-tu point su comme arriva sa mort\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-33": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, ce fut de douleur, de regret, de col\u00e8re.",
                                        "1": "Et vous avez, ingrat, fait mourir votre p\u00e8re.",
                                        "2": "Le d\u00e9plaisir qu\u2019il eut de vous voir l\u2019irriter,",
                                        "3": "D\u2019avoir vu votre orgueil jusqu\u2019\u00e0 ce point monter\u2026",
                                        "4": "Enfin, on me l\u2019a dit et je n\u2019en doute gu\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV02-34": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019irrita, Briguelle\u00a0; il m\u2019\u00e9tait trop s\u00e9v\u00e8re.",
                                        "1": "J\u2019eus tort de le f\u00e2cher, mais que ne fait-on pas",
                                        "2": "Lorsqu\u2019on est en col\u00e8re\u00a0? On ne se conna\u00eet pas."
                                    }
                                },
                                "IV02-35": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se faut mod\u00e9rer dans ses chaleurs bouillantes",
                                        "1": "Et ne pas s\u2019emporter aux choses violentes."
                                    }
                                },
                                "IV02-36": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi croit-on qu\u2019il soit ainsi mort de regret\u00a0?",
                                        "1": "J\u2019eus bruit avecque lui, mais ce fut en secret."
                                    }
                                },
                                "IV02-37": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "On m\u2019a dit qu\u2019outrag\u00e9 de cette vive atteinte,",
                                        "1": "Il fut de tous c\u00f4t\u00e9s faire entendre sa plainte,",
                                        "2": "Et que m\u00eame en mourant il se plaignait de vous,",
                                        "3": "Et qu\u2019il est mort enfin d\u2019un violent courroux."
                                    }
                                },
                                "IV02-38": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne serait pas mort, s\u2019il n\u2019e\u00fbt \u00e9t\u00e9 bizarre.",
                                        "1": "Mais, vois s\u2019il n\u2019\u00e9tait pas et cruel et barbare,",
                                        "2": "Puisque, de son tr\u00e9pas, il me fait criminel.",
                                        "3": "Ah, Briguelle\u00a0! il \u00e9tait inhumain et cruel."
                                    }
                                },
                                "IV02-39": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, parlant ainsi, vous \u00eates m\u00e9chant homme,",
                                        "1": "Et l\u2019on ne pourra pas vous en absoudre \u00e0 Rome."
                                    }
                                },
                                "IV02-40": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu que je fasse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-41": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut verser des pleurs,",
                                        "1": "Et plaindre votre p\u00e8re, ainsi que vos malheurs."
                                    }
                                },
                                "IV02-42": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il avait tant v\u00e9cu\u00a0! Moi, j\u2019aurais ces faiblesses\u00a0!",
                                        "1": "Mon c\u0153ur ne produit point de semblables bassesses.",
                                        "2": "P\u00e8re, parents, amis, ma\u00eetresse, ni malheurs,",
                                        "3": "Ne pourront m\u2019obliger \u00e0 r\u00e9pandre des pleurs."
                                    }
                                },
                                "IV02-43": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre c\u0153ur est de roche, et la roche est moins dure.",
                                        "1": "En vous servant, je cherche une triste aventure."
                                    }
                                },
                                "IV02-44": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute donc, j\u2019aurai doublement irrit\u00e9",
                                        "1": "La justice, et je crains, si je suis arr\u00eat\u00e9,",
                                        "2": "\u00c9tant cru parricide, et meurtrier de Dom Pierre,",
                                        "3": "D\u2019en \u00eatre malmen\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV02-45": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019on vous fera la guerre."
                                    }
                                },
                                "IV02-46": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous serons poursuivis\u00a0; changeons de v\u00eatements."
                                    }
                                },
                                "IV02-47": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, tr\u00eave ici de vos d\u00e9guisements\u00a0:",
                                        "1": "Pourquoi m\u2019embarrasser en toutes vos affaires\u00a0?",
                                        "2": "Ces choses \u00e0 pr\u00e9sent sont fort peu n\u00e9cessaires.",
                                        "3": "Sauvons-nous seulement."
                                    }
                                },
                                "IV02-48": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019approuve ton dessein.",
                                        "1": "Viens l\u00e0, qui vois-tu l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-49": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui\u00a0? C\u2019est un p\u00e8lerin."
                                    }
                                },
                                "IV02-50": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0\u00a0! ho, mon ami\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-51": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui vient rompre mon somme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-52": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont honn\u00eates gens\u00a0; ne crains rien, mon pauvre homme."
                                    }
                                },
                                "IV02-53": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que fais-tu dans ce lieu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-54": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Travaill\u00e9 du chemin,",
                                        "1": "J\u2019y respire en repos un air doux et b\u00e9nin."
                                    }
                                },
                                "IV02-55": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quel c\u00f4t\u00e9 viens-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-56": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "De Saint-Jacques sans doute,",
                                        "1": "O\u00f9 vont les p\u00e8lerins."
                                    }
                                },
                                "IV02-57": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai bien fait d\u2019autres routes\u00a0:",
                                        "1": "Il est peu de saints lieux o\u00f9 ne m\u2019ayent port\u00e9",
                                        "2": "Les plus ardents d\u00e9sirs de curiosit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV02-58": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, cet habit me serait fort commode",
                                        "1": "Pour n\u2019\u00eatre pas connu."
                                    }
                                },
                                "IV02-59": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour \u00e9viter la mode,",
                                        "1": "C\u2019est le meilleur moyen que vous puissiez trouver.",
                                        "2": "Avecque cet habit, il ne faut point r\u00eaver",
                                        "3": "Quels galants on mettra pour \u00eatre \u00e0 la moderne."
                                    }
                                },
                                "IV02-60": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019\u00e9tourdis toujours de quelque baliverne.",
                                        "1": "Mon ami, j\u2019ai besoin de cet habillement\u00a0:",
                                        "2": "Pourrais-tu bien m\u2019en faire un accommodement."
                                    }
                                },
                                "IV02-61": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cet habit-l\u00e0, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-62": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce qu\u2019il lui propose\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-63": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019est cher, et pour vous il est trop peu de chose",
                                        "1": "Puis, tout mon bien consiste en ce seul v\u00eatement."
                                    }
                                },
                                "IV02-64": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te rendrai comptant, donne-le seulement."
                                    }
                                },
                                "IV02-65": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! Monsieur, voulez-vous user de tyrannie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-66": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! donne-le, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "IV02-67": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, prenez donc ma vie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-68": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans ma bourse, tiens, prends tout ce que tu voudras."
                                    }
                                },
                                "IV02-69": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce pauvre homme, il faudra qu\u2019il en passe le pas."
                                    }
                                },
                                "IV02-70": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, jamais l\u2019argent ne m\u2019a donn\u00e9 d\u2019envie,",
                                        "1": "Je ne l\u2019aimai jamais, et j\u2019ai cette manie",
                                        "2": "De vivre indiff\u00e9rent pour l\u2019argent et pour l\u2019or\u00a0;",
                                        "3": "Et dedans cet habit je vois tout mon tr\u00e9sor."
                                    }
                                },
                                "IV02-71": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans plus me contester, pense \u00e0 me satisfaire.",
                                        "1": "Passe sous cet ormeau, \u00e9vite ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV02-72": {
                                    "personnage": "Le p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, consid\u00e9rez\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV02-73": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tes cris sont superflus\u00a0;",
                                        "1": "Si tu ch\u00e9ris ton bien, ne me r\u00e9siste plus.",
                                        "2": "Viens, tu seras content\u00a0; et toi, fais diligence,",
                                        "3": "Va promptement au port."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III2": {
                            "title": "SCENE 3",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il faut de patience",
                                        "1": "Avec un pareil sire\u00a0! Il n\u2019importe, j\u2019y suis,",
                                        "2": "Quand je devrais tomber dans de plus grands ennuis."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Accabl\u00e9 de douleur et plein d\u2019impatience,",
                                        "1": "Et cherchant en tous lieux une juste vengeance,",
                                        "2": "D\u00e9mon qui l\u2019a produit, assiste mon courroux\u00a0:",
                                        "3": "Fais que je trouve un bien si charmant et si doux,",
                                        "4": "Trouve mon ennemi ou l\u2019objet de ma rage,",
                                        "5": "Afin que contre lui j\u2019exerce mon courage,",
                                        "6": "Que son sang r\u00e9pandu soulage mon tourment",
                                        "7": "Et serve de victime \u00e0 mon ressentiment.",
                                        "8": "Mais l\u2019\u00e9clat sans pareil des beaut\u00e9s d\u2019Amarille,",
                                        "9": "M\u2019\u00e9clairant en tous lieux me rendra tout facile\u00a0;",
                                        "10": "Ce soleil p\u00e9n\u00e9trant jusque dedans nos c\u0153urs,",
                                        "11": "Dissipant tout obstacle au gr\u00e9 de mes fureurs,",
                                        "12": "Me fera voir dans peu cet assassin inf\u00e2me",
                                        "13": "Qui cause tant de maux et de trouble \u00e0 mon \u00e2me.",
                                        "14": "Vous, Ciel, qui gouvernez le destin des humains,",
                                        "15": "\u00c9tant juste, livrez un coupable en mes mains,",
                                        "16": "Et faites que ces lieux par des langues secr\u00e8tes",
                                        "17": "M\u2019apprennent quels endroits lui servent de retraites.",
                                        "18": "Cette faveur est due \u00e0 mes travaux divers\u00a0:",
                                        "19": "Me verrez-vous sans fruit errer par l\u2019univers\u00a0?",
                                        "20": "Ou bien, pour augmenter le tourment que j\u2019endure,",
                                        "21": "Voulez-vous prot\u00e9ger un monstre de nature\u00a0?",
                                        "22": "Ah\u00a0! vous \u00eates plus juste et vous guidez mes pas.",
                                        "23": "Vous tenez dans ma main sa peine et mon tr\u00e9pas,",
                                        "24": "Et sans doute on verra ma fureur vengeresse",
                                        "25": "Dans peu venger la m\u00e8re, le p\u00e8re et la ma\u00eetresse."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III3": {
                            "title": "SCENE 4",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan en habit de p\u00e8lerin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dieux\u00a0! c\u2019est mon ennemi\u00a0; ce tra\u00eetre m\u2019aper\u00e7oit.",
                                        "1": "Briguelle a mon \u00e9p\u00e9e, et que faire\u00a0? Il me voit."
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons ce P\u00e8lerin\u00a0: il peut m\u2019\u00f4ter de peine\u00a0;",
                                        "1": "Peut-\u00eatre qu\u2019en ce lieu quelque bonheur l\u2019am\u00e8ne,",
                                        "2": "Pour m\u2019instruire o\u00f9 je puis rencontrer l\u2019assassin.",
                                        "3": "Leur dessein est d\u2019errer sans mesure et sans fin,",
                                        "4": "Si bien qu\u2019il pourrait bien avoir vu cet inf\u00e2me,",
                                        "5": "De qui je dois dans peu couper l\u2019injuste trame."
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vient\u00a0; changeons la voix, il ne nous conna\u00eet pas."
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puis-je interrompre ici la course de tes pas",
                                        "1": "Sans te f\u00e2cher, ami\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, sans raillerie,",
                                        "1": "Vous pouvez librement contenter votre envie.",
                                        "2": "Que voulez-vous de moi\u00a0? Demandez seulement,",
                                        "3": "Sans r\u00e9serve j\u2019attends votre commandement."
                                    }
                                },
                                "IV04-6": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te suis oblig\u00e9, mais ce que je d\u00e9sire",
                                        "1": "Est de savoir de toi si tu pourrais m\u2019instruire.",
                                        "2": "Je cherche un homme, enfin, tu n\u2019en sais pas le nom,",
                                        "3": "\u00c0 peu pr\u00e8s de mon \u00e2ge, aussi de ma fa\u00e7on.",
                                        "4": "Vous autres qui courez toujours la terre et l\u2019onde,",
                                        "5": "Vous pouvez bien conna\u00eetre une part de ce monde.",
                                        "6": "Celui dont je te parle a ma taille et mon port,",
                                        "7": "Mais le ciel lui pr\u00e9pare un plus funeste sort."
                                    }
                                },
                                "IV04-7": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, si je l\u2019ai vu, je n\u2019en ai pas m\u00e9moire.",
                                        "1": "Vous servant en ceci, j\u2019aurais beaucoup de gloire\u00a0;",
                                        "2": "Je voudrais le pouvoir, mais j\u2019en suis hors d\u2019\u00e9tat."
                                    }
                                },
                                "IV04-8": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis malheureux\u00a0! Que le Ciel est ingrat\u00a0!",
                                        "1": "Quoi\u00a0? Verrai-je toujours mon attente tromp\u00e9e\u00a0?",
                                        "2": "Ne point voir ce bourreau\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-9": {
                                    "personnage": "Dom Jouan \u00e0 part",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019avais mon \u00e9p\u00e9e,",
                                        "1": "Tes insolents propos auraient leur ch\u00e2timent,",
                                        "2": "Je pr\u00e9viendrais ton soin."
                                    }
                                },
                                "IV04-10": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, rigoureux tourment\u00a0!",
                                        "1": "Ne pouvoir rencontrer un barbare, un perfide,",
                                        "2": "Dont les moindres forfaits sont plus qu\u2019un parricide."
                                    }
                                },
                                "IV04-11": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Celui que vous cherchez est donc bien odieux."
                                    }
                                },
                                "IV04-12": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u2019horreur de la terre et la haine des cieux.",
                                        "1": "Et pour te faire voir combien il est horrible,",
                                        "2": "Le tra\u00eetre que je cherche est un d\u00e9mon visible,",
                                        "3": "Dont la main parricide a mis dans le tombeau",
                                        "4": "Des gens dont il s\u2019est fait l\u2019ex\u00e9crable bourreau.",
                                        "5": "Et par un sort nouveau, furieux et contraire,",
                                        "6": "L\u2019inf\u00e2me a massacr\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 son propre p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-13": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s tant de forfaits, il doit \u00eatre puni."
                                    }
                                },
                                "IV04-14": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mes travaux pour l\u2019avoir vont jusqu\u2019\u00e0 l\u2019infini.",
                                        "1": "Il ne se peut cacher\u00a0: les cris de l\u2019innocence",
                                        "2": "L\u2019exposeront bient\u00f4t aux traits de ma vengeance.",
                                        "3": "Si je le puis trouver, il n\u2019est point de tourments,",
                                        "4": "De supplices, de fers, de feux, de ch\u00e2timents,",
                                        "5": "Qui le fassent mourir d\u2019une mort plus s\u00e9v\u00e8re,",
                                        "6": "Et son enfer consiste aux feux de ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens de concevoir un assur\u00e9 moyen."
                                    }
                                },
                                "IV04-16": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si tu peux m\u2019assister, dispose de mon bien."
                                    }
                                },
                                "IV04-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me suis rencontr\u00e9 dans de semblables peines,",
                                        "1": "Mais j\u2019ai toujours trouv\u00e9 mes esp\u00e9rances vaines,",
                                        "2": "Jusqu\u2019\u00e0 ce que du Ciel implorant la bont\u00e9,",
                                        "3": "Je n\u2019ai trouv\u00e9 que bien et que f\u00e9licit\u00e9.",
                                        "4": "\u00c0 pr\u00e9sent, quand je souffre, au Ciel levant la vue,",
                                        "5": "Je sens finir mes maux, ma peine diminue,",
                                        "6": "Si bien que j\u2019ai connu qu\u2019il faut prier les Cieux,",
                                        "7": "Quand on veut voir la fin d\u2019un tourment furieux."
                                    }
                                },
                                "IV04-18": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! sans tarder, ami, je suivrai ton exemple,",
                                        "1": "Ne m\u2019abandonne point, allons chercher un temple."
                                    }
                                },
                                "IV04-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les temples sont partout o\u00f9 les c\u0153urs sont d\u00e9vots\u00a0;",
                                        "1": "Faisons notre pri\u00e8re au Ciel en peu de mots.",
                                        "2": "Dieu, de qui la bont\u00e9 nous para\u00eet sans seconde,",
                                        "3": "Veut \u00eatre r\u00e9v\u00e9r\u00e9 dans tous les lieux du monde."
                                    }
                                },
                                "IV04-20": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons ex\u00e9cuter ce dessein glorieux.",
                                        "1": "Je crois que c\u2019est un saint. Ah, l\u2019homme merveilleux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, que faites-vous\u00a0? Il faut quitter les armes,",
                                        "1": "Et pour forcer le Ciel, il ne faut que des larmes,",
                                        "2": "Que ferveur, que sanglots, qu\u2019ardeur, que pi\u00e9t\u00e9,",
                                        "3": "Et Dieu veut qu\u2019on le prie avec humilit\u00e9\u00a0;",
                                        "4": "Autrement vous verriez votre attente tromp\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "IV04-22": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019\u00e9tait innocemment que j\u2019avais mon \u00e9p\u00e9e,",
                                        "1": "Mais je la vais quitter."
                                    }
                                },
                                "IV04-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan prend l\u2019\u00e9p\u00e9e de dom philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019aye plus de souci,",
                                        "1": "Ton ennemi mortel est maintenant ici.",
                                        "2": "Le voici, Dom Philippe, et, sachant ton envie,",
                                        "3": "S\u2019il faisait son devoir, il t\u2019\u00f4terait la vie,",
                                        "4": "Il pr\u00e9viendrait l\u2019effet de ton ardent courroux.",
                                        "5": "Mais, va, retire-toi, sauve-toi de mes coups."
                                    }
                                },
                                "IV04-24": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, tra\u00eetre\u00a0! \u00d4 Ciel, en qui j\u2019ai mis ma confiance\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV04-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Profite du moment que j\u2019ai de patience."
                                    }
                                },
                                "IV04-26": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, bourreau\u00a0! je te trouve, et tu m\u2019\u00e9chapperas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-27": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que tu fais de piti\u00e9\u00a0! Qui ne te plaindrait pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-28": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que ces deux mains t\u2019arrachent les entrailles,",
                                        "1": "Et qu\u2019en mourant je fasse aussi tes fun\u00e9railles."
                                    }
                                },
                                "IV04-29": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si tu m\u2019irrites trop, tu mourras de ma main."
                                    }
                                },
                                "IV04-30": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Crois-tu que l\u2019on te craigne, ex\u00e9crable assassin,",
                                        "1": "Toi qui des trahisons crois tirer avantage,",
                                        "2": "Et qu\u2019on conna\u00eet partout pour un c\u0153ur sans courage\u00a0?",
                                        "3": "Crois-tu qu\u2019impun\u00e9ment tu vives criminel,",
                                        "4": "Toi qui trempes tes mains dans le sang paternel\u00a0?",
                                        "5": "Ta trahison me vient de ravir mon \u00e9p\u00e9e,",
                                        "6": "Mais il faut qu\u2019\u00e0 ta perte, elle soit occup\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "IV04-31": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc que ta mort, et sans retardement,",
                                        "1": "En pr\u00e9vienne aujourd\u2019hui le funeste moment.",
                                        "2": "Mais non, il faut encor souffrir ton insolence\u00a0;",
                                        "3": "Ta langue est maintenant ta plus grande d\u00e9fense.",
                                        "4": "Adieu, console-toi, car c\u2019\u00e9tait mon dessein",
                                        "5": "D\u2019avoir de toi ce fer, ayant l\u2019\u00e9p\u00e9e en main.",
                                        "6": "Me voyant hors d\u2019\u00e9tat de l\u2019avoir par adresse,",
                                        "7": "Par courage et valeur, je l\u2019ai par ma finesse.",
                                        "8": "Je te laisse le jour, toi qui cherches ma mort,",
                                        "9": "Parce que je te tiens trop peu pour cet effort,",
                                        "10": "Et si je te croyais capable de me nuire,",
                                        "11": "Encor moins maintenant je te voudrais d\u00e9truire,",
                                        "12": "Afin d\u2019avoir l\u2019honneur de combattre avec toi.",
                                        "13": "Mais ton bras est trop peu pour un si grand emploi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "SCENE 5",
                            "repliques": {
                                "IV04-32": {
                                    "personnage": "Dom Philippe seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il rien sous le Ciel d\u2019\u00e9gal \u00e0 ma mis\u00e8re\u00a0?",
                                        "1": "Quand je crois me venger, tout me devient contraire.",
                                        "2": "Lorsque mon ennemi se livre entre mes mains,",
                                        "3": "L\u2019injustice du sort, les destins inhumains,",
                                        "4": "Comme si c\u2019\u00e9tait peu de me voir mis\u00e9rable,",
                                        "5": "Joignent ce trait fatal au malheur qui m\u2019accable.",
                                        "6": "Ah, Ciel\u00a0! si tu pr\u00e9tends que je souffre ces maux,",
                                        "7": "Fais au moins que j\u2019expire au fort de mes travaux\u00a0:",
                                        "8": "Car vivre et ne pouvoir assouvir sa vengeance,",
                                        "9": "Alors qu\u2019on la d\u00e9sire c\u2019est par trop de souffrance.",
                                        "10": "Mais puisque mon mal m\u2019est une n\u00e9cessit\u00e9,",
                                        "11": "Portons-le jusqu\u2019au bout de la fatalit\u00e9.",
                                        "12": "Marchons donc sur ses pas, nous trouverons des armes",
                                        "13": "Dont nous dissiperons nos malheurs, et nos charmes."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "ACTE IV",
                    "scenes": {
                        "IV0": {
                            "title": "SCENE 1",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "Amarante seule",
                                    "vers": {
                                        "0": "Amour, pourquoi viens-tu passer dans nos for\u00eats\u00a0?",
                                        "1": "Jusques ici j\u2019\u00e9tais exempte de tes traits\u00a0;",
                                        "2": "Je n\u2019avais point souffert le joug de ton empire,",
                                        "3": "Que partout justement on appelle un martyre\u00a0;",
                                        "4": "J\u2019ignorais ta puissance, et maintenant je vois",
                                        "5": "Que tu contrains les c\u0153urs de vivre sous ta loi.",
                                        "6": "Tous les bergers voisins viennent dans nos prairies",
                                        "7": "Faire cent jeux nouveaux et cent galanteries\u00a0:",
                                        "8": "L\u2019un s\u2019exerce \u00e0 la course, et ses agiles pas",
                                        "9": "Font voir que son poumon ne le trahira pas\u00a0;",
                                        "10": "Les autres en dansant s\u2019empressent pour me prendre,",
                                        "11": "Et s\u2019efforcent par l\u00e0 de me faire comprendre",
                                        "12": "Qu\u2019Amour chez eux produit un mal contagieux,",
                                        "13": "Et que cela ne vient que d\u2019avoir vu mes yeux.",
                                        "14": "Ils m\u2019offrent des bouquets, des guirlandes, des roses,",
                                        "15": "Et sous ces beaux pr\u00e9sents cachent beaucoup de choses\u00a0;",
                                        "16": "Mais quand dans leurs amours ils devraient enrager,",
                                        "17": "Je ne veux avec eux courir aucun danger.",
                                        "18": "Ils disent qu\u2019ils sont morts si je n\u2019y rem\u00e9die.",
                                        "19": "Je ne puis pas de tant gu\u00e9rir la maladie\u00a0;",
                                        "20": "Celui qui me plaira, j\u2019en ferai mon amant,",
                                        "21": "Et les autres pourront mourir dans leur tourment.",
                                        "22": "Je recevrai ses v\u0153ux, ses bouquets, son hommage,",
                                        "23": "Et je lui donnerai la foi de mariage.",
                                        "24": "Mais \u00e0 propos je parle ici de marier\u00a0:",
                                        "25": "Mes parents sont-ils fous de me tant ennuyer,",
                                        "26": "Et me laissant p\u00e2tir dans l\u2019amoureuse peine,",
                                        "27": "Ont-ils tous r\u00e9solu de me garder pour graine\u00a0?",
                                        "28": "Non, non, je ne veux plus entendre leur le\u00e7on,",
                                        "29": "Et je suivrai la loi de ma propre raison.",
                                        "30": "Le premier qui viendra, pourvu qu\u2019il puisse plaire,",
                                        "31": "Ma foi, je le prendrai sans faire autre myst\u00e8re.",
                                        "32": "J\u2019en ferai mon \u00e9poux, et les lairrai causer.",
                                        "33": "Quand je serai contente, ils pourront s\u2019apaiser.",
                                        "34": "Il est temps ou jamais de me mettre en m\u00e9nage,",
                                        "35": "J\u2019en ai vu de moins belle, moins vieille et moins sage,",
                                        "36": "Et dont l\u2019\u0153il toujours gai de leur ravissement,",
                                        "37": "T\u00e9moigne bien quel est ce doux contentement\u00a0;",
                                        "38": "Qui vivent \u00e0 gogo, qui chacune ont leur homme\u00a0;",
                                        "39": "Et peut-\u00eatre jamais je n\u2019aurai qu\u2019un fant\u00f4me\u00a0:",
                                        "40": "S\u2019ils ont si peu de soin de m\u2019avoir un \u00e9poux,",
                                        "41": "Je leur ferai sentir l\u2019effet de mon courroux\u00a0:",
                                        "42": "J\u2019abandonnerai tout, je ferai tel ravage",
                                        "43": "Que les loups aux brebis et le chat au fromage,",
                                        "44": "D\u00e9truisant tous leurs biens en un m\u00eame moment,",
                                        "45": "Les faisant d\u00e9tester de leur retardement.",
                                        "46": "Cependant, allons voir notre bonne voisine,",
                                        "47": "Pour me bien conseiller, je la trouve assez fine."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV1": {
                            "title": "SCENE 2",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "Briguelle sur le port de la mer sortant de faire naufrage",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Trigault de Neptune\u00a0! avecque tous tes flots",
                                        "1": "Tu me fais plus de peur que piques et javelots.",
                                        "2": "Nargue de ta puissance et de l\u2019onde sal\u00e9e,",
                                        "3": "De Th\u00e9tis, Pol\u00e9mond et de Monsieur N\u00e9r\u00e9e.",
                                        "4": "Si sur vos chiens de dos je cours plus de danger,",
                                        "5": "Puiss\u00e9-je \u00eatre englouti, puiss\u00e9-je submerger\u00a0!",
                                        "6": "Qu\u2019au lieu de vin vos eaux me servent de breuvage,",
                                        "7": "Et que je sois tenu pour un valet peu sage.",
                                        "8": "J\u2019ai pens\u00e9 de la mort subir les tristes lois,",
                                        "9": "Je l\u2019ai vu \u00e0 mes yeux plus de cinquante fois.",
                                        "10": "Mon Dieu\u00a0! qu\u2019elle est hideuse et qu\u2019elle est effroyable\u00a0!",
                                        "11": "Son vilain nez camus m\u2019\u00e9tait insupportable\u00a0:",
                                        "12": "Je crois qu\u2019elle est punaise."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avecque tes visions,",
                                        "1": "Tes paniques terreurs et tes illusions,",
                                        "2": "Malgr\u00e9 ma froide humeur tu m\u2019obliges \u00e0 rire.",
                                        "3": "Mais, \u00e9coute\u00a0: craignons que le sort ne soit pire,",
                                        "4": "Profitons maintenant de nos malheurs pass\u00e9s,",
                                        "5": "Vivons plus saintement."
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos v\u0153ux soient exauc\u00e9s\u00a0!",
                                        "1": "Bon\u00a0! il craint qu\u2019\u00e0 la fin Atropos ne l\u2019assomme.",
                                        "2": "\u00d4 Dieu\u00a0! pourrait-il bien devenir honn\u00eate homme\u00a0?",
                                        "3": "Mais ne parlons-nous point l\u2019un et l\u2019autre en dormant\u00a0?",
                                        "4": "Car je suis si surpris d\u2019un pareil changement\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V02-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois-tu bien, la jeunesse est bouillante et peu sage,",
                                        "1": "J\u2019ai profit\u00e9, Briguelle, en la peur du naufrage\u00a0!",
                                        "2": "Ce n\u2019est pas que je craigne, en l\u2019\u00e9tat o\u00f9 je suis,",
                                        "3": "De mourir ou de vivre en peine et plein d\u2019ennuis\u00a0;",
                                        "4": "J\u2019ai l\u2019esprit assez fort pour surmonter l\u2019injure",
                                        "5": "Que me peut pr\u00e9parer ma fortune future,",
                                        "6": "Je me ris des destins, je ne crains point la mort",
                                        "7": "Et je brave en tout temps les caprices du sort\u00a0;",
                                        "8": "Mais sachant bien qu\u2019il est un monarque supr\u00eame,",
                                        "9": "Dont le pouvoir para\u00eet quand le mal est extr\u00eame,",
                                        "10": "Et dont le foudre est pr\u00eat \u00e0 se montrer aussi,",
                                        "11": "Quand de se corriger on ne prend pas souci,",
                                        "12": "Je crains de l\u2019irriter et je crains sa col\u00e8re,",
                                        "13": "Non de peur de mourir, mais pour ne lui d\u00e9plaire."
                                    }
                                },
                                "V02-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous continuez, vous allez \u00eatre saint\u00a0;",
                                        "1": "Est-ce vous, Dom Jouan, dont l\u2019esprit double et feint",
                                        "2": "A tu\u00e9, massacr\u00e9, viol\u00e9 tant de filles,",
                                        "3": "Et qui faisiez passer tout cela pour v\u00e9tilles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ce n\u2019est plus moi\u00a0: j\u2019ai d\u2019autres sentiments,",
                                        "1": "Et je te jurerais\u2026"
                                    }
                                },
                                "V02-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, sans serments\u00a0!",
                                        "1": "Je connais d\u00e8s longtemps votre fa\u00e7on de vivre.",
                                        "2": "Et puis, pourquoi jurer, alors que l\u2019on est ivre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ivre\u00a0? Avons-nous rien pris\u00a0? As-tu l\u2019esprit perdu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous n\u2019avons pas mang\u00e9\u00a0; mais nous avons bien bu,",
                                        "1": "Gr\u00e2ce aux vagues, Monsieur, qui nous versaient \u00e0 boire.",
                                        "2": "Je m\u2019\u00e9tonne comment vous \u00eates sans m\u00e9moire."
                                    }
                                },
                                "V02-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je t\u2019entends\u00a0; mais quittons ces discours superflus\u00a0:",
                                        "1": "Le danger a paru, mais il ne parait plus.",
                                        "2": "Rassure tes esprits, afin de rendre gr\u00e2ce",
                                        "3": "Au Ciel, qui nous fait voir la temp\u00eate en bonace."
                                    }
                                },
                                "V02-11": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre pens\u00e9e est bonne, et votre humeur aussi,",
                                        "1": "Et le temps qui fait tout a sur vous r\u00e9ussi\u00a0;",
                                        "2": "Mais votre plus grand mal \u00e9tait d\u2019aimer les femmes,",
                                        "3": "Et beaucoup d\u2019autres maux paraissent dans vos flammes.",
                                        "4": "Dites-moi, pensez-vous surmonter ce d\u00e9mon",
                                        "5": "Ou ce vice enrag\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, tout de bon,",
                                        "1": "Tu me vas voir mener une si sainte vie",
                                        "2": "Que les plus saints esprits en auront jalousie,",
                                        "3": "Et ceux qui veulent voir les vices abattus",
                                        "4": "Pourront, en me voyant, pratiquer les vertus."
                                    }
                                },
                                "V02-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faudra donc, Monsieur, que ceux-l\u00e0 vous imitent",
                                        "1": "Qui pour gagner le Ciel incessamment m\u00e9ditent."
                                    }
                                },
                                "V02-14": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sur ce fr\u00eale \u00e9l\u00e9ment o\u00f9 je t\u2019ai vu p\u00e2lir,",
                                        "1": "J\u2019ai vu la vague pr\u00eate \u00e0 nous ensevelir\u00a0;",
                                        "2": "Et cela m\u2019a paru comme une verge pr\u00eate,",
                                        "3": "Ou comme des carreaux qui mena\u00e7aient ma t\u00eate.",
                                        "4": "Par l\u00e0 j\u2019apprends qu\u2019il faut que je change aujourd\u2019hui,",
                                        "5": "Si je ne me veux voir dans un mortel ennui."
                                    }
                                },
                                "V02-15": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, vous pourriez devenir mis\u00e9rable.",
                                        "1": "Et puis, qui jurerait que quelque m\u00e9chant diable",
                                        "2": "\u00c0 la fin ne viendrait pour vous rompre le cou\u00a0?",
                                        "3": "Il est pour cet effet un diable loup-garou.",
                                        "4": "Mais sortons de la mer, achevons le miracle\u00a0;",
                                        "5": "Ce m\u00e9chant \u00e9l\u00e9ment est un mauvais spectacle,",
                                        "6": "Nous avons assez vu les flots, souffert les vents,",
                                        "7": "Et nous avons assez laiss\u00e9 cro\u00eetre nos dents\u00a0;",
                                        "8": "Allons nous rafra\u00eechir dans quelque hostellerie."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV2": {
                            "title": "SCENE 3",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, nous nous verrons tant\u00f4t dans la prairie."
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "Marilinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souvenez-vous toujours de vivre sagement\u00a0;",
                                        "1": "Vous avez l\u2019\u0153il friand et rempli d\u2019agr\u00e9ment,",
                                        "2": "Moquez-vous de tous ceux qu\u2019il a rendu malades,",
                                        "3": "Et garantissez-les des coups de vos \u0153illades.",
                                        "4": "Ma fille, on ne voit point de berger en ces lieux",
                                        "5": "Qui ne soit outrag\u00e9 du mal que font vos yeux."
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, vois-tu bien la gentille berg\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! que vous importe\u00a0? Et qu\u2019en voulez-vous faire\u00a0?",
                                        "1": "Ne vous souvient-il plus\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 s\u2019adressent tes pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous importe-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne t\u2019effarouche pas.",
                                        "1": "J\u2019aimerais mieux mourir que te mettre en col\u00e8re.",
                                        "2": "Puis ton \u0153il est trop beau pour \u00eatre si s\u00e9v\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous vous raillez, je n\u2019ai point de beaut\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 l\u2019objet de la fille, adieu la saintet\u00e9.",
                                        "1": "De moment en moment il change de visages.",
                                        "2": "Monsieur, vous savez bien jouer des personnages\u00a0:",
                                        "3": "Je vous croyais tant\u00f4t un b\u00e9atifi\u00e9\u00a0;",
                                        "4": "Mais de ce changement je m\u2019\u00e9tais d\u00e9fi\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V03-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi maintenant. Que ta taille est mignonne\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V03-11": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous avez fait v\u0153ux\u2026"
                                    }
                                },
                                "V03-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce coquin-l\u00e0 raisonne."
                                    }
                                },
                                "V03-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019avais-je pas bien dit qu\u2019il \u00e9tait enrag\u00e9.",
                                        "1": "Pourquoi suis-je si sot de le croire chang\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-14": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, laissez-moi."
                                    }
                                },
                                "V03-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seule dans la campagne\u00a0?",
                                        "1": "Il faut que je te suive et que je t\u2019accompagne."
                                    }
                                },
                                "V03-16": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vais seulement qu\u2019\u00e0 ce prochain hameau."
                                    }
                                },
                                "V03-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe en t\u2019aimant."
                                    }
                                },
                                "V03-18": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Monsieur, tout beau\u00a0!",
                                        "1": "Ne vous \u00e9chauffez pas, de peur d\u2019\u00eatre malade."
                                    }
                                },
                                "V03-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour l\u2019\u00eatre, il me suffit de ta gentille \u0153illade.",
                                        "1": "Assiste-moi, berg\u00e8re, et quitte ton courroux."
                                    }
                                },
                                "V03-20": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019\u00eates pas pour moi, je ne suis pas pour vous\u00a0:",
                                        "1": "Vous \u00eates de la cour et je suis du village.",
                                        "2": "On ne me peut avoir que par le mariage.",
                                        "3": "Quoique pauvre, Monsieur, je suis fille d\u2019honneur,",
                                        "4": "Et je n\u2019\u00e9coute point un discours suborneur."
                                    }
                                },
                                "V03-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon dessein est juste, et si tu veux m\u2019entendre,",
                                        "1": "Tu verras qu\u2019avec moi tu pourras tout pr\u00e9tendre.",
                                        "2": "Oui, si tu veux m\u2019aimer, pas plus tard que demain",
                                        "3": "Tu recevras ma foi, ma franchise et ma main.",
                                        "4": "Ne t\u2019en \u00e9tonne point\u00a0: ton charme a la puissance",
                                        "5": "De ranger un monarque \u00e0 ton ob\u00e9issance."
                                    }
                                },
                                "V03-22": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! vous qui poss\u00e9dez tant de perfection,",
                                        "1": "Qui des dames de cour gagnez l\u2019affection,",
                                        "2": "Voudriez-vous bien de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, puisque je t\u2019estime."
                                    }
                                },
                                "V03-24": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La pauvrette\u00a0! Il la tient\u00a0; il en aura la d\u00eeme."
                                    }
                                },
                                "V03-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019aime point la cour\u00a0: son faste et sa beaut\u00e9",
                                        "1": "N\u2019ont rien qui plaise au prix de ta simplicit\u00e9.",
                                        "2": "Les dames qu\u2019on y voit n\u2019ont ni charmes ni gr\u00e2ce",
                                        "3": "Que le plus faible \u00e9clat de ta beaut\u00e9 n\u2019efface.",
                                        "4": "Et puis, celles qu\u2019on croit avoir quelques appas",
                                        "5": "Les empruntent du fard et n\u2019en poss\u00e8dent pas.",
                                        "6": "Mais ta beaut\u00e9 champ\u00eatre est toute naturelle,",
                                        "7": "Et son brillant \u00e9clat ne l\u2019emprunte que d\u2019elle.",
                                        "8": "Enfin, je te pr\u00e9f\u00e8re \u00e0 l\u2019objet le plus doux,",
                                        "9": "Et, si tu veux, dans peu je serai ton \u00e9poux."
                                    }
                                },
                                "V03-26": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre discours est si rempli de charmes",
                                        "1": "Qu\u2019il faut vous avouer que je vous rends les armes.",
                                        "2": "Mais, ne m\u2019abusez pas, \u00e9tant sous votre loi."
                                    }
                                },
                                "V03-27": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te promets d\u00e8s l\u2019heure et te donne ma foi."
                                    }
                                },
                                "V03-28": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voyant mari\u00e9e avec tant d\u2019avantage,",
                                        "1": "Je vais bien \u00e9tonner tous les gens du village."
                                    }
                                },
                                "V03-29": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans tarder en ces lieux, allons voir tes parents."
                                    }
                                },
                                "V03-30": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons\u00a0; vous les allez charmer dans leurs vieux ans."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV3": {
                            "title": "SCENE 4",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "Briguelle seul",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il un plus grand fourbe\u00a0? Est-il un plus grand tra\u00eetre,",
                                        "1": "Et ne suis-je pas fou de servir un tel ma\u00eetre\u00a0?",
                                        "2": "Je tiens pour assur\u00e9s sa perte et mon malheur\u00a0:",
                                        "3": "Quelque tragique fin suivra ce suborneur.",
                                        "4": "Qui ne l\u2019e\u00fbt pris tant\u00f4t pour un saint, pour un ange\u00a0?",
                                        "5": "Il est diable, il est saint, enfin, c\u2019est un m\u00e9lange",
                                        "6": "O\u00f9 les plus raffin\u00e9s se trouveront surpris.",
                                        "7": "Et sans doute, il agit par les malins esprits\u00a0;",
                                        "8": "Car autrement, comment est-ce qu\u2019il pourrait faire\u00a0?",
                                        "9": "Jurer \u00e0 son valet de n\u2019\u00eatre plus s\u00e9v\u00e8re,",
                                        "10": "D\u2019abandonner le vice et vivre sagement,",
                                        "11": "Et faire le contraire en un m\u00eame moment\u00a0!",
                                        "12": "Que cette pauvre fille est facile et l\u00e9g\u00e8re\u00a0!",
                                        "13": "Que ce sexe est fragile en l\u2019amoureux myst\u00e8re\u00a0!",
                                        "14": "Telle qu\u2019on croit rougir et s\u2019armer de courroux,",
                                        "15": "Au moindre mot l\u00e2ch\u00e9 de quelque rendez-vous,",
                                        "16": "Se rendrait si l\u2019amant avait autant d\u2019adresse",
                                        "17": "Que mon ma\u00eetre en pratique aupr\u00e8s d\u2019une ma\u00eetresse.",
                                        "18": "Par le geste des yeux, pr\u00e9voyant son malheur,",
                                        "19": "J\u2019ai fait ce que j\u2019ai pu pour lui sauver l\u2019honneur."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV4": {
                            "title": "SCENE 5",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "Bon-temps p\u00e8re de la berg\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Baisez votre mari, ne cachez point vos flammes."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "Blaise \u00e9poux",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons\u00a0! je ne veux pas. Qui\u00a0? moi, baiser les femmes\u00a0?",
                                        "1": "Cela m\u2019est d\u00e9fendu, je ferais un p\u00e9ch\u00e9.",
                                        "2": "Ah\u00a0! p\u00e8re vicieux, vous en \u00eates tach\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V05-3": {
                                    "personnage": "Bon-temps",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un ordre \u00e9tabli pour le bien de nature.",
                                        "1": "La femme et le mari le peuvent sans injure.",
                                        "2": "Baisez-vous, couple heureux, chastement assortis\u00a0;",
                                        "3": "Votre m\u00e8re a bais\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V05-4": {
                                    "personnage": "Blaise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en avez menti."
                                    }
                                },
                                "V05-5": {
                                    "personnage": "Bon-temps",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre p\u00e8re, mon fils\u2026"
                                    }
                                },
                                "V05-6": {
                                    "personnage": "Blaise",
                                    "vers": {
                                        "0": "A menti par sa gorge.",
                                        "1": "Ma m\u00e8re \u00e9tait pucelle, et mon bon p\u00e8re George",
                                        "2": "Ne l\u2019e\u00fbt jamais permis quand elle aurait voulu\u00a0;",
                                        "3": "Ils \u00e9taient gens de bien, leur honneur est connu.",
                                        "4": "Quoi\u00a0! tra\u00eetre de beau-p\u00e8re, est-ce ainsi qu\u2019on m\u2019affronte\u00a0?",
                                        "5": "Ma m\u00e8re est impudique et mon p\u00e8re sans honte\u00a0;",
                                        "6": "Tu me veux soutenir, fou, qu\u2019ils se sont bais\u00e9s\u00a0!",
                                        "7": "Il faut que tes deux bras par les miens soient bris\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "V05-7": {
                                    "personnage": "Bon-temps",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! balourde, comment serais-tu dans le monde,",
                                        "1": "S\u2019ils ne s\u2019\u00e9taient bais\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "V05-8": {
                                    "personnage": "Blaise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, face rubiconde,",
                                        "1": "Tra\u00eetre, Satan, juif, Turc, p\u00eacheur, fourbe sans foi,",
                                        "2": "J\u2019y suis, j\u2019y suis venu mille fois mieux que toi."
                                    }
                                },
                                "V05-9": {
                                    "personnage": "Bon-temps",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux un petit-fils\u00a0; je reprends donc ma fille,",
                                        "1": "Puisque tu ne veux pas accro\u00eetre ma famille."
                                    }
                                },
                                "V05-10": {
                                    "personnage": "Blaise apercevant briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019accroisse qui voudra, je suis en grand danger\u00a0;",
                                        "1": "P\u00e8re, femme, fuyons, cet ours me veut manger."
                                    }
                                },
                                "V05-11": {
                                    "personnage": "Briguelle survient",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le coquin\u00a0! le faquin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V05-12": {
                                    "personnage": "Blaise",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma femme est enlev\u00e9e,",
                                        "1": "Au voleur, au voleur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V05-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "On prend la mari\u00e9e.",
                                        "1": "C\u2019est, par ma foi, mon ma\u00eetre. Il a trouv\u00e9 bien pire,",
                                        "2": "Lorsqu\u2019il croit fuir un ours, il rencontre un satire.",
                                        "3": "Que je suis malheureux\u00a0! je vois de tous c\u00f4t\u00e9s",
                                        "4": "Que ce tra\u00eetre persiste en ses m\u00e9chancet\u00e9s.",
                                        "5": "J\u2019approche mon pays. Ciel, tout de bon, je jure",
                                        "6": "Que je ne suivrai plus ce monstre de nature.",
                                        "7": "Cette pauvre berg\u00e8re est doucette et bonasse\u00a0;",
                                        "8": "Elle en tient. Elle vient."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV5": {
                            "title": "SC\u00c8NE 6",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, malheur\u00a0! ah, disgr\u00e2ce\u00a0!",
                                        "1": "Esprit tra\u00eetre et m\u00e9chant, inf\u00e2me ravisseur,",
                                        "2": "Qui n\u2019e\u00fbt donn\u00e9 cr\u00e9ance \u00e0 ton discours trompeur\u00a0?",
                                        "3": "Le fourbe m\u2019abandonne, apr\u00e8s m\u2019avoir tromp\u00e9e.",
                                        "4": "Mais n\u2019es-tu pas \u00e0 lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous \u00eates dup\u00e9e,",
                                        "1": "Pauvre fille\u00a0; et comment ne compreniez-vous pas",
                                        "2": "Qu\u2019il \u00e9tait homme \u00e0 faire un vol sur vos appas\u00a0?",
                                        "3": "Fallait-il vous fier \u00e0 ses cajoleries\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que les gens de la cour sont pleins de tromperies\u00a0!",
                                        "1": "Tu sais qu\u2019il me jura qu\u2019il serait mon \u00e9poux."
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il en a dit autant \u00e0 trente comme \u00e0 vous,",
                                        "1": "Sans les autres qu\u2019il a pris d\u2019assaut, pour tout dire\u00a0;",
                                        "2": "J\u2019ai su de lui leurs noms \u00e0 l\u2019entendre m\u00e9dire,",
                                        "3": "Car il faut que partout je lui sois complaisant."
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que me dis-tu, bons dieux, il est donc m\u00e9disant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u00e9disant, ah\u00a0! vraiment, il l\u2019est ainsi qu\u2019un diable."
                                    }
                                },
                                "V06-7": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon malheur s\u2019accro\u00eet, que je suis mis\u00e9rable\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V06-8": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous les vais nommer\u00a0: dans son pays natal,",
                                        "1": "Laure, dont le bel \u0153il au v\u00f4tre \u00e9tait \u00e9gal,",
                                        "2": "Dorinde, Clorianne, Amarante, Isabelle,",
                                        "3": "C\u00e9lim\u00e8ne, C\u00e9lie et Lucr\u00e8ce et Marcelle,",
                                        "4": "Ang\u00e9lique, Lucelle, Aminthe, Amarillis,",
                                        "5": "Et celle dont on fit des chansons, c\u2019est Fillis,",
                                        "6": "Glodine la boiteuse et Catin la camuse",
                                        "7": "Qui se laissa duper comme une pauvre buse,",
                                        "8": "Jeannette, Marion, Perrette, Jeanneton,",
                                        "9": "Jacqueline, Margot, Perronnelle, et Suzon,",
                                        "10": "Germaine, Violante, Anne, Fanchon, Gillette,",
                                        "11": "Beno\u00cete, Marinette, Argine et Guillemette,",
                                        "12": "Et celles que le temps m\u2019\u00f4te du souvenir,",
                                        "13": "Sont dedans cette liste\u2026 Ah\u00a0! je vois survenir",
                                        "14": "Mon ma\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV6": {
                            "title": "SCENE 7",
                            "repliques": {
                                "V07-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans tarder partons d\u2019ici, Briguelle."
                                    }
                                },
                                "V07-2": {
                                    "personnage": "Briguelle lui montrant la berg\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne le veux que trop; mais, Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "V07-3": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bagatelle\u00a0!",
                                        "1": "Il est un bon logis \u00e0 trente pas d\u2019ici,",
                                        "2": "Allons-nous rafra\u00eechir et n\u2019aie autre souci",
                                        "3": "Que de me suivre."
                                    }
                                },
                                "V07-4": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Dieux\u00a0! le barbare, le tra\u00eetre,",
                                        "1": "Ne pas me regarder, ainsi me m\u00e9conna\u00eetre\u00a0!",
                                        "2": "Vous me fuyez, ingrat, et m\u2019emportez l\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "V07-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, Monsieur, rendez-lui, ne soyez point voleur,",
                                        "1": "Pourquoi l\u2019emportez-vous \u00e0 ceux qui n\u2019en ont gu\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V07-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veut-elle de moi\u00a0? Que me veux-tu, berg\u00e8re\u00a0?",
                                        "1": "Quelle es-tu\u00a0? D\u2019o\u00f9 viens-tu\u00a0? Qui te met tout en pleurs\u00a0?",
                                        "2": "Quel \u00e9trange accident te cause ces douleurs\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V07-7": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! pour comble de maux, l\u2019auteur de ma disgr\u00e2ce",
                                        "1": "Ne me veut plus conna\u00eetre, ose avoir cette audace\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V07-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "T\u2019a-t-on fait quelque mal\u00a0? ne me le c\u00e8le pas."
                                    }
                                },
                                "V07-9": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vous le savez trop."
                                    }
                                },
                                "V07-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne te connais pas."
                                    }
                                },
                                "V07-11": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous souvient-il plus\u00a0? H\u00e9las\u00a0! le puis-je dire\u00a0?",
                                        "1": "Il faut que je me tue et que je me d\u00e9chire."
                                    }
                                },
                                "V07-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! faire la Lucr\u00e8ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V07-13": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! sans me secourir,",
                                        "1": "Donnez-moi par ce fer le moyen de mourir\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V07-14": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-la maintenant, et qu\u2019elle se console.",
                                        "1": "Adieu, retirez-vous, vous \u00eates une folle\u00a0;",
                                        "2": "Vous n\u2019y gagnerez pas si vous m\u2019importunez,",
                                        "3": "Allez donc promptement, et, si vous revenez\u2026"
                                    }
                                },
                                "V07-15": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel vous punira du tort que vous me faites."
                                    }
                                },
                                "V07-16": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vous vis jamais, je ne sais qui vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "V07-17": {
                                    "personnage": "Amarante",
                                    "vers": {
                                        "0": "Berg\u00e8re malheureuse, l\u2019horreur de l\u2019univers,",
                                        "1": "Va cacher ta douleur aux plus creux des d\u00e9serts\u00a0;",
                                        "2": "Que leur nuit rende office \u00e0 toute la nature,",
                                        "3": "Y cachant pour jamais cette triste aventure."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV7": {
                            "title": "SC\u00c8NE 8",
                            "repliques": {
                                "V08-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! qu\u2019en dites-vous\u00a0? Vous croirai-je jamais\u00a0?",
                                        "1": "Quand je verrais des feux pour me br\u00fbler tous pr\u00eats,",
                                        "2": "Quand votre main lev\u00e9e aurait la foudre pr\u00eate",
                                        "3": "Pour me briser le corps, pour me rompre la t\u00eate,",
                                        "4": "Quand je verrais des fers, des cordeaux, des prisons,",
                                        "5": "Je ne me tairais pas, je dirais mes raisons."
                                    }
                                },
                                "V08-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela m\u2019importe peu que mon valet raisonne."
                                    }
                                },
                                "V08-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, par ma foi, Monsieur, vous me la donniez bonne,",
                                        "1": "Quand vous juriez tant\u00f4t de vivre saintement\u00a0;",
                                        "2": "Vous aviez oubli\u00e9 qu\u2019Amour \u00e9tait charmant,",
                                        "3": "Ou bien vous ignoriez l\u2019effet de sa puissance."
                                    }
                                },
                                "V08-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le vice a sa saison comme la repentance,",
                                        "1": "Et selon que l\u2019esprit se trouve embarrass\u00e9,",
                                        "2": "Il fait de justes v\u0153ux ou des v\u0153ux d\u2019insens\u00e9.",
                                        "3": "Ceux qu\u2019on fait sur la mer, au fort de la temp\u00eate,",
                                        "4": "Pendant le bruit des vents, quand le malheur s\u2019appr\u00eate,",
                                        "5": "Se peuvent violer, ne nous obligent pas,",
                                        "6": "Car on n\u2019est pas \u00e0 soi dans la peur du tr\u00e9pas.",
                                        "7": "Et puis, je me croyais enseveli sous l\u2019onde,",
                                        "8": "Lorsque je renon\u00e7ais aux choses de ce monde,",
                                        "9": "J\u2019avais perdu le go\u00fbt, j\u2019\u00e9tais sans sentiment,",
                                        "10": "Et n\u2019avais pour objet rien que le monument.",
                                        "11": "Mais, mon \u0153il reprenant le bien de la lumi\u00e8re,",
                                        "12": "Je reprends aussit\u00f4t mon humeur coutumi\u00e8re,",
                                        "13": "Et vivre sans go\u00fbter les plaisirs des vivants,",
                                        "14": "Ce n\u2019est pas \u00eatre au monde au plus beau de ses ans\u00a0;",
                                        "15": "Bref, si pour mes plaisirs j\u2019avais quelque infortune,",
                                        "16": "Je m\u2019irais redonner au courroux de Neptune."
                                    }
                                },
                                "V08-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tope \u00e0 tout, mais un jour vous serez attrap\u00e9,",
                                        "1": "Car le fourbe \u00e0 la fin est lui-m\u00eame dup\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V08-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan voyant le tombeau de dom pierre dans le bois",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissons l\u00e0 ces discours\u00a0; vois-tu cette figure\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, et j\u2019en crains quelque mauvais augure."
                                    }
                                },
                                "V08-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! grossier, approchons, et voyons ce que c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "V08-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en approcherai que de loin, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "V08-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens donc, c\u2019est un tombeau, l\u2019\u00e9pitaphe est ici,",
                                        "1": "Qui nous pourra tirer de peine et de souci."
                                    }
                                },
                                "V08-11": {
                                    "personnage": "Dom Jouan lit",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ci g\u00eet la cendre v\u00e9n\u00e9r\u00e9e",
                                        "1": "D\u2019un qui m\u00e9rita des autels,",
                                        "2": "Dont l\u2019\u00e2me avec les Immortels",
                                        "3": "S\u00e9journe dedans l\u2019Empyr\u00e9e.",
                                        "4": "Dom Pierre, illustre gouverneur,",
                                        "5": "Et la merveille de S\u00e9ville\u00a0;",
                                        "6": "Jamais vivant n\u2019eut plus d\u2019honneur",
                                        "7": "Et plus de gloire dans la ville.",
                                        "8": "Passant, en apprenant la fin",
                                        "9": "D\u2019un homme de cette importance,",
                                        "10": "Apprends quel est son assassin,",
                                        "11": "Afin de prendre sa d\u00e9fense.",
                                        "12": "Dom Jouan, l\u2019horreur de la Terre",
                                        "13": "Et le but du courroux des Cieux,",
                                        "14": "A, d\u2019un bras digne du tonnerre,",
                                        "15": "D\u00e9truit cet homme pr\u00e9cieux.",
                                        "16": "Et pour ne l\u2019en garantir pas,",
                                        "17": "Le Ciel a conclu sa ruine.",
                                        "18": "La justice humaine et divine",
                                        "19": "Ont fait l\u2019arr\u00eat de son tr\u00e9pas."
                                    }
                                },
                                "V08-12": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre fortune est faite, allez o\u00f9 vous voudrez\u00a0;",
                                        "1": "Mais comment sommes-nous retourn\u00e9s dans leurs rets\u00a0?",
                                        "2": "Il faut que nous soyons bien proches de S\u00e9ville."
                                    }
                                },
                                "V08-13": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe, en tous temps rien ne m\u2019est difficile,",
                                        "1": "Et si je vois le sort me remettre en ces lieux,",
                                        "2": "C\u2019est pour y surmonter des c\u0153urs audacieux\u00a0:",
                                        "3": "Crois-tu que, dans le monde, il soit chose assez forte",
                                        "4": "Pour oser attaquer un homme de ma sorte\u00a0?",
                                        "5": "Toute S\u00e9ville est peu pour ce bras indompt\u00e9,",
                                        "6": "Et je ne suis non plus surpris qu\u2019\u00e9pouvant\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V08-14": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, je ne saurais vous d\u00e9guiser ma crainte,",
                                        "1": "Je trouve en l\u2019\u00e9pitaphe une sensible atteinte."
                                    }
                                },
                                "V08-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "En tout cas, si je vois qu\u2019il me faille p\u00e9rir,",
                                        "1": "Ce bras, au moins, Briguelle, en fera bien mourir."
                                    }
                                },
                                "V08-16": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La figure, Monsieur, m\u2019a frapp\u00e9 d\u2019une \u0153illade."
                                    }
                                },
                                "V08-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et puisque la frayeur te rend l\u2019esprit malade,",
                                        "1": "Je vais te d\u00e9livrer de cet objet f\u00e2cheux,",
                                        "2": "La briser en morceaux."
                                    }
                                },
                                "V08-18": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates boutadeux\u00a0:",
                                        "1": "Pourquoi troubler les morts dedans leur s\u00e9pulture\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout au moins je m\u2019en vais rompre cette \u00e9criture.",
                                        "1": "Fant\u00f4me dont les os sont dans ce monument,",
                                        "2": "Viens te venger toi-m\u00eame et sans retardement."
                                    }
                                },
                                "V08-20": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fant\u00f4me, dont les os sont sous cette figure,",
                                        "1": "Tenez-vous en repos dans cette s\u00e9pulture.",
                                        "2": "Je vous prie humblement, fant\u00f4me de vertu,",
                                        "3": "Ne croyez pas mon ma\u00eetre, il a l\u2019esprit perdu."
                                    }
                                },
                                "V08-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu crois m\u2019\u00e9pouvanter avecque ta menace."
                                    }
                                },
                                "V08-22": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ne voyez-vous pas, Monsieur, qu\u2019il vous fait gr\u00e2ce\u00a0?",
                                        "1": "S\u2019il voulait se lever hors de ce monument,",
                                        "2": "Il vous ferait mourir de frayeur seulement."
                                    }
                                },
                                "V08-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Esprit faible et craintif, quand l\u2019\u00e2me est retir\u00e9e,",
                                        "1": "Enfin, lorsque du corps elle s\u2019est s\u00e9par\u00e9e,",
                                        "2": "Crois-tu qu\u2019elle ait jamais souci ni souvenir",
                                        "3": "Du corps o\u00f9 si longtemps on l\u2019a vu se tenir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-24": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous avez tu\u00e9 ce mort qui veut vengeance."
                                    }
                                },
                                "V08-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et tu crois que ce mort doit prendre sa d\u00e9fense\u00a0?",
                                        "1": "Ce mort est trop bien mort pour retourner jamais,",
                                        "2": "Et qui croient autrement sont des esprits mal faits."
                                    }
                                },
                                "V08-26": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je n\u2019entends point votre philosophie,",
                                        "1": "Mais je crains les esprits, et si je m\u2019en m\u00e9fie."
                                    }
                                },
                                "V08-27": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! s\u2019il peut reprendre et sa forme et son corps,",
                                        "1": "S\u2019il peut voir les vivants \u00e9tant du rang des morts,",
                                        "2": "Va, dis-lui que demain il me fasse la gr\u00e2ce",
                                        "3": "De manger avec moi."
                                    }
                                },
                                "V08-28": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019aye cette audace\u00a0?",
                                        "1": "Moi\u00a0! Je n\u2019en ferai rien, vous y pouvez aller.",
                                        "2": "\u00d4 Ciel\u00a0! en est-il un qui puisse l\u2019\u00e9galer?"
                                    }
                                },
                                "V08-29": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va donc le convier."
                                    }
                                },
                                "V08-30": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, zest\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V08-31": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis mon envie."
                                    }
                                },
                                "V08-32": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dussiez-vous m\u2019assommer et m\u2019arracher la vie\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-33": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va donc, ou je m\u2019en vais t\u2019enterrer avec lui."
                                    }
                                },
                                "V08-34": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous parlez de bon, je suis mort aujourd\u2019hui."
                                    }
                                },
                                "V08-35": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans plus me raisonner, pense \u00e0 me satisfaire."
                                    }
                                },
                                "V08-36": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "V08-37": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, sans plus de mais."
                                    }
                                },
                                "V08-38": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! il le faut faire.",
                                        "1": "Fant\u00f4me, Esprit, Figure, ornement du tr\u00e9pas,",
                                        "2": "Bref, qui que vous soyez, je ne vous connais pas,",
                                        "3": "Je sais bien qu\u2019\u00e9tant vif, vous \u00e9tiez gentilhomme,",
                                        "4": "Mais je crois qu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent vous \u00eates esprit, fant\u00f4me,",
                                        "5": "Mais esprit d\u00e9bonnaire et fant\u00f4me de bien.",
                                        "6": "Je viens donc vous prier, mais vous n\u2019en ferez rien,",
                                        "7": "De la part de mon ma\u00eetre, homme qui vous estime,",
                                        "8": "Et quoi qu\u2019il fasse enfin \u00e0 regret de son crime,",
                                        "9": "De vouloir avec lui prendre un mauvais repas."
                                    }
                                },
                                "V08-39": {
                                    "personnage": "Briguelle continue la figure fait signe de la t\u00eate",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V08-40": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-41": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je ne me sens pas,",
                                        "1": "La frayeur me poss\u00e8de."
                                    }
                                },
                                "V08-42": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! d\u2019o\u00f9 na\u00eet ta crainte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-43": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne l\u2019avez-vous pas vu\u00a0? Ne faites point de feinte."
                                    }
                                },
                                "V08-44": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quoi\u00a0? Qu\u2019aurais-je vu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-45": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Figure."
                                    }
                                },
                                "V08-46": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V08-47": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle m\u2019a r\u00e9pondu par un grand mouvement,",
                                        "1": "Sa t\u00eate s\u2019est baiss\u00e9e, et cela nous assure",
                                        "2": "Qu\u2019elle viendra chez nous."
                                    }
                                },
                                "V08-48": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, le plaisant augure\u00a0!",
                                        "1": "C\u2019est la peur qui t\u2019abuse en cette vision."
                                    }
                                },
                                "V08-49": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous-m\u00eame allez donc voir si c\u2019est illusion."
                                    }
                                },
                                "V08-50": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, j\u2019irai moi-m\u00eame, et sans donner cr\u00e9ance",
                                        "1": "Au ridicule effet de ton extravagance,",
                                        "2": "Mais pour braver cette ombre encor dans son tombeau.",
                                        "3": "Ombre, je te conjure."
                                    }
                                },
                                "V08-51": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il para\u00eet de nouveau."
                                    }
                                },
                                "V08-52": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, viens, je t\u2019attendrai, cette chose est nouvelle,",
                                        "1": "Allons, je suis content, suis-moi, suis-moi, Briguelle."
                                    }
                                },
                                "V08-53": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, je n\u2019ai plus peur, je reprends ma raison",
                                        "1": "Car comment viendrait-il, sans savoir la maison\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "ACTE V",
                    "scenes": {
                        "V0": {
                            "title": "SCENE 1",
                            "repliques": {
                                "VI01-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fais mettre le couvert."
                                    }
                                },
                                "VI01-2": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, tout \u00e0 l\u2019heure,",
                                        "1": "N\u2019ayez peur que longtemps sans manger je demeure\u00a0:",
                                        "2": "J\u2019ai trop bon app\u00e9tit, il y a trop longtemps",
                                        "3": "Que mon ventre aplatit et que croissent mes dents\u00a0;",
                                        "4": "Que je m\u2019en vais tant\u00f4t manger de bon courage,",
                                        "5": "Il me semble d\u00e9j\u00e0 que je tiens le potage."
                                    }
                                },
                                "VI01-3": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu te devrais toujours tenir en cette humeur\u00a0;",
                                        "1": "Car l\u2019espoir est souvent plus doux que le bonheur."
                                    }
                                },
                                "VI01-4": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019entendre vos discours, il est fort difficile,",
                                        "1": "Mais je dirai toujours\u00a0: le manger est utile.",
                                        "2": "Le gar\u00e7on va venir, Monsieur, dans un moment,",
                                        "3": "Mais dites, dans ce lieu sommes-nous s\u00fbrement\u00a0?",
                                        "4": "Les archers, Dom Philippe, \u00e9tant pr\u00e8s de la ville,",
                                        "5": "Nous pourraient bien trouver\u00a0; car la pauvre Amarille\u2026"
                                    }
                                },
                                "VI01-5": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Crois-tu que mon esprit puisse durer ici\u00a0?",
                                        "1": "Non, non, je suis exempt de crainte et de souci.",
                                        "2": "D\u00e8s demain dans S\u00e9ville on verra mon visage,",
                                        "3": "J\u2019ai bon c\u0153ur et bon bras, bon sens et bon courage,",
                                        "4": "Et tu verras tous ceux qui sont mes ennemis,",
                                        "5": "Craintifs \u00e0 mon aspect tout autant que soumis."
                                    }
                                },
                                "VI01-6": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne le verrai pas\u00a0: dans le p\u00e9ril vous suivre\u00a0?",
                                        "1": "Il faudrait que je fusse ignorant ou bien ivre."
                                    }
                                },
                                "VI01-7": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis malheureux d\u2019avoir un tel poltron\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI01-8": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si j\u2019\u00e9tais pendu, Monsieur\u00a0? Qu\u2019en dirait-on\u00a0?",
                                        "1": "Non, je demeurerai dans cette h\u00f4tellerie."
                                    }
                                },
                                "VI01-9": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La cuisine te pla\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-10": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle donne la vie,",
                                        "1": "Et S\u00e9ville aujourd\u2019hui nous donnerait la mort."
                                    }
                                },
                                "VI01-11": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 toi de me suivre, et suivre aussi mon sort,",
                                        "1": "Puis d\u2019ailleurs, ma pr\u00e9sence y sera n\u00e9cessaire",
                                        "2": "Pour conna\u00eetre le bien que m\u2019a laiss\u00e9 mon p\u00e8re.",
                                        "3": "Sous main, je vendrai tout, vignes, maisons, vergers,",
                                        "4": "Et puis, nous irons vivre aux pays \u00e9trangers."
                                    }
                                },
                                "VI01-12": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais ne parlons donc plus de Flandre et d\u2019Allemagne,",
                                        "1": "Allons nous-en plut\u00f4t au pays de Cocagne,",
                                        "2": "On dit qu\u2019il y fait bon, qu\u2019on n\u2019y manque de rien.",
                                        "3": "Mais le d\u00eener survient, Monsieur, traitons-nous bien,",
                                        "4": "Pour moi, je me dispose \u00e0 donner d\u2019importance",
                                        "5": "Sur un gigot farci qui doit remplir ma panse\u00a0;",
                                        "6": "La sauce est faite \u00e0 l\u2019ail et de bonne fa\u00e7on,",
                                        "7": "Et celui qui l\u2019a faite est habile gar\u00e7on.",
                                        "8": "Que j\u2019ai bon app\u00e9tit\u00a0! ah, l\u2019objet d\u00e9lectable\u00a0!",
                                        "9": "Confessez qu\u2019il fait bon s\u2019embarquer \u00e0 la table.",
                                        "10": "Ah, Bacchus\u00a0! tu vaux mieux que tes autres parents,",
                                        "11": "Ces gouverneurs des flots qui nous rendaient mourants,",
                                        "12": "Alors qu\u2019ils nous donnaient plus d\u2019eau qu\u2019on en peut boire.",
                                        "13": "Ce ne sont que des sots, et chacun le doit croire.",
                                        "14": "La douce exhalaison qui vient flatter mon go\u00fbt\u00a0!",
                                        "15": "L\u00e0, l\u00e0, mon nez, tout beau, laissons l\u00e0 ce rago\u00fbt.",
                                        "16": "Mon ventre, un peu de temps\u00a0; vous aussi, mes entrailles\u00a0;",
                                        "17": "Quand mon ma\u00eetre aura fait, lors vous ferez ripaille.",
                                        "18": "Monsieur j\u2019ai vu tant\u00f4t une jeune beaut\u00e9",
                                        "19": "Qui vous e\u00fbt pour un temps ravi la libert\u00e9\u00a0;",
                                        "20": "Elle m\u2019a demand\u00e9 deux fois de vos nouvelles."
                                    }
                                },
                                "VI01-13": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9\u00a0? Dis donc promptement."
                                    }
                                },
                                "VI01-14": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais elle est des plus belles."
                                    }
                                },
                                "VI01-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais que t\u2019a-t-elle dit, Briguelle\u00a0? conte-moi."
                                    }
                                },
                                "VI01-16": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, j\u2019ai trop de soif, et de faim, par ma foi\u00a0;",
                                        "1": "Non, vous n\u2019en saurez rien si je ne suis \u00e0 table."
                                    }
                                },
                                "VI01-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends un si\u00e8ge et te sieds."
                                    }
                                },
                                "VI01-18": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates sociable,",
                                        "1": "Cela me pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "VI01-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-20": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! laissez-moi manger."
                                    }
                                },
                                "VI01-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprends-moi son logis, si tu veux m\u2019obliger."
                                    }
                                },
                                "VI01-22": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout doux, un peu de temps."
                                    }
                                },
                                "VI01-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme a-t-elle la taille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-24": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grande."
                                    }
                                },
                                "VI01-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le teint\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-26": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort beau pour la douce bataille."
                                    }
                                },
                                "VI01-27": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le port, la main, les dents, les cheveux, et les bras\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-28": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019en demandez bien\u00a0! tout rev\u00eatus d\u2019appas."
                                    }
                                },
                                "VI01-29": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019\u0153il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-30": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 fait fripon, entre doux et s\u00e9v\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "VI01-31": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La bouche\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI01-32": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est\u2026 elle est\u2026 elle est fort bien pour plaire.",
                                        "1": "L\u2019Ombre de Dom Pierre heurte \u00e0 la porte.",
                                        "2": "Ventrebleu, qui va l\u00e0\u00a0? Je crains l\u2019\u00e9cornifleur."
                                    }
                                },
                                "VI01-33": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, ouvre au plus t\u00f4t\u00a0; d\u2019o\u00f9 provient ta frayeur\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V1": {
                            "title": "SCENE 2",
                            "repliques": {
                                "VI02-1": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre entrant dans la maison",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Jouan, c\u2019est ainsi que je te tiens parole,",
                                        "1": "Et je ne fis jamais de promesse frivole."
                                    }
                                },
                                "VI02-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assieds-toi, je t\u2019attendais."
                                    }
                                },
                                "VI02-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0 maintenant",
                                        "1": "\u00c0 la merci du Diable et de son lieutenant."
                                    }
                                },
                                "VI02-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tiens, que j\u2019aye l\u2019honneur de te servir ces viandes.",
                                        "1": "Je voudrais t\u2019en pouvoir donner de plus friandes,",
                                        "2": "Enfin je te voudrais traiter superbement,",
                                        "3": "Mais je suis dans un lieu fort peu commod\u00e9ment",
                                        "4": "Pour te pouvoir donner ce que veut ton m\u00e9rite."
                                    }
                                },
                                "VI02-5": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019aye point en ce temps de d\u00e9sir hypocrite,",
                                        "1": "Ne raille point les morts, et que leur triste aspect",
                                        "2": "Imprime dans ton c\u0153ur la crainte et le respect.",
                                        "3": "Que les fun\u00e8bres lieux o\u00f9 leurs cendres reposent,",
                                        "4": "Attirant tes regards, le silence t\u2019imposent.",
                                        "5": "Que ce funeste objet de leurs tristes lambeaux",
                                        "6": "Attestent ces fureurs qui causent tant de maux,",
                                        "7": "Et, craignant \u00e0 la fin de tomber en leur pi\u00e8ge,",
                                        "8": "Aye horreur pour ta main impie et sacril\u00e8ge.",
                                        "9": "Contente-toi, cruel, que par un l\u00e2che effort,",
                                        "10": "Dans ma propre maison tu m\u2019as donn\u00e9 la mort,",
                                        "11": "Sans violer encor, dessus ma s\u00e9pulture,",
                                        "12": "Le deuil et le respect que nous doit la Nature.",
                                        "13": "Tremble, barbare, tremble, et me voyant ici,",
                                        "14": "Sache que la vengeance est mon plus grand souci.",
                                        "15": "C\u2019est le mets que tu dois \u00e0 mon Ombre irrit\u00e9e,",
                                        "16": "Et que me doit servir ta main ensanglant\u00e9e.",
                                        "17": "Oui, ton c\u0153ur criminel, sans justice et sans loi,",
                                        "18": "Est le sanglant repas que je cherche pour moi.",
                                        "19": "Loin de te condamner, tu te plais en tes crimes,",
                                        "20": "Et te voyant souill\u00e9 d\u2019actes ill\u00e9gitimes,",
                                        "21": "Tu viens sur mon tombeau braver encor mes os.",
                                        "22": "Enfin, en chaque lieu tu troubles mon repos,",
                                        "23": "Et je crois que ta rage, ou plut\u00f4t ta furie,",
                                        "24": "Voudrait pouvoir m\u2019\u00f4ter une seconde vie.",
                                        "25": "Que t\u2019ai-je fait, tyran\u00a0? N\u2019es-tu pas satisfait",
                                        "26": "D\u2019avoir vu de ma mort le d\u00e9plorable effet\u00a0?",
                                        "27": "N\u2019es-tu pas satisfait du deuil de ma famille\u00a0?",
                                        "28": "N\u2019es-tu pas satisfait du tourment de ma fille\u00a0?",
                                        "29": "N\u2019es-tu pas satisfait des coups de tes fureurs\u00a0?",
                                        "30": "Veux-tu t\u2019ensevelir dans de plus grands malheurs\u00a0?",
                                        "31": "Attends-tu que le Ciel jette dessus ta t\u00eate",
                                        "32": "Les foudres que d\u00e9j\u00e0 sa justice t\u2019appr\u00eate\u00a0?",
                                        "33": "Attends-tu que la terre ouvre dessous tes pas",
                                        "34": "Un gouffre \u00e9pouvantable et fasse ton tr\u00e9pas\u00a0?",
                                        "35": "Bref, que ce m\u00eame Ciel, pour affliger ton \u00e2me,",
                                        "36": "Te donne mille morts dans l\u2019\u00e9ternelle flamme,",
                                        "37": "Et qu\u2019alors qu\u2019il te voit profaner les tombeaux,",
                                        "38": "Il ne fasse le tien du ventre des corbeaux\u00a0?",
                                        "39": "Qu\u2019il ne t\u2019an\u00e9antisse et que ton c\u0153ur superbe",
                                        "40": "Soit foul\u00e9 sous les pieds, cent fois plus bas que l\u2019herbe\u00a0?",
                                        "41": "Qu\u2019il ne te fasse enfin l\u2019horreur de l\u2019univers,",
                                        "42": "Indigne seulement d\u2019\u00eatre en p\u00e2ture aux vers\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI02-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop, laissons cela\u00a0; j\u2019attends ma destin\u00e9e",
                                        "1": "D\u2019une \u00e2me r\u00e9solue et non pas \u00e9tonn\u00e9e.",
                                        "2": "\u00c0 ta sant\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI02-7": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poursuis, mais ne t\u2019abuse pas\u00a0:",
                                        "1": "Mon Ombre veut qu\u2019ici l\u2019on venge mon tr\u00e9pas,",
                                        "2": "D\u2019une fa\u00e7on ou d\u2019autre, il faut me satisfaire,",
                                        "3": "Ta perte est dans ma main, \u00e9vite une col\u00e8re",
                                        "4": "Qui surpasse l\u2019esprit et l\u2019humain jugement."
                                    }
                                },
                                "VI02-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que peux-tu, quand ta force est dans le monument\u00a0?",
                                        "1": "Tu parais ridicule en faisant le s\u00e9v\u00e8re,",
                                        "2": "Et ton discours n\u2019est bon qu\u2019\u00e0 troubler un vulgaire.",
                                        "3": "Tu demandes de moi des satisfactions\u00a0;",
                                        "4": "Va, je ne fis jamais ces l\u00e2ches actions.",
                                        "5": "Tu dois te souvenir que ce fer est l\u2019excuse",
                                        "6": "Que je donne \u00e0 celui qui de crime m\u2019accuse."
                                    }
                                },
                                "VI02-9": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! toi qui devant moi devrais baisser les yeux,",
                                        "1": "Tu me fais souvenir de ton crime odieux\u00a0?",
                                        "2": "Devrais-tu pas trembler en voyant ma pr\u00e9sence\u00a0?",
                                        "3": "Moi, qui ne suis rempli que d\u2019un feu de vengeance,",
                                        "4": "Qui porte la fureur et la haine avec moi,",
                                        "5": "Qui devrais dans ton c\u0153ur ne produire qu\u2019effroi\u00a0?",
                                        "6": "Insolent, orgueilleux, baisse, baisse la vue,",
                                        "7": "Et qu\u2019\u00e0 mon triste aspect, ta rage diminue."
                                    }
                                },
                                "VI02-10": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je verrais maintenant cent fant\u00f4mes hurlants,",
                                        "1": "Dans ma chambre tra\u00eener mille drapeaux sanglants,",
                                        "2": "Prononcer mes malheurs, tra\u00eener des fers, des cha\u00eenes,",
                                        "3": "Que mes yeux \u00e0 les voir n\u2019auraient aucune peine\u00a0:",
                                        "4": "Juge si ton aspect me doit faire trembler."
                                    }
                                },
                                "VI02-11": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songe \u00e0 toi, Dom Jouan."
                                    }
                                },
                                "VI02-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, c\u2019est trop parler",
                                        "1": "De crime, de malheurs et de mauvais augure."
                                    }
                                },
                                "VI02-13": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu dois servir d\u2019horreur \u00e0 toute la nature,",
                                        "1": "Ex\u00e9crable, et dans peu doit arriver ta fin."
                                    }
                                },
                                "VI02-14": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justes Dieux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI02-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, Briguelle, apporte-nous du vin."
                                    }
                                },
                                "VI02-16": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est proche de vous, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "VI02-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan ayant du vin",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c2me poltronne,",
                                        "1": "Si tu me fais lever\u2026 ah, coquin\u00a0! tu t\u2019\u00e9tonnes.",
                                        "2": "Mange."
                                    }
                                },
                                "VI02-18": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis sans faim, puis je suis demi mort."
                                    }
                                },
                                "VI02-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chante donc."
                                    }
                                },
                                "VI02-20": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je chante \u00e0 la fin de mon sort\u00a0?",
                                        "1": "Je ne suis pas un cygne, et je suis catholique."
                                    }
                                },
                                "VI02-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Impertinent poltron dans sa terreur panique."
                                    }
                                },
                                "VI02-22": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez, Dom Jouan, je suis fort satisfait",
                                        "1": "De la r\u00e9ception qu\u2019aujourd\u2019hui tu m\u2019as faite.",
                                        "2": "Je ne t\u2019ai pas manqu\u00e9, j\u2019ai tenu ma promesse,",
                                        "3": "Mais te voyant rempli de tant de hardiesse,",
                                        "4": "Ce soir, je te convie \u00e0 manger avec moi."
                                    }
                                },
                                "VI02-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0! je m\u2019y rendrai, toujours exempt d\u2019effroi.",
                                        "1": "O\u00f9 veux-tu que ce soit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI02-24": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dessus ma s\u00e9pulture."
                                    }
                                },
                                "VI02-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, tu m\u2019y verras."
                                    }
                                },
                                "VI02-26": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je conjecture",
                                        "1": "Que vous devez p\u00e9rir dans ce lieu de malheur\u00a0;",
                                        "2": "Je n\u2019irais pas."
                                    }
                                },
                                "VI02-27": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Maraud\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI02-28": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un Richard sans peur,",
                                        "1": "Et je crois que ce diable encore le surpasse.",
                                        "2": "Mais, \u00f4 Dieux\u00a0! de frayeur mon corps est tout de glace.",
                                        "3": "Dieu me veuille exempter de cet esprit malin\u00a0;",
                                        "4": "Toutefois il s\u2019en va, je le tiens fort b\u00e9nin."
                                    }
                                },
                                "VI02-29": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, tu sais le temps, ne me fais pas attendre,",
                                        "1": "Ou ne me promets pas."
                                    }
                                },
                                "VI02-30": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, tu m\u2019y verras rendre,",
                                        "1": "Je tiendrai ma parole, \u00e9tant homme d\u2019honneur."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V2": {
                            "title": "SCENE 3",
                            "repliques": {
                                "VI03-1": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Briguelle, que fais-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI03-2": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je rassure mon c\u0153ur,",
                                        "1": "Et t\u00e2che \u00e0 retenir mon \u00e2me qui s\u2019envole.",
                                        "2": "Ah, Dieux\u00a0! je suis sans pouls, sans force et sans parole."
                                    }
                                },
                                "VI03-3": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu t\u2019es \u00e9pouvant\u00e9."
                                    }
                                },
                                "VI03-4": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ne le serait pas\u00a0?",
                                        "1": "Il faudrait qu\u2019il fut diable, et diable du plus bas",
                                        "2": "Des cachots de l\u2019enfer, o\u00f9 tous maux l\u2019on endure."
                                    }
                                },
                                "VI03-5": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mange, je veux sortir."
                                    }
                                },
                                "VI03-6": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s cette figure,",
                                        "1": "Je ne veux pas manger, je deviendrais sorcier,",
                                        "2": "Puis chez moi l\u2019app\u00e9tit a perdu son m\u00e9tier."
                                    }
                                },
                                "VI03-7": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens donc, car aussi bien un souper magnifique",
                                        "1": "Nous attendra ce soir."
                                    }
                                },
                                "VI03-8": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, le tra\u00eetre h\u00e9r\u00e9tique\u00a0!",
                                        "1": "Sans doute il veut aller souper chez cet esprit,",
                                        "2": "Mais que boire et manger me puisse \u00eatre interdit,",
                                        "3": "Si je lui fais escorte et suis son fol caprice.",
                                        "4": "Mais je suis seul ici, fuyons\u00a0: c\u2019est mon supplice."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V3": {
                            "title": "SCENE 4",
                            "repliques": {
                                "VI04-1": {
                                    "personnage": "Lucie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Amarille, il est temps de finir ces rigueurs,",
                                        "1": "D\u2019arr\u00eater vos soupirs et de tarir vos pleurs.",
                                        "2": "Si le deuil qui vous suit et vous ronge sans cesse,",
                                        "3": "Si votre c\u0153ur toujours plong\u00e9 dans la tristesse,",
                                        "4": "Vous \u00e9taient des moyens de retrouver un jour",
                                        "5": "Celui qui ne vit plus que dedans votre amour,",
                                        "6": "Si votre plainte enfin vous rendait votre p\u00e8re,",
                                        "7": "J\u2019approuverais ici votre douleur am\u00e8re.",
                                        "8": "Il faut vous consoler, il vit dedans des c\u0153urs,",
                                        "9": "O\u00f9 sa mort a caus\u00e9 de semblables douleurs.",
                                        "10": "S\u00e9ville, en vous voyant en est dans des alarmes\u00a0;",
                                        "11": "En vous voyant pleurer, elle jette des larmes.",
                                        "12": "Vous pouvez la tirer de son affliction,",
                                        "13": "Chacun sait bien le cours de votre passion,",
                                        "14": "On aime Dom Philippe, on l\u2019honore, on l\u2019estime,",
                                        "15": "On sait qu\u2019il est vaillant, g\u00e9n\u00e9reux, magnanime,",
                                        "16": "Et l\u2019on n\u2019attend de vous que l\u2019heure et le moment",
                                        "17": "Pour faire votre \u00e9poux d\u2019un homme si charmant.",
                                        "18": "Apr\u00e8s un triste sort et tant de violence,",
                                        "19": "Donnez-nous ce sujet d\u2019ample r\u00e9jouissance."
                                    }
                                },
                                "VI04-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je d\u00e9pends maintenant de votre autorit\u00e9,",
                                        "1": "Et ne dois suivre en tout que votre volont\u00e9."
                                    }
                                },
                                "VI04-3": {
                                    "personnage": "Lucie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Philippe en tous lieux cherche votre vengeance,",
                                        "1": "Il vous sert de bon c\u0153ur comme sans r\u00e9pugnance,",
                                        "2": "Et vous devez donner \u00e0 ce c\u0153ur g\u00e9n\u00e9reux",
                                        "3": "Le juste payement que m\u00e9ritent ses feux."
                                    }
                                },
                                "VI04-4": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si pour lui je n\u2019avais qu\u2019une amoureuse flamme,",
                                        "1": "Si ses perfections n\u2019avaient charm\u00e9 mon \u00e2me,",
                                        "2": "Je jure qu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9",
                                        "3": "Ferait un grand progr\u00e8s dessus ma libert\u00e9.",
                                        "4": "Il semble que l\u2019amour des vertus les plus belles,",
                                        "5": "De charmes non pareils et de gr\u00e2ces nouvelles,",
                                        "6": "Ait orn\u00e9 Dom Philippe, et que cet ornement",
                                        "7": "Vient flatter ma douleur et mon ressentiment.",
                                        "8": "Quand Dom Philippe enfin se pr\u00e9sente \u00e0 ma vue,",
                                        "9": "Malgr\u00e9 mes d\u00e9plaisirs, ma perte diminue,",
                                        "10": "La source de mes pleurs ne produit que des feux,",
                                        "11": "Celle de mes douleurs des soupirs amoureux,",
                                        "12": "Mes sanglots \u00e0 l\u2019instant sont chang\u00e9s en d\u00e9lices,",
                                        "13": "Et mon bonheur enfin succ\u00e8de \u00e0 mes supplices."
                                    }
                                },
                                "VI04-5": {
                                    "personnage": "Lucie",
                                    "vers": {
                                        "0": "On dit qu\u2019il est ici."
                                    }
                                },
                                "VI04-6": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019attends en ces lieux,",
                                        "1": "Je n\u2019ai pu m\u2019en d\u00e9fendre."
                                    }
                                },
                                "VI04-7": {
                                    "personnage": "Lucie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un homme officieux,",
                                        "1": "Comme il est, obtient tout sur le c\u0153ur d\u2019une amante.",
                                        "2": "Mais jouissez du bien que l\u2019amour vous pr\u00e9sente,",
                                        "3": "Poss\u00e9dez l\u2019entretien d\u2019un vertueux amant,",
                                        "4": "Et que rien ne vous trouble en ce contentement.",
                                        "5": "Nous nous verrons tant\u00f4t\u00a0; adieu, je me retire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V4": {
                            "title": "SCENE 5",
                            "repliques": {
                                "VI05-1": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malheureux que je suis, que lui pourrai-je dire\u00a0?",
                                        "1": "Vous voyez devant vous un pauvre infortun\u00e9",
                                        "2": "\u00c0 vos d\u00e9dains d\u00e9j\u00e0 sans doute condamn\u00e9,",
                                        "3": "Qui vient peut-\u00eatre ici pour achever sa peine.",
                                        "4": "En voyant votre amour n\u2019\u00eatre plus rien que haine,",
                                        "5": "Il conna\u00eet son malheur. Il sait que devant vous,",
                                        "6": "Il ne m\u00e9rite plus qu\u2019un furieux courroux,",
                                        "7": "Qu\u2019il a manqu\u00e9 le coup que veut votre vengeance.",
                                        "8": "Aussi dedans ces lieux, il n\u2019a pas l\u2019insolence",
                                        "9": "De para\u00eetre \u00e0 vos yeux en qualit\u00e9 d\u2019amant,",
                                        "10": "Mais comme un criminel tra\u00een\u00e9 par son tourment,",
                                        "11": "Qui ne peut rencontrer de plus rude souffrance",
                                        "12": "Que de voir Amarille \u00eatre encor sans vengeance.",
                                        "13": "Vous savez bien comment l\u2019injustice des Cieux",
                                        "14": "A mal r\u00e9compens\u00e9 mon z\u00e8le officieux."
                                    }
                                },
                                "VI05-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019\u00eates pas tenu de faire l\u2019impossible.",
                                        "1": "Non, votre c\u0153ur est franc et le mien est sensible,",
                                        "2": "Et je reconna\u00eetrai vos soins par des faveurs,",
                                        "3": "Qui banniront de vous la peine et les douleurs."
                                    }
                                },
                                "VI05-3": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, cessez\u00a0! ce discours est trop rempli de charmes,",
                                        "1": "Vous avez oubli\u00e9 le malheur de mes armes\u00a0;",
                                        "2": "Si je viens m\u2019exposer \u00e0 vos divins appas,",
                                        "3": "C\u2019est afin d\u2019exciter et mon c\u0153ur et mon bras,",
                                        "4": "C\u2019est qu\u2019ils ont le pouvoir d\u2019accro\u00eetre mon courage,",
                                        "5": "De chasser mon malheur et mon d\u00e9savantage.",
                                        "6": "Ce sont des dieux puissants, \u00e0 qui tous les mortels",
                                        "7": "Doivent incessamment \u00e9riger des autels\u00a0;",
                                        "8": "Je viens les implorer, ces divines puissances,",
                                        "9": "D\u2019aider un malheureux au fort de ses souffrances.",
                                        "10": "Oui, je rencontre en vous, et mon temple et mes dieux\u00a0;",
                                        "11": "Et puisque Dom Jouan m\u2019attire dans ces lieux,",
                                        "12": "J\u2019ai cru que je devais, pour ne pas faire un crime,",
                                        "13": "Vous apporter mon c\u0153ur ainsi qu\u2019une victime.",
                                        "14": "C\u2019est l\u00e0 ce que je veux, et n\u2019ai pas m\u00e9rit\u00e9",
                                        "15": "Que vous songiez encore \u00e0 ma fid\u00e9lit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "VI05-4": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! ce tra\u00eetre est ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI05-5": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est sans doute, Madame,",
                                        "1": "Et malgr\u00e9 le tourment que m\u2019a produit ma flamme,",
                                        "2": "Je n\u2019aurais pas l\u2019orgueil de para\u00eetre \u00e0 vos yeux,",
                                        "3": "Sans vous avoir veng\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "VI05-6": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! s\u2019il est en ces lieux,",
                                        "1": "Il ne peut \u00e9viter ce qu\u2019on doit \u00e0 son crime.",
                                        "2": "Les archers sont partout, vous avez trop d\u2019estime",
                                        "3": "Pour chercher \u00e0 combattre avec un criminel\u00a0;",
                                        "4": "Et puis ce vous serait un tourment \u00e9ternel.",
                                        "5": "Non, il faut qu\u2019un bourreau l\u2019immole \u00e0 ma col\u00e8re,",
                                        "6": "Et qu\u2019on voie en public que je venge mon p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "VI05-7": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux bien qu\u2019un bourreau l\u2019immole aux yeux de tous,",
                                        "1": "Mais c\u2019est ma main qui doit le livrer \u00e0 ces coups."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V5": {
                            "title": "SCENE 6",
                            "repliques": {
                                "VI06-1": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t parlant \u00e0 dom philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous cherchais, on vient de nous apprendre",
                                        "1": "Qu\u2019on a vu Dom Jouan, nous allons pour le prendre\u00a0;",
                                        "2": "On nous vient d\u2019informer des lieux o\u00f9 l\u2019on l\u2019a vu."
                                    }
                                },
                                "VI06-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, vous voyez bien que le ciel a pourvu",
                                        "1": "\u00c0 me donner secours au soin de ma vengeance."
                                    }
                                },
                                "VI06-3": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donc, sans perdre de temps, allez en diligence,",
                                        "1": "O\u00f9 vous savez qu\u2019il est, je vais suivre vos pas.",
                                        "2": "Les archers s\u2019en vont. Parlant \u00e0 Amarille.",
                                        "3": "S\u2019ils manquent, en tout cas je n\u2019y manquerai pas,",
                                        "4": "Car je sais mieux qu\u2019aucun le lieu qui le rec\u00e8le."
                                    }
                                },
                                "VI06-4": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voulez qu\u2019on vous doive une prise si belle.",
                                        "1": "Allons."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V6": {
                            "title": "SCENE 7",
                            "repliques": {
                                "VI07-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est tout de bon, nous allons en des lieux",
                                        "1": "O\u00f9, pour nous \u00e9triller des diables furieux",
                                        "2": "Ne nous feront rien voir que rage, que rancune.",
                                        "3": "On nous \u00e9touffera\u00a0: Soleil, \u00c9toiles, Lune,",
                                        "4": "Adieu donc pour jamais, je vais dans des manoirs",
                                        "5": "O\u00f9 nous ne verrons rien que des d\u00e9mons tout noirs."
                                    }
                                },
                                "VI07-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui t\u2019intimide, sot, et que pouvons-nous craindre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI07-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vous vous obstinez, pour m\u2019achever de peindre,",
                                        "1": "Mais encore une fois, Monsieur, pensez-y bien,",
                                        "2": "Nous n\u2019en reviendrons pas."
                                    }
                                },
                                "VI07-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, je ne crains rien\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai vu ce qu\u2019on peut voir, Briguelle, sur la terre\u00a0:",
                                        "2": "Les esprits forts, les grands, les savants et la guerre.",
                                        "3": "Il ne me reste plus dans mes pensers divers,",
                                        "4": "Qu\u2019\u00e0 voir, si je pouvais, les Cieux et les Enfers.",
                                        "5": "Celui que je vais voir n\u2019est plus dans ces mati\u00e8res,",
                                        "6": "Qui souvent font obstacle aux plus belles lumi\u00e8res\u00a0;",
                                        "7": "C\u2019est un esprit tout pur, et je ne doute pas",
                                        "8": "Que l\u2019esprit et le corps n\u2019y fasse un bon repas.",
                                        "9": "Allons donc sans tarder, l\u2019occasion est belle,",
                                        "10": "Je crois qu\u2019il tient \u00e9cole aussi surnaturelle.",
                                        "11": "L\u2019homme est l\u00e2che qui vit dans la stupidit\u00e9,",
                                        "12": "On doit porter partout sa curiosit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "VI07-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vivre pour mourir est une sotte vie."
                                    }
                                },
                                "VI07-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Crois-tu vivre toujours\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI07-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce serait mon envie,",
                                        "1": "Mais vous m\u2019en \u00f4tez bien les moyens maintenant."
                                    }
                                },
                                "VI07-8": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! de tous les poltrons le plus impertinent\u00a0!",
                                        "1": "Allons, allons, suis-moi."
                                    }
                                },
                                "VI07-9": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le bon Dieu nous conduise,",
                                        "1": "Et ne permette pas que le Diable nous nuise."
                                    }
                                },
                                "VI07-10": {
                                    "personnage": "Briguelle derri\u00e8re la grotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! c\u2019est tout de bon, il me tient au gosier,",
                                        "1": "Et je suis maintenant souple comme un osier."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V7": {
                            "title": "SCENE 8",
                            "repliques": {
                                "VI08-1": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dom Jouan, prends ce si\u00e8ge, et puisque aucune crainte",
                                        "1": "Ne trouble ton esprit, et que ton \u00e2me atteinte",
                                        "2": "D\u2019un penser orgueilleux adresse ici tes pas,",
                                        "3": "Commence \u00e0 profiter de ton dernier repas."
                                    }
                                },
                                "VI08-2": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Commence \u00e0 voir aussi que rien ne m\u2019intimide,",
                                        "1": "Que je suis mon caprice et que j\u2019en fais mon guide.",
                                        "2": "Briguelle, viens ici."
                                    }
                                },
                                "VI08-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fermez-vous bien, mes yeux,",
                                        "1": "Soyons sourds, mon oreille, en ce lieu p\u00e9rilleux."
                                    }
                                },
                                "VI08-4": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tu ne viendras pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas si b\u00eate,",
                                        "1": "Car cet esprit malin m\u2019\u00e9craserait la t\u00eate.",
                                        "2": "J\u2019attends en priant Dieu le moment de ma mort."
                                    }
                                },
                                "VI08-6": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tu penses mourir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le pense, et bient\u00f4t.",
                                        "1": "Ah\u00a0! si Monsieur l\u2019esprit voulait sauver ma vie,",
                                        "2": "Qu\u2019il me ferait de bien\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI08-8": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu bien quel g\u00e9nie",
                                        "1": "Te conduit en ce lieu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-9": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel qu\u2019il soit, tu m\u2019y vois."
                                    }
                                },
                                "VI08-10": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si le vice cessait de te faire des lois,",
                                        "1": "Du coup qui va tomber tu te pourrais d\u00e9fendre,",
                                        "2": "Et du foudre qui va mettre ton corps en cendre.",
                                        "3": "Dom Jouan, l\u2019heure approche, que ton tragique sort",
                                        "4": "Doit venger en ce lieu tant de morts par ta mort.",
                                        "5": "Entends-moi prononcer ta sentence mortelle,",
                                        "6": "Et dispose aux tourments ton \u00e2me criminelle.",
                                        "7": "Mange, cependant, mange, et contente ton corps.",
                                        "8": "Voil\u00e0 les mets qu\u2019on mange \u00e0 la table des morts.",
                                        "9": "Ne te rebute pas, s\u2019ils ne sont d\u00e9lectables,",
                                        "10": "Je donne ce que j\u2019ai."
                                    }
                                },
                                "VI08-11": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand ce serait des diables,",
                                        "1": "Tu me verrais manger."
                                    }
                                },
                                "VI08-12": {
                                    "personnage": "Dom Jouan \u00e0 son valet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous viendras-tu servir,",
                                        "1": "Briguelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-13": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je suis mort, il lui faut ob\u00e9ir."
                                    }
                                },
                                "VI08-14": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Connais-tu bien quelle est l\u2019\u00e2me de la Nature,",
                                        "1": "Celui qui donne l\u2019\u00eatre \u00e0 toute cr\u00e9ature\u00a0?",
                                        "2": "Sais-tu que sa vertu de moment en moment",
                                        "3": "Rend la vie \u00e0 ton corps comme le mouvement,",
                                        "4": "Que tu n\u2019as de pouvoir qu\u2019autant qu\u2019un Dieu t\u2019en donne",
                                        "5": "Et qu\u2019on doit tout hommage \u00e0 sa sainte personne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-15": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que me viens-tu pr\u00f4ner\u00a0? Il n\u2019est pas de saison",
                                        "1": "De me cat\u00e9chiser, j\u2019aurais peu de raison,",
                                        "2": "Si je ne connaissais l\u2019auteur de toutes choses\u00a0;",
                                        "3": "Je sais bien que ses mains sont les premi\u00e8res causes",
                                        "4": "Des ouvrages qu\u2019on voit, qu\u2019on admire ici-bas."
                                    }
                                },
                                "VI08-16": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu bien qu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent ce Dieu veut ton tr\u00e9pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-17": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019a donn\u00e9 l\u2019esprit, l\u2019\u00e2me, la connaissance,",
                                        "1": "La force, la raison, le c\u0153ur, l\u2019intelligence,",
                                        "2": "Et tout cela pour vaincre et braver les destins,",
                                        "3": "Et non pour affliger l\u2019ouvrage de ses mains."
                                    }
                                },
                                "VI08-18": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu sais bien que ton p\u00e8re est dans la s\u00e9pulture",
                                        "1": "Et que ton c\u0153ur, rebelle aux lois de la nature,",
                                        "2": "A commis ce forfait\u00a0; qu\u2019il est dans le tombeau",
                                        "3": "Et que ton bras en est l\u2019ex\u00e9crable bourreau.",
                                        "4": "Tu te ressouviens bien que ta brutale rage",
                                        "5": "A rempli ma maison de deuil et de carnage,",
                                        "6": "Que mes jours ont \u00e9t\u00e9 par toi pr\u00e9cipit\u00e9s",
                                        "7": "Et que rien n\u2019est \u00e9gal \u00e0 tant de cruaut\u00e9.",
                                        "8": "Tes crimes sont si grands, ils sont en si grand nombre",
                                        "9": "Qu\u2019ils n\u2019ont pu se cacher dans la nuit la plus sombre.",
                                        "10": "Tu les connais assez, je n\u2019en parlerai plus,",
                                        "11": "Aussi bien ce seraient des propos superflus,",
                                        "12": "Mais puisque tu connais la supr\u00eame puissance,",
                                        "13": "Tu dois savoir qu\u2019elle est l\u2019appui de l\u2019innocence,",
                                        "14": "Que l\u2019\u00c9ternel est juste et que ta cruaut\u00e9",
                                        "15": "Va recevoir ici ce qu\u2019elle a m\u00e9rit\u00e9.",
                                        "16": "Toutefois il n\u2019est point d\u2019\u00e2me si criminelle",
                                        "17": "Qu\u2019un repentir ne mette \u00e0 la gloire \u00e9ternelle,",
                                        "18": "Si tu veux \u00e9viter des tourments \u00e9ternels,",
                                        "19": "Demande au Ciel pardon de tes faits criminels."
                                    }
                                },
                                "VI08-19": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parle point du Ciel, qu\u2019il punisse ou pardonne.",
                                        "1": "Je ne me repens point, il n\u2019est rien qui m\u2019\u00e9tonne,",
                                        "2": "Et quiconque a le c\u0153ur aussi bon que le mien",
                                        "3": "Ne peut s\u2019\u00e9pouvanter pour toi qui n\u2019est qu\u2019un rien.",
                                        "4": "M\u2019oses-tu proposer cette action inf\u00e2me\u00a0?",
                                        "5": "Je me repentirais pour prolonger ma trame\u00a0!",
                                        "6": "Mon destin est \u00e9crit, m\u00eame d\u00e8s le berceau,",
                                        "7": "Et l\u2019endroit est marqu\u00e9 qui fera mon tombeau.",
                                        "8": "Si je voyais ici ma s\u00e9pulture ouverte",
                                        "9": "Et qu\u2019un sot repentir p\u00fbt diff\u00e9rer ma perte,",
                                        "10": "J\u2019affronterais la mort, je ne le ferais pas,",
                                        "11": "Et voil\u00e0 ce qui peut retarder mon tr\u00e9pas\u00a0:",
                                        "12": "Oui, ce fer armerait ma main contre un tonnerre.",
                                        "13": "Si le Ciel m\u2019attaquait, je lui ferais la guerre,",
                                        "14": "Tout au moins je mourrais dans cette volont\u00e9."
                                    }
                                },
                                "VI08-20": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Impie\u00a0! Ah, malheureux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "VI08-21": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ton importunit\u00e9",
                                        "1": "M\u2019\u00e9chauffe trop le sang, tais-toi."
                                    }
                                },
                                "VI08-22": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, t\u00e9m\u00e9raire\u00a0!",
                                        "1": "Tu n\u2019appr\u00e9hendes point un ch\u00e2timent s\u00e9v\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-23": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ainsi donc, spectre affreux, tu traites un vivant",
                                        "1": "D\u2019injures, de menaces\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI08-24": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est trop, insolent,",
                                        "1": "Je t\u2019ai trait\u00e9 cent fois mieux que tu ne m\u00e9rites."
                                    }
                                },
                                "VI08-25": {
                                    "personnage": "Dom Jouan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019est trop endurer, depuis que tu m\u2019irrites\u00a0!",
                                        "1": "Aussi bien ce spectacle est trop injurieux,",
                                        "2": "Il faut que sans tarder j\u2019en d\u00e9livre mes yeux."
                                    }
                                },
                                "VI08-26": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur l\u2019Esprit, ayez \u00e9gard \u00e0 l\u2019innocence\u00a0:",
                                        "1": "Ne perdez pas Briguelle."
                                    }
                                },
                                "VI08-27": {
                                    "personnage": "L\u2019ombre prend dom jouan par la main",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019est trop d\u2019insolence,",
                                        "1": "Et c\u2019est trop m\u00e9priser la justice et la loi.",
                                        "2": "Barbare, sers d\u2019exemple aux m\u00e9chants comme toi,",
                                        "3": "Et que tout l\u2019univers de ton malheur extr\u00eame",
                                        "4": "Sache que qui vit mal, aussi mourra de m\u00eame.",
                                        "5": "Dom Jouan ab\u00eem\u00e9, son valet demeure \u00e9tourdi\nsur le th\u00e9\u00e2tre, du bruit du tonnerre, la grotte dispara\u00eet, et Briguelle\nne sait o\u00f9 il est."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V8": {
                            "title": "SCENE 9",
                            "repliques": {
                                "VI09-1": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! laissez-moi vivre au moins encore un an."
                                    }
                                },
                                "VI09-2": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Archers, prenez cet homme, il est \u00e0 Dom Jouan,",
                                        "1": "Il le faut entra\u00eener, et sans doute le tra\u00eetre",
                                        "2": "Nous instruira du lieu qui rec\u00e8le son ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "VI09-3": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Esprits, je vous conjure avec soumission,",
                                        "1": "De me vouloir traiter avec compassion."
                                    }
                                },
                                "VI09-4": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "As-tu perdu le sens, qu\u2019est-ce que tu veux dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI09-5": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon pauvre ma\u00eetre\u2026"
                                    }
                                },
                                "VI09-6": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0? Mais souffrons qu\u2019il respire\u00a0;",
                                        "1": "Je connais ce que c\u2019est, ce pauvre malheureux",
                                        "2": "Plaint son ma\u00eetre, et sans doute il faut qu\u2019un sort f\u00e2cheux",
                                        "3": "Ait pr\u00e9venu nos soins. Reconnais-moi, Briguelle."
                                    }
                                },
                                "VI09-7": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur\u00a0! pardonnez ma pauvre cervelle.",
                                        "1": "En quel lieu suis-je\u00a0? H\u00e9las\u00a0! il me vient d\u2019arriver",
                                        "2": "Ce qu\u2019on n\u2019a jamais vu, ce qu\u2019on ne peut r\u00eaver\u00a0:",
                                        "3": "Mon ma\u00eetre est ab\u00eem\u00e9. Je sais que, pour son crime,",
                                        "4": "Contre lui vous avez un courroux l\u00e9gitime,",
                                        "5": "Mais il est bien puni. Si donc quelque tourment",
                                        "6": "M\u2019est ordonn\u00e9, je veux l\u2019endurer constamment."
                                    }
                                },
                                "VI09-8": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "On ne te fera rien, Briguelle, je te jure.",
                                        "1": "Conte-nous seulement cette triste aventure"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V9": {
                            "title": "SCENE 10",
                            "repliques": {
                                "VI10-1": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, c\u2019en est fait, le Ciel judicieux",
                                        "1": "A puni l\u2019assassin."
                                    }
                                },
                                "VI10-2": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grand Monarque des Cieux,",
                                        "1": "L\u2019homme qui s\u2019endurcit et se pla\u00eet dans le vice",
                                        "2": "\u00c9prouve t\u00f4t ou tard l\u2019effet de ta justice\u00a0!",
                                        "3": "Comment le savez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "VI10-3": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons rencontr\u00e9",
                                        "1": "Ce valet qui semblait encor tout \u00e9gar\u00e9.",
                                        "2": "Il nous a dit sa perte, et la chose est croyable,",
                                        "3": "Pour le pouvoir tenir encor plus v\u00e9ritable,",
                                        "4": "Il nous en va conter l\u2019histoire en un moment\u00a0;",
                                        "5": "Cependant vous pouvez apaiser mon tourment,",
                                        "6": "Quoi que pour un objet si charmant et si rare,",
                                        "7": "Mon m\u00e9rite soit peu."
                                    }
                                },
                                "VI10-4": {
                                    "personnage": "Lucie",
                                    "vers": {
                                        "0": "La ville se pr\u00e9pare",
                                        "1": "\u00c0 voir votre hym\u00e9n\u00e9e, il faut, et promptement,",
                                        "2": "Lui donner, Amarille, un tel contentement."
                                    }
                                },
                                "VI10-5": {
                                    "personnage": "Le pr\u00e9v\u00f4t",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je sais bien que tout un monde esp\u00e8re",
                                        "1": "De voir un jour si beau."
                                    }
                                },
                                "VI10-6": {
                                    "personnage": "Amarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque \u00e0 pr\u00e9sent mon p\u00e8re",
                                        "1": "Est veng\u00e9 pleinement, allons, je suis \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "VI10-7": {
                                    "personnage": "Dom Philippe",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce discours charmant, que mon tourment m\u2019est doux\u00a0!",
                                        "1": "Viens, Briguelle, je veux te prendre \u00e0 mon service."
                                    }
                                },
                                "VI10-8": {
                                    "personnage": "Briguelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le sort aux bons valets \u00e0 la fin fait justice\u00a0:",
                                        "1": "Je recouvre un brave homme, et je suis d\u00e9sormais",
                                        "2": "Pour \u00eatre plus heureux que je ne fus jamais."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}