{
    "pieces": [
        {
            "title": "Le m\u00e9decin malgr\u00e9 lui",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non je te dis que je n\u2019en veux rien faire\u00a0: et que c\u2019est \u00e0 moi de parler, et d\u2019\u00eatre le Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je te dis moi, que je veux que tu\nvives \u00e0 ma fantaisie\u00a0: et que je ne me suis point mari\u00e9e avec toi,\npour souffrir tes fredaines."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 la grande fatigue que d\u2019avoir une\nFemme\u00a0: et qu\u2019Aristote a bien raison, quand il dit qu\u2019une Femme est\n pire qu\u2019un D\u00e9mon\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez un peu l\u2019habile Homme, avec son ben\u00eat d\u2019Aristote."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, habile Homme, trouve-moi un\nFaiseur de fagots, qui sache, comme moi, raisonner des choses, qui ait\nservi six ans, un fameux M\u00e9decin, et qui ait su dans son jeune \u00e2ge, son\nRudiment par c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste du Fou fieff\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste de la Carogne."
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que maudit soit l\u2019heure, et le jour, o\u00f9 je m\u2019avisai d\u2019aller dire oui."
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que maudit soit le Bec cornu de Notaire, qui me fit signer ma ruine."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien \u00e0 toi, vraiment, \u00e0 te\nplaindre de cette affaire\u00a0: devrais-tu \u00eatre un seul moment, sans\nrendre gr\u00e2ce au Ciel de m\u2019avoir pour ta Femme, et m\u00e9ritais-tu d\u2019\u00e9pouser\nune personne comme moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que tu me fis trop\nd\u2019honneur\u00a0: et que j\u2019eus lieu de me louer la premi\u00e8re nuit de nos\nNoces. H\u00e9\u00a0! morbleu, ne me fais point parler l\u00e0-dessus, je dirais\nde certaines choses..."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? que dirais-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Baste, laissons l\u00e0 ce Chapitre, il suffit que nous savons ce que nous savons\u00a0: et que tu fus bien heureuse de me trouver."
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019appelles-tu bien heureuse, de te\ntrouver un homme qui me r\u00e9duit \u00e0 l\u2019H\u00f4pital, un D\u00e9bauch\u00e9, un Tra\u00eetre qui\nme mange tout ce que j\u2019ai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu as menti, j\u2019en bois une partie."
                                    }
                                },
                                "I01-16": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui me vend, pi\u00e8ce \u00e0 pi\u00e8ce, tout ce qui est dans le Logis."
                                    }
                                },
                                "I01-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est vivre de M\u00e9nage."
                                    }
                                },
                                "I01-18": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui m\u2019a \u00f4t\u00e9 jusqu\u2019au Lit que j\u2019avais."
                                    }
                                },
                                "I01-19": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu t\u2019en l\u00e8veras plus matin."
                                    }
                                },
                                "I01-20": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, qui ne laisse aucun meuble dans toute la maison."
                                    }
                                },
                                "I01-21": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "On en d\u00e9m\u00e9nage plus ais\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I01-22": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui du matin jusqu\u2019au soir, ne fait que jouer, et que boire."
                                    }
                                },
                                "I01-23": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pour ne me point ennuyer."
                                    }
                                },
                                "I01-24": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que veux-tu pendant ce temps, que je fasse avec ma famille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-25": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce qu\u2019il te plaira."
                                    }
                                },
                                "I01-26": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai quatre pauvres petits Enfants sur les bras."
                                    }
                                },
                                "I01-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mets-les \u00e0 terre."
                                    }
                                },
                                "I01-28": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui me demandent \u00e0 toute heure, du pain."
                                    }
                                },
                                "I01-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donne-leur le fouet, quand j\u2019ai bien bu, et bien mang\u00e9, je veux que tout le monde soit saoul dans ma maison."
                                    }
                                },
                                "I01-30": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et tu pr\u00e9tends ivrogne, que les choses aillent toujours de m\u00eame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Femme, allons tout doucement, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I01-32": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019endure \u00e9ternellement, tes insolences, et tes d\u00e9bauches\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne nous emportons point ma Femme."
                                    }
                                },
                                "I01-34": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que je ne sache pas trouver le moyen de te ranger \u00e0 ton devoir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-35": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Femme, vous savez que je n\u2019ai pas l\u2019\u00e2me endurante\u00a0: et que j\u2019ai le bras assez bon."
                                    }
                                },
                                "I01-36": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me moque de tes menaces."
                                    }
                                },
                                "I01-37": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma petite Femme, ma mie, votre peau vous d\u00e9mange, \u00e0 votre ordinaire."
                                    }
                                },
                                "I01-38": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te montrerai bien que je ne te crains nullement."
                                    }
                                },
                                "I01-39": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma ch\u00e8re Moiti\u00e9, vous avez envie de me d\u00e9rober quelque chose."
                                    }
                                },
                                "I01-40": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Crois-tu que je m\u2019\u00e9pouvante de tes paroles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-41": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doux Objet de mes v\u0153ux, je vous frotterai les oreilles."
                                    }
                                },
                                "I01-42": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ivrogne que tu es."
                                    }
                                },
                                "I01-43": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous battrai."
                                    }
                                },
                                "I01-44": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sac \u00e0 vin."
                                    }
                                },
                                "I01-45": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous rosserai."
                                    }
                                },
                                "I01-46": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Inf\u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I01-47": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous \u00e9trillerai."
                                    }
                                },
                                "I01-48": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tra\u00eetre, insolent, trompeur, l\u00e2che, coquin, pendard, gueux, b\u00e9litre, fripon, maraud, voleur...."
                                    }
                                },
                                "I01-49": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vous en voulez, donc."
                                    }
                                },
                                "I01-50": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I01-51": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le vrai moyen de vous apaiser."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, hol\u00e0, hol\u00e0, fi qu\u2019est ceci\u00a0? Quelle infamie, peste soit le Coquin, de battre ainsi sa Femme."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je veux qu\u2019il me batte, moi."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! j\u2019y consens de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quoi vous m\u00ealez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai tort."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 votre affaire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez un peu cet Impertinent, qui veut emp\u00eacher les Maris de battre leurs Femmes."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me r\u00e9tracte."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019avez-vous \u00e0 voir l\u00e0-dessus\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce \u00e0 vous, d\u2019y mettre le nez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u00ealez-vous de vos affaires."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne dis plus mot."
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me pla\u00eet d\u2019\u00eatre battue."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas \u00e0 vos d\u00e9pens."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai."
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous \u00eates un Sot, de venir vous fourrer o\u00f9 vous n\u2019avez que faire."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comp\u00e8re, je vous demande pardon de\ntout mon c\u0153ur, faites, rossez, battez, comme il faut, votre Femme, je\nvous aiderai si vous le voulez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne me pla\u00eet pas, moi."
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019est une autre chose."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je la veux battre, si je le veux\u00a0: et ne la veux pas battre, si je ne le veux pas."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ma Femme, et non pas la v\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez rien \u00e0 me commander."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai que faire de votre aide."
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "M Robert",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s volontiers."
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous \u00eates un Impertinent, de vous\ning\u00e9rer des affaires d\u2019autrui\u00a0: apprenez que Cic\u00e9ron dit, qu\u2019entre\nl\u2019arbre et le doigt, il ne faut point mettre l\u2019\u00e9corce."
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0! apr\u00e8s m\u2019avoir ainsi battue\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est rien, touche."
                                    }
                                },
                                "I02-35": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux pas."
                                    }
                                },
                                "I02-36": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-37": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I02-38": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma petite Femme."
                                    }
                                },
                                "I02-39": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point."
                                    }
                                },
                                "I02-40": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "I02-41": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en ferai rien."
                                    }
                                },
                                "I02-42": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, viens, viens."
                                    }
                                },
                                "I02-43": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux \u00eatre en col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-44": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, c\u2019est une bagatelle, allons, allons."
                                    }
                                },
                                "I02-45": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I02-46": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touche, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "I02-47": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019as trop maltrait\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I02-48": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien va, je te demande pardon, mets l\u00e0, ta main."
                                    }
                                },
                                "I02-49": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": ") mais tu le payeras."
                                    }
                                },
                                "I02-50": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu es une Folle, de prendre garde \u00e0\ncela. Ce sont petites choses qui sont, de temps en temps, n\u00e9cessaires\ndans l\u2019Amiti\u00e9\u00a0: et cinq ou six coups de b\u00e2ton, entre Gens qui\ns\u2019aiment, ne font que ragaillardir l\u2019Affection. Va je m\u2019en vais au\nBois\u00a0: et je te promets, aujourd\u2019hui, plus d\u2019un cent de Fagots."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, quelque mine que je fasse, je\nn\u2019oublie pas mon ressentiment\u00a0: et je br\u00fble en moi-m\u00eame, de trouver\n les moyens de te punir des coups que tu me donnes. Je sais bien qu\u2019une\nfemme a toujours dans les mains, de quoi se venger d\u2019un Mari\u00a0: mais\n c\u2019est une punition trop d\u00e9licate pour mon Pendard. Je veux une\nvengeance qui se fasse un peu mieux sentir\u00a0: et ce n\u2019est pas\ncontentement, pour l\u2019injure que j\u2019ai re\u00e7ue."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parguenne, j\u2019avons pris l\u00e0, tous deux, une gu\u00e8ble de commission\u00a0: et je ne sais pas moi, ce que je pensons attraper."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu mon pauvre\nNourricier\u00a0? il faut bien ob\u00e9ir \u00e0 notre Ma\u00eetre\u00a0: et puis, nous\n avons int\u00e9r\u00eat, l\u2019un et l\u2019autre, \u00e0 la sant\u00e9 de sa Fille, notre\nma\u00eetresse, et, sans doute, son Mariage diff\u00e9r\u00e9 par sa Maladie, nous\nvaudrait quelque r\u00e9compense. Horace qui est lib\u00e9ral, a bonne part aux\npr\u00e9tentions qu\u2019on peut avoir sur sa Personne\u00a0: et quoiqu\u2019elle ait\nfait voir de l\u2019amiti\u00e9 pour un certain L\u00e9andre, tu sais bien que son p\u00e8re\n n\u2019a jamais, voulu consentir \u00e0 le recevoir pour son Gendre."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Martine ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne puis-je point trouver quelque invention pour me venger\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quelle fantaisie s\u2019est-il bout\u00e9e l\u00e0 dans la t\u00eate, puisque les m\u00e9decins y avont tous pardu leur latin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "On trouve quelquefois, \u00e0 force de chercher, ce qu\u2019on ne trouve pas d\u2019abord\u00a0: et souvent, en de simples lieux ...."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, il faut que je m\u2019en venge \u00e0\nquelque prix que ce soit\u00a0: ces coups de b\u00e2ton me reviennent au\nc\u0153ur, je ne les saurais dig\u00e9rer, et\u2026 (Elle dit tout ceci en\n r\u00eavant\u00a0: de sorte que ne prenant pas garde \u00e0 ces deux Hommes, elle\n les heurte en se retournant, et leur dit) Ah\u00a0! Messieurs, je\nvous demande pardon, je ne vous voyais pas\u00a0: et cherchais dans ma\nt\u00eate quelque chose qui m\u2019embarrasse."
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chacun a ses soins dans le Monde\u00a0: et nous cherchons aussi, ce que nous voudrions bien trouver."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serait-ce quelque chose, o\u00f9 je vous puisse aider\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela se pourrait faire, et nous\nt\u00e2chons de rencontrer quelque habile Homme, quelque M\u00e9decin particulier,\n qui p\u00fbt donner quelque soulagement \u00e0 la Fille de notre Ma\u00eetre, attaqu\u00e9e\n d\u2019une Maladie qui lui a \u00f4t\u00e9, tout d\u2019un coup, l\u2019usage de la langue.\nPlusieurs M\u00e9decins ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9 toute leur Science apr\u00e8s elle\u00a0:\nmais on trouve, parfois, des gens avec des Secrets admirables, de\ncertains Rem\u00e8des particuliers, qui font le plus souvent, ce que les\nautres n\u2019ont su faire, et c\u2019est l\u00e0, ce que nous cherchons."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que le Ciel m\u2019inspire une\nadmirable invention pour me venger de mon Pendard. (Haut.) Vous ne\npouviez jamais, vous mieux adresser, pour rencontrer ce que vous\ncherchez\u00a0; et nous avons ici, un Homme, le plus merveilleux Homme\ndu monde, pour les Maladies d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de gr\u00e2ce, o\u00f9 pouvons-nous le rencontrer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous le trouverez, maintenant, vers ce petit Lieu que voil\u00e0, qui s\u2019amuse \u00e0 couper du Bois."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un M\u00e9decin qui coupe du Bois\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui s\u2019amuse \u00e0 cueillir des Simples, voulez-vous dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, c\u2019est un Homme extraordinaire,\nqui se pla\u00eet \u00e0 cela, fantasque, bizarre, quinteux, et que vous ne\nprendriez jamais, pour ce qu\u2019il est. Il va v\u00eatu d\u2019une fa\u00e7on\nextravagante, affecte, quelquefois, de para\u00eetre ignorant, tient sa\nScience renferm\u00e9e, et ne fuit rien tant tous les jours, que d\u2019exercer\nles merveilleux Talents qu\u2019il a eus du Ciel, pour la M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose admirable, que tous\nles grands Hommes ont toujours du Caprice, quelque petit Grain de Folie,\n m\u00eal\u00e9 \u00e0 leur Science."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Folie de celui-ci, est plus grande\n qu\u2019on ne peut croire\u00a0: car elle va, parfois, jusqu\u2019\u00e0 vouloir \u00eatre\nbattu, pour demeurer d\u2019accord de sa capacit\u00e9\u00a0; Et je vous donne\navis que vous n\u2019en viendrez point \u00e0 bout, qu\u2019il n\u2019avouera jamais, qu\u2019il\nest M\u00e9decin, s\u2019il se le met en fantaisie, que vous ne preniez, chacun,\nun B\u00e2ton, et ne le r\u00e9duisiez \u00e0 force de coups, \u00e0 vous confesser \u00e0 la\nfin, ce qu\u2019il vous cachera d\u2019abord. C\u2019est ainsi que nous en usons, quand\n nous avons besoin de lui."
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une \u00e9trange folie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai\u00a0: mais apr\u00e8s cela, vous verrez qu\u2019il fait des merveilles."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment s\u2019appelle-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il s\u2019appelle Sganarelle\u00a0: mais\nil est ais\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre. C\u2019est un homme qui a une large Barbe noire, et\nqui porte une fraise, avec un Habit jaune et vert."
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un habit jaune et vert\u00a0!C\u2019est donc, le m\u00e9decin des Paroquets."
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais est-il bien vrai, qu\u2019il soit si habile, que vous le dites\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0! C\u2019est un Homme qui\nfait des Miracles. Il y a six mois, qu\u2019une Femme fut abandonn\u00e9e de tous\nles autres M\u00e9decins. On la tenait morte, il y avait d\u00e9j\u00e0 six\nheures\u00a0: et l\u2019on se disposait \u00e0 l\u2019ensevelir, lorsqu\u2019on y fit venir\nde force, l\u2019Homme dont nous parlons. Il lui mit, l\u2019ayant vue, une petite\n goutte de je ne sais quoi dans la Bouche\u00a0: et dans le m\u00eame\ninstant, Elle se leva de son Lit, et se mit, aussit\u00f4t, \u00e0 se promener\ndans sa Chambre, comme si de rien n\u2019e\u00fbt \u00e9t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fallait que ce f\u00fbt quelque goutte d\u2019Or potable."
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela pourrait bien \u00eatre. Il n\u2019y a pas\n trois semaines, encore, qu\u2019un jeune Enfant de douze ans, tomba du haut\ndu Clocher, en bas, et se brisa, sur le pav\u00e9, la T\u00eate, les Bras et les\nJambes. On n\u2019y eut pas plus t\u00f4t, amen\u00e9 notre Homme, qu\u2019il le frotta par\ntout le Corps, d\u2019un certain Onguent qu\u2019il sait faire\u00a0; et l\u2019Enfant,\n aussit\u00f4t, se leva sur ses pieds, et courut jouer \u00e0 la fossette."
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que cet Homme-l\u00e0, ait la M\u00e9decine Universelle."
                                    }
                                },
                                "I04-30": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui en doute\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-31": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Testigu\u00e9, vel\u00e0 justement, l\u2019Homme qu\u2019il nous faut\u00a0: allons vite le charcher."
                                    }
                                },
                                "I04-32": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous vous remercions du plaisir que vous nous faites."
                                    }
                                },
                                "I04-33": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais souvenez-vous bien au moins, de l\u2019avertissement que je vous ai donn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-34": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! morguenne, laissez-nous faire, s\u2019il ne tient qu\u2019\u00e0 battre, la Vache est \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "I04-35": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous sommes bien heureux d\u2019avoir fait cette rencontre\u00a0: et j\u2019en con\u00e7ois, pour moi, la meilleure esp\u00e9rance du Monde."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "La, la, la."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends quelqu\u2019un qui chante, et qui coupe du Bois."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La, la, la... Ma foi, c\u2019est assez travaill\u00e9 pour un coup\u00a0: prenons un peu d\u2019haleine.",
                                        "1": "",
                                        "2": "",
                                        "3": "",
                                        "4": "glougloux\u00a0!",
                                        "5": "ait bien des jaloux,",
                                        "6": "",
                                        "7": "",
                                        "8": "",
                                        "9": "Allons, morbleu, il ne faut point engendrer de m\u00e9lancolie."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0 lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense que vous dites vrai\u00a0: et que j\u2019avons bout\u00e9 le nez dessus."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons de pr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle les apercevant les regarde en se tournant vers l\u2019un et puis vers l\u2019autre et abaissant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ma petite friponne, que je t\u2019aime, mon petit bouchon.",
                                        "1": "",
                                        "2": "",
                                        "3": "Que diable, \u00e0 qui en veulent ces Gens-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est lui assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le vel\u00e0 tout crach\u00e9, comme on nous l\u2019a d\u00e9figur\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils consultent en me regardant. Quel dessein auraient-ils\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, n\u2019est-ce pas vous qui vous appelez Sganarelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande, si ce n\u2019est pas vous, qui se nomme Sganarelle."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle se tournant vers ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, et non, selon ce que vous lui voulez."
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous ne voulons que lui faire toutes les civilit\u00e9s que nous pourrons."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "En ce cas, c\u2019est moi, qui se nomme Sganarelle."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, nous sommes ravis de vous\nvoir. On nous a adress\u00e9s \u00e0 vous, pour ce que nous cherchons\u00a0: et\nnous venons implorer votre aide, dont nous avons besoin."
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019est quelque chose, Messieurs, qui d\u00e9pende de mon petit N\u00e9goce, je suis tout pr\u00eat \u00e0 vous rendre service."
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est trop de gr\u00e2ce que\nvous nous faites\u00a0: mais, Monsieur, couvrez-vous, s\u2019il vous pla\u00eet,\nle Soleil pourrait vous incommoder."
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, boutez dessus."
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici des Gens bien pleins de c\u00e9r\u00e9monie."
                                    }
                                },
                                "I05-22": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, il ne faut pas trouver\n\u00e9trange que nous venions \u00e0 vous\u00a0: les habiles Gens sont toujours\nrecherch\u00e9s, et nous sommes instruits de votre capacit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-23": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, Messieurs, que je suis le premier Homme du Monde, pour faire des fagots."
                                    }
                                },
                                "I05-24": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur..."
                                    }
                                },
                                "I05-25": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019y \u00e9pargne aucune chose, et les fais d\u2019une fa\u00e7on qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 dire."
                                    }
                                },
                                "I05-26": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, ce n\u2019est pas cela, dont il est question."
                                    }
                                },
                                "I05-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, aussi, je les vends cent dix sols, le cent."
                                    }
                                },
                                "I05-28": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parlons point de cela, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I05-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous promets, que je ne saurais les donner \u00e0 moins."
                                    }
                                },
                                "I05-30": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, nous savons les choses."
                                    }
                                },
                                "I05-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous savez les choses, vous savez que je les vends cela."
                                    }
                                },
                                "I05-32": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est se moquer que..."
                                    }
                                },
                                "I05-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne me moque point, je n\u2019en puis rien rabattre."
                                    }
                                },
                                "I05-34": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlons d\u2019autre fa\u00e7on, de gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "I05-35": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous en pourrez trouver autre part, \u00e0 moins\u00a0: il y a Fagots, et Fagots. Mais pour ceux que je fais..."
                                    }
                                },
                                "I05-36": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! Monsieur, laissons l\u00e0, ce discours."
                                    }
                                },
                                "I05-37": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous jure que vous ne les auriez pas, s\u2019il s\u2019en fallait un double."
                                    }
                                },
                                "I05-38": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh fi."
                                    }
                                },
                                "I05-39": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, en conscience, vous en payerez cela. Je vous parle sinc\u00e8rement, et ne suis pas Homme \u00e0 surfaire."
                                    }
                                },
                                "I05-40": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faut-il, Monsieur, qu\u2019une personne\ncomme vous s\u2019amuse \u00e0 ces grossi\u00e8res feintes\u00a0? s\u2019abaisse \u00e0 parler de\n la sorte\u00a0? qu\u2019un Homme si savant, un fameux M\u00e9decin, comme vous\n\u00eates, veuille se d\u00e9guiser aux yeux du Monde, et tenir enterr\u00e9s les beaux\n Talents qu\u2019il a\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-41": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est fou."
                                    }
                                },
                                "I05-42": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce, Monsieur, ne dissimulez point avec nous."
                                    }
                                },
                                "I05-43": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-44": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce Tripotage ne sart de rian, je savons, \u00e7en que je savons."
                                    }
                                },
                                "I05-45": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc, que me voulez-vous dire\u00a0? pour qui me prenez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-46": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour ce que vous \u00eates, pour un grand M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "I05-47": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u00e9decin, vous-m\u00eame\u00a0: je ne le suis point, et ne l\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-48": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 sa folie qui le tient."
                                    }
                                },
                                "I05-49": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi, donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-50": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 de certaines choses, dont nous serions marris."
                                    }
                                },
                                "I05-51": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, venez-en \u00e0 tout ce qu\u2019il vous plaira, je ne suis point M\u00e9decin\u00a0: et ne sais ce que vous me voulez dire."
                                    }
                                },
                                "I05-52": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois bien qu\u2019il faut se servir du rem\u00e8de."
                                    }
                                },
                                "I05-53": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et testigu\u00e9, ne lantiponez point davantage\u00a0: et confessez \u00e0 la franquette, que v\u2019\u00eates M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "I05-54": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019enrage."
                                    }
                                },
                                "I05-55": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi bon nier ce qu\u2019on sait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-56": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi toutes ces fraimes-l\u00e0\u00a0? \u00e0 quoi est-ce que \u00e7a vous sart\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-57": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, en un mot, autant qu\u2019en deux mille, je vous dis, que je ne suis point M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "I05-58": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019\u00eates point M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-59": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I05-60": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "V\u2019n\u2019estes pas M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-61": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "I05-62": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque vous le voulez, il faut s\u2019y r\u00e9soudre."
                                    }
                                },
                                "I05-63": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ah\u00a0! ah\u00a0! Messieurs, je suis tout ce qu\u2019il vous plaira."
                                    }
                                },
                                "I05-64": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi, Monsieur, nous obligez-vous \u00e0 cette violence\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-65": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi bon, nous bailler la peine de vous battre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-66": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure que j\u2019en ai tous les regrets du monde."
                                    }
                                },
                                "I05-67": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma figu\u00e9, j\u2019en sis f\u00e2ch\u00e9, franchement."
                                    }
                                },
                                "I05-68": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Diable est ceci, Messieurs, de\ngr\u00e2ce, est-ce pour rire, ou si tous deux, vous extravaguez, de vouloir\nque je sois M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-69": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous ne vous rendez pas encore\u00a0: et vous vous d\u00e9fendez d\u2019\u00eatre M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-70": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diable emporte, si je le suis."
                                    }
                                },
                                "I05-71": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est pas vrai qu\u2019ous sayez M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-72": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, la peste m\u2019\u00e9touffe\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-73": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! voil\u00e0 qui va bien, Monsieur, je suis ravi de vous voir raisonnable."
                                    }
                                },
                                "I05-74": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me boutez la joie au c\u0153ur, quand je vous vois parler comme \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "I05-75": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande pardon de toute mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "I05-76": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demandons excuse, de la libart\u00e9 que j\u2019avons prise."
                                    }
                                },
                                "I05-77": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, serait-ce bien moi qui me tromperais, et serais-je devenu M\u00e9decin, sans m\u2019en \u00eatre aper\u00e7u\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-78": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous ne vous repentirez pas\n de nous montrer ce que vous \u00eates\u00a0: et vous verrez assur\u00e9ment, que\nvous en serez satisfait."
                                    }
                                },
                                "I05-79": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, Messieurs, dites-moi, ne vous trompez-vous point vous-m\u00eames\u00a0? Est-il bien assur\u00e9 que je sois M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-80": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, par ma figu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-81": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-82": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I05-83": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diable emporte, si je le savais\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-84": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? Vous \u00eates le plus habile M\u00e9decin du Monde."
                                    }
                                },
                                "I05-85": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-86": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un M\u00e9decin, qui a guari, je ne sais combien de Maladies."
                                    }
                                },
                                "I05-87": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tudieu\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-88": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une Femme \u00e9tait tenue pour morte, il y\n avait six heures\u00a0; elle \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 ensevelir, lorsqu\u2019avec une\ngoutte de quelque chose, vous la f\u00eetes revenir, et marcher d\u2019abord, par\nla chambre."
                                    }
                                },
                                "I05-89": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-90": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un petit Enfant de douze ans, se\nlaissit choir du haut d\u2019un clocher, de quoi il eut la T\u00eate, les Jambes,\net les bras cass\u00e9s\u00a0: et vous, avec je ne sai quel Onguent, vous\nf\u00eetes qu\u2019aussit\u00f4t, il se relevit sur ses pieds, et s\u2019en fut jouer \u00e0 la\nfossette."
                                    }
                                },
                                "I05-91": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diantre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-92": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, Monsieur, vous aurez\ncontentement avec nous\u00a0: et vous gagnerez ce que vous voudrez, en\nvous laissant conduire o\u00f9 nous pr\u00e9tendons vous mener."
                                    }
                                },
                                "I05-93": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je gagnerai ce que je voudrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-94": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I05-95": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je suis M\u00e9decin, sans\ncontredit\u00a0: Je l\u2019avais oubli\u00e9, mais je m\u2019en ressouviens. De quoi\nest-il question\u00a0? o\u00f9 faut-il se transporter\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-96": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous vous conduirons. Il est question d\u2019aller voir une Fille, qui a perdu la parole."
                                    }
                                },
                                "I05-97": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, je ne l\u2019ai pas trouv\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I05-98": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il aime \u00e0 rire. Allons, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I05-99": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans une Robe de M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-100": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous en prendrons une."
                                    }
                                },
                                "I05-101": {
                                    "personnage": "Sganarelle pr\u00e9sentant sa ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez cela vous\u00a0: voil\u00e0 o\u00f9 je mets mes juleps."
                                    }
                                },
                                "I05-102": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Palsanguenne, vel\u00e0 un M\u00e9decin qui me pla\u00eet\u00a0; je pense qu\u2019il r\u00e9ussira\u00a0; car il est Bouffon."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, je crois que vous serez satisfait\u00a0: et nous vous avons amen\u00e9 le plus grand M\u00e9decin du Monde."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh morguenne, il faut tirer l\u2019\u00e9chelle\n apr\u00e8s ceti-l\u00e0\u00a0: et tous les autres, ne sont pas daignes de li\nd\u00e9chausser ses souillez."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un Homme qui a fait des Cures merveilleuses."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui a gari des Gens qui estiants morts."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est un peu capricieux, comme je\nvous ai dit\u00a0: et parfois, il a des moments o\u00f9 son esprit s\u2019\u00e9chappe,\n et ne para\u00eet pas ce qu\u2019il est."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, il aime \u00e0 bouffonner, et l\u2019an dirait par fois, ne v\u2019s en d\u00e9plaise qu\u2019il a quelque petit coup de hache \u00e0 la T\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais dans le fond, il est toute Science\u00a0: et bien souvent, il dit des choses tout \u00e0 fait relev\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand il s\u2019y boute, il parle tout fin drait, comme s\u2019il lisait dans un livre."
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa r\u00e9putation s\u2019est d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pandue ici\u00a0: et tout le Monde vient \u00e0 lui."
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je meurs d\u2019envie de le voir, faites-le-moi vite venir."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le vais qu\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma fi, Monsieu, ceti-ci fera\njustement ce qu\u2019ant fait les autres. Je pense que ce sera queussi\nqueumi\u00a0: et la meilleure M\u00e9de\u00e7aine, que l\u2019an pourrait bailler \u00e0\nvotre fille, ce serait, selon moi, un biau et bon mari, pour qui elle\ne\u00fbt de l\u2019amiqu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, Nourrice, Ma mie, vous vous m\u00ealez de bien des choses."
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, notre M\u00e9nag\u00e8re Jaquelaine\u00a0: ce n\u2019est pas \u00e0 vous, \u00e0 bouter l\u00e0 votre nez."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis et vous douze, que tous\nces M\u00e9decins n\u2019y feront rian que de l\u2019iau claire, que votre Fille a\nbesoin d\u2019autre chose, que de Ribarbe, et de sen\u00e9, et qu\u2019un Mari est une\nempl\u00e2tre qui garit tous les maux des Filles."
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-elle en \u00e9tat, maintenant, qu\u2019on\ns\u2019en voul\u00fbt charger, avec l\u2019infirmit\u00e9 qu\u2019elle a\u00a0? Et lorsque j\u2019ai\n\u00e9t\u00e9 dans le dessein de la marier, ne s\u2019est-elle pas oppos\u00e9e \u00e0 mes\nvolont\u00e9s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-17": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois bian, vous li vouilliez\nbailler cun homme qu\u2019alle n\u2019aime point. Que ne preniais-vous ce Monsieu\nLiandre, qui li touchait au c\u0153ur\u00a0?Alle aurait \u00e9t\u00e9 fort\nob\u00e9issante\u00a0: et je m\u2019en vas gager qu\u2019il la prendrait li, comme alle\n est, si vous la li vouillais donner."
                                    }
                                },
                                "II01-18": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce L\u00e9andre n\u2019est pas ce qu\u2019il lui faut\u00a0: il n\u2019a pas du Bien comme l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "II01-19": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a un oncle qui est si riche, dont il est h\u00e9riqui\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II01-20": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous ces Biens \u00e0 venir, me semblent\nautant de Chansons. Il n\u2019est rien tel que ce qu\u2019on tient\u00a0: et l\u2019on\ncourt grand risque de s\u2019abuser, lorsque l\u2019on compte sur le bien qu\u2019un\nautre vous garde. La mort n\u2019a pas toujours les oreilles ouvertes aux\nv\u0153ux et aux pri\u00e8res de Messieurs les h\u00e9ritiers\u00a0: et l\u2019on a le temps\n d\u2019avoir les dents longues, lorsqu\u2019on attend, pour vivre, le tr\u00e9pas de\nquelqu\u2019un."
                                    }
                                },
                                "II01-21": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, j\u2019ai, toujours, ou\u00ef dire,\nqu\u2019en Mariage, comme ailleurs, Contentement passe Richesse. Les B\u00e8res et\n les M\u00e8res ant cette maudite couteume, de demander toujours,\nQu\u2019a-t-il\u00a0? et\u00a0: Qu\u2019a-t-elle\u00a0? et le comp\u00e8re Biarre, a\nmari\u00e9 sa fille Simonette, au gros Thomas, pour un quarqui\u00e9 de Vaigne\nqu\u2019il avait davantage que le jeune Robin, o\u00f9 alle avait bout\u00e9 son\namiqui\u00e9\u00a0: et vel\u00e0 que la pauvre Creiature en est devenue jaune\ncomme un Coing, et n\u2019a point profit\u00e9 tout depuis ce temps-l\u00e0. C\u2019est un\nbel exemple pour vous, Monsieu\u00a0; on n\u2019a que son plaisir en ce\nMonde\u00a0: et j\u2019aimerais mieux, bailler \u00e0 ma Fille, un bon Mari qui li\n f\u00fbt agriable, que toutes les Rentes de la Biausse."
                                    }
                                },
                                "II01-22": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste\u00a0! Madame la Nourrice,\ncomme vous d\u00e9goisez\u00a0! Taisez-vous, je vous prie, vous prenez trop\nde soin, et vous \u00e9chauffez votre Lait."
                                    }
                                },
                                "II01-23": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morgu\u00e9, tais-toi, T\u2019es cune\nimpartinante. Monsieu n\u2019a que faire de tes discours, et il sait ce qu\u2019il\n a \u00e0 faire. M\u00eale-toi de donner \u00e0 t\u00e9ter \u00e0 ton Enfant, sans tant faire la\nraisonneuse. Monsieu est le P\u00e8re de sa Fille\u00a0; et il est bon et\nsage, pour voir ce qu\u2019il li faut."
                                    }
                                },
                                "II01-24": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout doux, Oh, tout doux."
                                    }
                                },
                                "II01-25": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, je veux un peu la mortifier\u00a0: et ly apprendre le respect qu\u2019alle vous doit."
                                    }
                                },
                                "II01-26": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais ces gestes ne sont pas n\u00e9cessaires."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur pr\u00e9parez-vous, voici notre M\u00e9decin qui entre."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis ravi de vous voir chez moi\u00a0: et nous avons grand besoin de vous."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle en ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hippocrate dit .... que nous nous couvrions tous deux."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hippocrate dit cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans quel Chapitre, s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans son Chapitre des Chapeaux."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque Hippocrate le dit, il le faut faire."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur le M\u00e9decin, ayant appris les merveilleuses choses..."
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 qui parlez-vous, de gr\u00e2ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vous."
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019\u00eates pas M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vraiment."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon. Ah\u00a0! ah\u00a0! ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates M\u00e9decin, maintenant, je n\u2019ai jamais eu d\u2019autres Licences."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel diable d\u2019homme m\u2019avez-vous l\u00e0 amen\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "Val\u00e8re",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ai bien dit que c\u2019\u00e9tait un M\u00e9decin goguenard."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Mais je l\u2019enverrais promener avec ses goguenarderies."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne prenez pas garde \u00e0 \u00e7a, Monsieu, ce n\u2019est que pour rire."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette raillerie ne me pla\u00eet pas."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous demande pardon de la libert\u00e9 que j\u2019ai prise."
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis f\u00e2ch\u00e9..."
                                    }
                                },
                                "II02-26": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est rien."
                                    }
                                },
                                "II02-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des coups de b\u00e2ton ...."
                                    }
                                },
                                "II02-28": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a pas de mal."
                                    }
                                },
                                "II02-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019ai eu l\u2019honneur de vous donner."
                                    }
                                },
                                "II02-30": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne parlons plus de cela. Monsieur, j\u2019ai une Fille qui est tomb\u00e9e dans une \u00e9trange Maladie."
                                    }
                                },
                                "II02-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis ravi, Monsieur, que votre\nFille ait besoin de moi\u00a0: et je souhaiterais de tout mon c\u0153ur, que\nvous en eussiez besoin, aussi, vous et toute votre Famille, pour vous\nt\u00e9moigner l\u2019envie que j\u2019ai de vous servir."
                                    }
                                },
                                "II02-32": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis oblig\u00e9 de ces sentiments."
                                    }
                                },
                                "II02-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure que c\u2019est du meilleur de mon \u00e2me, que je vous parle."
                                    }
                                },
                                "II02-34": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop d\u2019honneur que vous me faites."
                                    }
                                },
                                "II02-35": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment s\u2019appelle votre Fille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-36": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucinde."
                                    }
                                },
                                "II02-37": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lucinde\u00a0! Ah beau nom \u00e0 m\u00e9dicamenter\u00a0! Lucinde\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-38": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais voir un peu ce qu\u2019elle fait."
                                    }
                                },
                                "II02-39": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est cette grande femme-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-40": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est la nourrice d\u2019un petit Enfant que j\u2019ai."
                                    }
                                },
                                "II02-41": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste\u00a0! le joli Meuble que\nvoil\u00e0. Ah Nourrice, charmante Nourrice, ma M\u00e9decine est la tr\u00e8s humble\nEsclave de votre Nourricerie\u00a0; et je voudrais bien \u00eatre le petit\nPoupon fortun\u00e9, qui t\u00e9t\u00e2t le Lait de vos bonnes gr\u00e2ces.",
                                        "1": "Tous mes Rem\u00e8des\u00a0; toute ma Science, toute ma Capacit\u00e9 est \u00e0 votre service, et..."
                                    }
                                },
                                "II02-42": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec votte parmission, Monsieu le M\u00e9decin, laissez l\u00e0 ma Femme, je vous prie."
                                    }
                                },
                                "II02-43": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, est-elle votre Femme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-44": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II02-45": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah vraiment, je ne savais pas cela\u00a0: et je m\u2019en r\u00e9jouis pour l\u2019amour de l\u2019un et de l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "II02-46": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout doucement, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II02-47": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure, que je suis ravi que\nvous soyez unis ensemble (Il fait encore semblant d\u2019embrasser\nLucas\u00a0: et passant dessous ses bras, se jette au cou\n de sa femme). Je la f\u00e9licite d\u2019avoir un Mari comme vous\u00a0: et je\nvous f\u00e9licite vous, d\u2019avoir une Femme si belle, si sage, et si bien\nfaite, comme elle est."
                                    }
                                },
                                "II02-48": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh testigu\u00e9, point tant de compliments, je vous supplie."
                                    }
                                },
                                "II02-49": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voulez-vous pas que je me r\u00e9jouisse avec vous, d\u2019un si bel Assemblage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-50": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec moi, tant qu\u2019il vous plaira\u00a0: mais avec ma Femme, tr\u00eave de sarimonie."
                                    }
                                },
                                "II02-51": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je prends part, \u00e9galement, au bonheur de tous deux (Il continue le m\u00eame jeu)\u00a0: et si je vous embrasse pour vous en t\u00e9moigner ma joie, je l\u2019embrasse de m\u00eame, pour lui en t\u00e9moigner aussi."
                                    }
                                },
                                "II02-52": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah vartigu\u00e9, Monsieu le M\u00e9decin, que de l\u2019antiponages."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voici tout \u00e0 l\u2019heure, ma Fille qu\u2019on va vous amener."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019attends, Monsieur, avec toute la M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 est-elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e0 -dedans."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, comme je m\u2019int\u00e9resse \u00e0 toute\nvotre Famille, il faut que j\u2019essaye un peu le Lait de votre\nNourrice\u00a0: et que je visite son Sein."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Lucas le tirant ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nanin, nanin, je n\u2019avons que faire de \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u2019Office du M\u00e9decin, de voir les T\u00e9tons des Nourrices."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il gnia Office qui quienne, je sis votte sarviteur."
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "As-tu bien la hardiesse de t\u2019opposer au M\u00e9decin\u00a0?Hors de l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me moque de \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te donnerai la fi\u00e8vre."
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4te-toi de l\u00e0, aussi, est-ce que je\nne sis pas assez grande pour me d\u00e9fendre moi-m\u00eame, s\u2019il me fait quelque\nchose, qui ne soit pas \u00e0 faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux pas qu\u2019il te t\u00e2te moi."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, le vilain, qui est jaloux de sa Femme."
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici ma fille."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0, la Malade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je n\u2019ai qu\u2019elle de Fille\u00a0: et j\u2019aurais tous les regrets du Monde, si elle venait \u00e0 mourir."
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019elle s\u2019en garde bien, il ne faut pas qu\u2019elle meure, sans l\u2019Ordonnance du M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, un Si\u00e8ge."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une Malade qui n\u2019est pas tant d\u00e9go\u00fbtante\u00a0: et je tiens qu\u2019un Homme bien sain s\u2019en accommoderait assez."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous l\u2019avez fait rire, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux, lorsque le M\u00e9decin fait\nrire le Malade, c\u2019est le meilleur signe du Monde. Eh bien, de quoi\nest-il question\u00a0? qu\u2019avez-vous\u00a0? quel est le mal que vous\nsentez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Han, hi, hom, han."
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! que dites-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Han, hi, hon, han, han, hi, hom."
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Han, hi, hom."
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Han, hi, hon, han ha. Je ne vous entends point\u00a0: quel diable de langage est-ce l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est l\u00e0, sa Maladie. Elle\nest devenue muette, sans que jusques ici, on en ait pu savoir la\ncause\u00a0: et c\u2019est un Accident qui a fait reculer son Mariage."
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-16": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Celui qu\u2019elle doit \u00e9pouser, veut attendre sa Gu\u00e9rison, pour conclure les choses."
                                    }
                                },
                                "II04-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui est ce Sot-l\u00e0, qui ne veut pas\n que sa Femme soit muette\u00a0? Pl\u00fbt \u00e0 Dieu que la mienne e\u00fbt cette\nmaladie, je me garderais bien de la vouloir gu\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "II04-18": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin, Monsieur, nous vous prions d\u2019employer tous vos soins, pour la soulager de son mal."
                                    }
                                },
                                "II04-19": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Ne vous mettez pas en peine. Dites-moi un peu, ce mal l\u2019oppresse-t-il beaucoup\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-20": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-21": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux. Sent-elle de grandes douleurs\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-22": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort grandes."
                                    }
                                },
                                "II04-23": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien fait. Va-t-elle o\u00f9 vous savez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-24": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II04-25": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Copieusement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-26": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019entends rien \u00e0 cela."
                                    }
                                },
                                "II04-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Mati\u00e8re est-elle louable\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-28": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne me connais pas \u00e0 ces choses."
                                    }
                                },
                                "II04-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle se tournant vers la ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-moi votre Bras. Voil\u00e0 un Pouls qui marque que votre fille est muette."
                                    }
                                },
                                "II04-30": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! oui, Monsieur, c\u2019est l\u00e0 son mal: vous l\u2019avez trouv\u00e9 tout du premier coup."
                                    }
                                },
                                "II04-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "II04-32": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez, comme il a devin\u00e9 sa Maladie."
                                    }
                                },
                                "II04-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous autres grands M\u00e9decins, nous\nconnaissons d\u2019abord, les choses. Un Ignorant aurait \u00e9t\u00e9 embarrass\u00e9, et\nvous e\u00fbt \u00e9t\u00e9 dire\u00a0: C\u2019est ceci, c\u2019est cela\u00a0: mais moi, je\ntouche au but du premier coup, et je vous apprends que votre Fille est\nMuette."
                                    }
                                },
                                "II04-34": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais je voudrais bien que vous me pussiez dire d\u2019o\u00f9 cela vient."
                                    }
                                },
                                "II04-35": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est rien plus ais\u00e9. Cela vient de ce qu\u2019elle a perdu la parole."
                                    }
                                },
                                "II04-36": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien\u00a0: mais la Cause, s\u2019il vous pla\u00eet, qui fait qu\u2019elle a perdu la Parole\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-37": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous nos meilleurs Auteurs vous diront que c\u2019est l\u2019emp\u00eachement de l\u2019action de sa Langue."
                                    }
                                },
                                "II04-38": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, encore, vos sentiments sur cet emp\u00eachement de l\u2019action de sa langue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-39": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aristote l\u00e0-dessus dit .... de fort belles choses."
                                    }
                                },
                                "II04-40": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois."
                                    }
                                },
                                "II04-41": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019\u00e9tait un grand Homme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-42": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "II04-43": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grand Homme tout \u00e0 fait\u00a0: un\nHomme qui \u00e9tait plus grand que moi, de tout cela. Pour revenir, donc, \u00e0\nnotre raisonnement, je tiens que cet emp\u00eachement de l\u2019action de sa\nlangue, est caus\u00e9 par de certaines Humeurs qu\u2019entre nous autres,\nSavants, nous appelons humeurs peccantes, peccantes, c\u2019est-\u00e0-dire...\nhumeurs peccantes\u00a0: d\u2019autant que les vapeurs form\u00e9es par les\nexhalaisons des influences qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent dans la R\u00e9gion des Maladies,\nvenant... pour ainsi dire... \u00e0... Entendez-vous le Latin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-44": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "En aucune fa\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "II04-45": {
                                    "personnage": "Sganarelle se ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019entendez point le Latin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-46": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II04-47": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cabricias arci thuram, catalamus,\nsingulariter, nominativo h\u00e6c Musa, \u00ab\u00a0la Muse\u00a0\u00bb, Bonus, Bona,\nBonum, Deus sanctus, estne oratio latinas\u00a0? Etiam,\n\u00ab\u00a0oui\u00a0\u00bb, Quare, \u00ab\u00a0pourquoi\u00a0?\u00a0\u00bb Quia\nsubstantivo, et adjectivum concordat in generi, numerum, et casus."
                                    }
                                },
                                "II04-48": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que n\u2019ai-je \u00e9tudi\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-49": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019habile homme que vel\u00e0\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-50": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, \u00e7a est si biau, que je n\u2019y entends goutte."
                                    }
                                },
                                "II04-51": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Or ces vapeurs, dont je vous parle,\nvenant \u00e0 passer du c\u00f4t\u00e9 gauche, o\u00f9 est le Foie, au c\u00f4t\u00e9 Droit, o\u00f9 est le\n c\u0153ur, il se trouve que le Poumon que nous appelons en Latin Armyan,\n ayant communication avec le Cerveau, que nous nommons en Grec nasmus,\npar le moyen de la Veine Cave, que nous appelons en H\u00e9breu Cubile,\n rencontre, en son chemin, lesdites vapeurs qui remplissent les\nventricules de l\u2019Omoplate\u00a0; et parce que lesdites vapeurs....\ncomprenez bien ce Raisonnement je vous prie\u00a0: et parce que lesdites\n vapeurs ont une certaine malignit\u00e9\u2026 \u00c9coutez bien ceci, je vous conjure."
                                    }
                                },
                                "II04-52": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II04-53": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ont une certaine malignit\u00e9 qui est caus\u00e9e ... Soyez attentif, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II04-54": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le suis."
                                    }
                                },
                                "II04-55": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est caus\u00e9e par l\u2019\u00e2cret\u00e9 des\nhumeurs, engendr\u00e9es dans la concavit\u00e9 du Diaphragme, il arrive que ces\nvapeurs .... Ossabandus, nequeys, nequer, potarinum, quipsa milus. Voil\u00e0\n justement, ce qui fait que votre Fille est muette."
                                    }
                                },
                                "II04-56": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que \u00e7a est bian dit, notte Homme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-57": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que n\u2019ai-je la langue aussi bian pendue\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-58": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "On ne peut pas mieux raisonner sans\ndoute. Il n\u2019y a qu\u2019une seule chose qui m\u2019a choqu\u00e9. C\u2019est l\u2019endroit du\nFoie et du C\u0153ur. Il me semble que vous les placez autrement qu\u2019ils ne\nsont. Que le C\u0153ur est du c\u00f4t\u00e9 gauche, et le Foie du c\u00f4t\u00e9 droit."
                                    }
                                },
                                "II04-59": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, cela \u00e9tait, autrefois,\nainsi\u00a0; mais nous avons chang\u00e9 tout cela, et nous faisons\nmaintenant la M\u00e9decine d\u2019une M\u00e9thode toute nouvelle."
                                    }
                                },
                                "II04-60": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que je ne savais pas\u00a0: et je vous demande pardon de mon ignorance."
                                    }
                                },
                                "II04-61": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a point de mal: et vous n\u2019\u00eates pas oblig\u00e9 d\u2019\u00eatre aussi habile que nous."
                                    }
                                },
                                "II04-62": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment\u00a0: mais Monsieur, que croyez-vous qu\u2019il faille faire \u00e0 cette maladie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-63": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que je crois, qu\u2019il faille faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-64": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II04-65": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon avis est qu\u2019on la remette sur son Lit\u00a0: et qu\u2019on lui fasse prendre pour Rem\u00e8de, quantit\u00e9 de Pain tremp\u00e9 dans du Vin."
                                    }
                                },
                                "II04-66": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi cela, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-67": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parce qu\u2019il y a dans le Vin et le\nPain, m\u00eal\u00e9s ensemble, une Vertu sympathique, qui fait parler. Ne\nvoyez-vous pas bien qu\u2019on ne donne autre chose aux Perroquets\u00a0: et\nqu\u2019ils apprennent \u00e0 parler en mangeant de cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-68": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai, ah\u00a0! le grand Homme\u00a0! vite, quantit\u00e9 de Pain et de Vin."
                                    }
                                },
                                "II04-69": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je reviendrai voir sur le soir, en quel \u00e9tat elle sera."
                                    }
                                },
                                "II04-70": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui, moi\u00a0? Je me porte le mieux du Monde."
                                    }
                                },
                                "II04-71": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant pis Nourrice, tant pis. Cette\ngrande sant\u00e9 est \u00e0 craindre\u00a0: et il ne sera mauvais de vous faire\nquelque petite Saign\u00e9e amiable, de vous donner quelque petit Clyst\u00e8re\ndulcifiant."
                                    }
                                },
                                "II04-72": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, Monsieur, voil\u00e0 une mode que je ne comprends point. Pourquoi s\u2019aller faire saigner, quand on n\u2019a point de maladie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-73": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe, la Mode en est\nsalutaire\u00a0: et comme on boit pour la Soif \u00e0 venir, il faut se\nfaire, aussi, saigner pour la maladie \u00e0 venir."
                                    }
                                },
                                "II04-74": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma fi, je me moque de \u00e7a\u00a0; et je ne veux point faire de mon corps une Boutique d\u2019Apothicaire."
                                    }
                                },
                                "II04-75": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates r\u00e9tive aux Rem\u00e8des\u00a0: mais nous saurons vous soumettre \u00e0 la Raison."
                                    }
                                },
                                "II04-76": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez un peu, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II04-77": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-78": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous donner de l\u2019Argent, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-79": {
                                    "personnage": "Sganarelle tendant sa main derri\u00e8re pardessous sa robe tandis que ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en prendrai pas, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-80": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur ...."
                                    }
                                },
                                "II04-81": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout."
                                    }
                                },
                                "II04-82": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un petit moment."
                                    }
                                },
                                "II04-83": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "En aucune fa\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "II04-84": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "II04-85": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez."
                                    }
                                },
                                "II04-86": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui est fait."
                                    }
                                },
                                "II04-87": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en ferai rien."
                                    }
                                },
                                "II04-88": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-89": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas l\u2019Argent qui me fait agir."
                                    }
                                },
                                "II04-90": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois."
                                    }
                                },
                                "II04-91": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est-il de poids\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-92": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-93": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas un M\u00e9decin mercenaire."
                                    }
                                },
                                "II04-94": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le sais bien."
                                    }
                                },
                                "II04-95": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019int\u00e9r\u00eat ne me gouverne point."
                                    }
                                },
                                "II04-96": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas cette pens\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, cela ne va pas mal, et pourvu que..."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, il y a longtemps que je vous attends\u00a0: et je viens implorer votre assistance."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un pouls qui est fort mauvais."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis point Malade, Monsieur\u00a0; et ce n\u2019est pas pour cela, que je viens \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous n\u2019\u00eates pas Malade, que Diable ne le dites-vous donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, pour vous dire la chose en deux\nmots, je m\u2019appelle L\u00e9andre, qui suis amoureux de Lucinde, que vous venez\n de visiter\u00a0: et comme, par la mauvaise humeur, de son P\u00e8re, toute\nsorte d\u2019acc\u00e8s m\u2019est ferm\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019elle, Je me hasarde \u00e0 vous prier de\nvouloir servir mon amour\u00a0: et de me donner lieu d\u2019ex\u00e9cuter un\nStratag\u00e8me que j\u2019ai trouv\u00e9, pour lui pouvoir dire deux mots, d\u2019o\u00f9\nd\u00e9pendent, absolument, mon bonheur, et ma vie."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour qui me prenez-vous\u00a0?\nComment oser vous adresser \u00e0 moi, pour vous servir dans votre amour, et\nvouloir ravaler la Dignit\u00e9 de M\u00e9decin, \u00e0 des Emplois de cette\nnature\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, ne faites point de bruit."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en veux faire moi, vous \u00eates un impertinent."
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! Monsieur doucement."
                                    }
                                },
                                "II05-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un mal avis\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II05-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "II05-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous apprendrai que je ne suis point Homme \u00e0 cela\u00a0: et que c\u2019est une insolence extr\u00eame..."
                                    }
                                },
                                "II05-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II05-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle tenant la ",
                                    "vers": {
                                        "0": "De vouloir m\u2019employer... je ne parle\npas pour vous\u00a0: car vous \u00eates honn\u00eate Homme, et je serais ravi de\nvous rendre service. Mais il y a de certains Impertinents au Monde, qui\nviennent prendre les Gens pour ce qu\u2019ils ne sont pas\u00a0: et je vous\navoue que cela me met en col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II05-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande pardon, Monsieur, de la libert\u00e9 que..."
                                    }
                                },
                                "II05-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez\u00a0: de quoi est-il question\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous saurez, donc, Monsieur, que\ncette Maladie que vous voulez gu\u00e9rir, est une feinte Maladie. Les\nM\u00e9decins ont raisonn\u00e9 l\u00e0-dessus, comme il faut\u00a0; et ils n\u2019ont pas\nmanqu\u00e9 de dire, que cela proc\u00e9dait, qui, du Cerveau, qui, des\nEntrailles, qui, de la Rate, qui, du Foie. Mais il est certain que\nl\u2019Amour en est la v\u00e9ritable Cause\u00a0: et que Lucinde n\u2019a trouv\u00e9 cette\n Maladie, que pour se d\u00e9livrer d\u2019un Mariage, dont elle \u00e9tait importun\u00e9e.\n Mais, de crainte qu\u2019on ne nous voie ensemble, retirons-nous\nd\u2019ici\u00a0: et je vous dirai en marchant, ce que je souhaite de vous."
                                    }
                                },
                                "II05-19": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Monsieur, vous m\u2019avez donn\u00e9\npour votre amour, une Tendresse qui n\u2019est pas concevable\u00a0: et j\u2019y\nperdrai toute ma M\u00e9decine, ou la Malade cr\u00e8vera, ou bien elle sera \u00e0\nvous."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me semble que je ne suis pas mal\nainsi, pour un Apothicaire\u00a0: et comme le P\u00e8re ne m\u2019a gu\u00e8re vu, ce\nchangement d\u2019Habit, et de Perruque, est assez capable, je crois, de me\nd\u00e9guiser \u00e0 ses yeux."
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que je souhaiterais, serait\nde savoir cinq ou six grands Mots de M\u00e9decine, pour parer mon Discours,\net me donner l\u2019air d\u2019habile Homme."
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, allez, tout cela n\u2019est pas n\u00e9cessaire. Il suffit de l\u2019Habit\u00a0: et je n\u2019en sais pas plus que vous."
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diable emporte, si j\u2019entends rien en\nM\u00e9decine. Vous \u00eates honn\u00eate Homme\u00a0: et je veux bien me confier \u00e0\nvous, comme vous vous confiez \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, vous n\u2019\u00eates pas effectivement..."
                                    }
                                },
                                "III01-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, vous dis-je, ils m\u2019ont fait\nM\u00e9decin malgr\u00e9 mes Dents. Je ne m\u2019\u00e9tais jamais m\u00eal\u00e9 d\u2019\u00eatre si savant que\n cela\u00a0: et toutes mes \u00c9tudes n\u2019ont \u00e9t\u00e9 que jusqu\u2019en sixi\u00e8me. Je ne\nsais point sur quoi cette imagination leur est venue\u00a0: mais quand\nj\u2019ai vu qu\u2019\u00e0 toute force, ils voulaient que je fusse M\u00e9decin, je me suis\n r\u00e9solu de l\u2019\u00eatre, aux D\u00e9pens de qui il appartiendra. Cependant, vous ne\n sauriez croire comment l\u2019erreur s\u2019est r\u00e9pandue\u00a0: et de quelle\nfa\u00e7on, chacun est endiabl\u00e9 \u00e0 me croire habile Homme. On me vient\nchercher de tous les c\u00f4t\u00e9s\u00a0: et si les choses vont toujours de\nm\u00eame, je suis d\u2019avis de m\u2019en tenir, toute ma vie, \u00e0 la M\u00e9decine. Je\ntrouve que c\u2019est le M\u00e9tier le meilleur de tous\u00a0: car soit qu\u2019on\nfasse bien, ou soit qu\u2019on fasse mal, on est toujours pay\u00e9 de m\u00eame sorte.\n La m\u00e9chante Besogne ne retombe jamais sur notre Dos\u00a0: et nous\ntaillons, comme il nous pla\u00eet, sur l\u2019\u00c9toffe o\u00f9 nous travaillons. Un\nCordonnier en faisant des Souliers, ne saurait g\u00e2ter un morceau de Cuir,\n qu\u2019il n\u2019en paye les Pots cass\u00e9s\u00a0: mais ici, l\u2019on peut g\u00e2ter un\nHomme sans, qu\u2019il en co\u00fbte rien. Les B\u00e9vues ne sont point pour\nnous\u00a0: et c\u2019est toujours, la faute de celui qui meurt. Enfin le bon\n de cette Profession, est qu\u2019il y a parmi les Morts, une honn\u00eatet\u00e9, une\ndiscr\u00e9tion la plus grande du Monde\u00a0: jamais on n\u2019en voit se\nplaindre du M\u00e9decin qui l\u2019a tu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III01-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que les morts sont fort honn\u00eates Gens, sur cette mati\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III01-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 des gens qui ont la mine de me venir consulter. Allez toujours m\u2019attendre aupr\u00e8s du Logis de votre ma\u00eetresse."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, je venons vous charcher, mon Fils Perrin et moi."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019y a-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa pauvre m\u00e8re, qui a nom Parette est dans un lit, Malade, il y a six mois."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle tendant la main comme pour recevoir de l\u2019",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous que j\u2019y fasse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrions, Monsieu, que vous nous baillissiez quelque petite dr\u00f4lerie pour la garir."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut voir de quoi est-ce qu\u2019elle est Malade."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Alle est malade d\u2019Hypocrisie, Monsieu."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019Hypocrisie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019alle est enfl\u00e9e\npar tout, et l\u2019an dit que c\u2019est quantit\u00e9 de s\u00e9riosit\u00e9s qu\u2019alle a dans le\n Corps, et que son Foie, son Ventre, ou sa Rate, comme vous voudrais\nl\u2019appeler, au glieu de faire du sang, ne fait plus que de L\u2019iau. Alle a\nde deux jours l\u2019un, la fi\u00e8vre quotiguenne, avec des lassitules et des\ndouleurs dans les Mufles des jambes. On entend dans sa Gorge, des\nFleumes qui sont tout pr\u00eats \u00e0 l\u2019\u00e9touffer\u00a0: parfois, il lui prend\ndes Syncoles, et des Conversions, que je crayons qu\u2019alle est pass\u00e9e.\nJ\u2019avons dans notte Village, un Apothicaire, r\u00e9v\u00e9rence parler, qui li a\ndonn\u00e9 je ne sai combien d\u2019Histoires\u00a0: et il m\u2019en co\u00fbte plus d\u2019eune\ndouzaine de bons \u00e9cus, en Lavements, ne v\u2019s en d\u00e9plaise, en Apostumes,\nqu\u2019on li a fait prendre, en Infections de Jacinthe, et en Portions\nCordales. Mais tout \u00e7a, comme dit l\u2019autre, n\u2019a \u00e9t\u00e9 que de l\u2019Onguent\nmiton mitaine. Il velait li bailler d\u2019eune certaine Drogue que l\u2019on\nappelle du vin Am\u00e9tile\u00a0: mais j\u2019ai-s-eu peur, franchement, que \u00e7a\nl\u2019envoy\u00eet \u00e0 patres, et l\u2019an dit que ces gros m\u00e9decins tuont je ne sai\ncombien de Monde, avec cette Invention-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle tendant toujours la main et la branlant comme pour signe qu\u2019il demande de l\u2019",
                                    "vers": {
                                        "0": "Venons au fait, mon ami, venons au fait."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Thibaut",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le fait est, Monsieu, que je venons vous prier de nous dire ce qu\u2019il faut que je fassions."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vous entends point du tout."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, ma M\u00e8re est Malade, et vel\u00e0 deux \u00c9cus que je vous apportons, pour nous bailler queuque Rem\u00e8de."
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je vous entends, vous.\nVoil\u00e0 un Gar\u00e7on qui parle clairement, qui s\u2019explique comme il faut. Vous\n dites que votre M\u00e8re est malade d\u2019Hydropisie, qu\u2019elle est enfl\u00e9e par\ntout le corps, qu\u2019elle a la Fi\u00e8vre, avec des Douleurs dans les\njambes\u00a0: et qu\u2019il lui prend, parfois, des Syncopes, et des\nConvulsions, c\u2019est-\u00e0-dire des \u00c9vanouissements."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh oui, Monsieu, c\u2019est justement \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai compris d\u2019abord, vos paroles. Vous avez un p\u00e8re qui ne sait ce qu\u2019il dit. Maintenant, vous me demandez un rem\u00e8de\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieu."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un Rem\u00e8de pour la gu\u00e9rir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est comme je l\u2019entendons."
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez, voil\u00e0 un morceau de Formage, qu\u2019il faut que vous lui fassiez prendre."
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du fromage, Monsieu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est un Formage pr\u00e9par\u00e9, o\u00f9 il entre de l\u2019Or, du Coral, et des Perles, et quantit\u00e9 d\u2019autres choses pr\u00e9cieuses."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "Perrin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, je vous sommes bien oblig\u00e9s\u00a0: et j\u2019allons li faire prendre \u00e7a tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez. Si elle meurt, ne manquez pas de la faire enterrer du mieux que vous pourrez."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici la belle Nourrice. Ah Nourrice\nde mon c\u0153ur, je suis ravi de cette rencontre\u00a0: et votre vue est la\nRhubarbe, la Casse et le S\u00e9n\u00e9 qui purgent toute la M\u00e9lancolie de mon\n\u00c2me."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma figu\u00e9, Monsieu le M\u00e9decin, \u00e7a est trop bian dit pour moi\u00a0: et je n\u2019entends rien \u00e0 tout votte latin."
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Devenez malade, Nourrice, je vous prie, devenez malade pour l\u2019amour de moi. J\u2019aurais toutes les joies du monde, de vous gu\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sis votte sarvante, j\u2019aime bian mieux qu\u2019an ne me gu\u00e9risse pas."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je vous plains, belle Nourrice, d\u2019avoir un mari jaloux et f\u00e2cheux comme celui que vous avez\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que velez-vous, Monsieu, c\u2019est pour\nla P\u00e9nitence de mes Fautes\u00a0: et l\u00e0 o\u00f9 la Ch\u00e8vre est li\u00e9e, il faut\nbian qu\u2019alle y broute."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, un Rustre comme cela\u00a0! Un Homme qui vous observe toujours, et ne veut pas que Personne vous parle\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! vous n\u2019avez rien vu encore\u00a0: et ce n\u2019est qu\u2019un petit \u00e9chantillon de sa mauvaise humeur."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il possible, et qu\u2019un Homme ait\nl\u2019\u00c2me assez basse, pour maltraiter une Personne comme vous\u00a0? Ah que\n j\u2019en sais, belle Nourrice, et qui ne sont pas loin d\u2019ici, qui se\ntiendraient heureux de baiser, seulement, les petits bouts de vos\nPetons. Pourquoi faut-il qu\u2019une Personne si bien faite, soit tomb\u00e9e en\nde telles mains\u00a0: et qu\u2019un franc Animal, un Brutal, un Stupide, un\nSot ...\u00a0? Pardonnez-moi, Nourrice, si je parle ainsi de votre mari."
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, Monsieu, je sai bien qu\u2019il m\u00e9rite tous ces Noms-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, sans doute, Nourrice, il les\nm\u00e9rite\u00a0: et il m\u00e9riterait encore, que vous lui missiez quelque\nChose sur la T\u00eate, pour le punir des Soup\u00e7ons qu\u2019il a."
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est bien vrai, que si je n\u2019avais, devant les yeux, que son int\u00e9r\u00eat, il pourrait m\u2019obliger \u00e0 queuque \u00e9trange chose."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Foi, vous ne feriez pas mal, de\nvous venger de lui, avec quelqu\u2019un. C\u2019est un Homme, je vous le dis, qui\nm\u00e9rite bien cela\u00a0: et si j\u2019\u00e9tais assez heureux, belle Nourrice,\npour \u00eatre choisi pour..."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0\u00a0! Lucas, n\u2019as-tu point vu ici, notre M\u00e9decin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et oui, de par tous les Diantres, je l\u2019ai vu, et ma Femme aussi."
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 est-ce, donc, qu\u2019il peut \u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais\u00a0: mais je voudrais qu\u2019il f\u00fbt \u00e0 tous les Guebles."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va-t\u2019en voir un peu, ce que fait ma Fille."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, je demandais o\u00f9 vous \u00e9tiez."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019\u00e9tais amus\u00e9 dans votre Cour, \u00e0 expulser le superflu de la Boisson. Comment se porte la Malade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un peu plus mal, depuis votre Rem\u00e8de."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux. C\u2019est signe qu\u2019il op\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais en op\u00e9rant, je crains qu\u2019il ne l\u2019\u00e9touffe."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous mettez pas en peine\u00a0: j\u2019ai des Rem\u00e8des qui se moquent de tout, et je l\u2019attends \u00e0 l\u2019Agonie."
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est cet homme-l\u00e0, que vous amenez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle faisant des signes avec la main que c\u2019est un ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est..."
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Celui ...."
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui..."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous entends."
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre fille en aura besoin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Jacqueline",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieu, vel\u00e0 votre Fille qui veut un peu marcher."
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela lui fera du bien. Allez-vous-en,\n Monsieur l\u2019Apothicaire, t\u00e2ter un peu son Pouls, afin que je raisonne\ntant\u00f4t, avec vous, de sa maladie.",
                                        "1": "Monsieur, c\u2019est une grande et subtile\n Question entre les Doctes, de savoir si les Femmes sont plus faciles \u00e0\ngu\u00e9rir que les Hommes\u00a0? Je vous prie d\u2019\u00e9couter ceci, s\u2019il vous\npla\u00eet. Les uns disent que non, les autres disent que oui\u00a0: et moi\nje dis que oui, et non. D\u2019autant que l\u2019incongruit\u00e9 des Humeurs opaques,\nqui se rencontrent au Temp\u00e9rament naturel des Femmes, \u00e9tant cause que la\n Partie Brutale veut toujours prendre empire sur la Sensitive, on voit\nque l\u2019in\u00e9galit\u00e9 de leurs opinions, d\u00e9pend du Mouvement oblique, du\nCercle de la Lune\u00a0: et comme le Soleil qui darde ses Rayons sur la\nConcavit\u00e9 de la Terre, trouve..."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne suis point du tout capable de changer de sentiment."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 ma fille qui parle. \u00d4 grande\nVertu du Rem\u00e8de\u00a0!\u00d4 admirable M\u00e9decin\u00a0!Que je vous suis oblig\u00e9,\n Monsieur, de cette gu\u00e9rison merveilleuse\u00a0: et que puis-je faire\npour vous, apr\u00e8s un tel service\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle se promenant sur le ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une maladie qui m\u2019a bien donn\u00e9 de la peine\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon P\u00e8re, j\u2019ai recouvr\u00e9 la\nparole\u00a0: mais je l\u2019ai recouvr\u00e9e pour vous dire, que je n\u2019aurai\njamais d\u2019autre \u00e9poux que L\u00e9andre, et que c\u2019est inutilement que vous\nvoulez me donner Horace."
                                    }
                                },
                                "III06-7": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais..."
                                    }
                                },
                                "III06-8": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien n\u2019est capable d\u2019\u00e9branler la R\u00e9solution que j\u2019ai prise."
                                    }
                                },
                                "III06-9": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi...."
                                    }
                                },
                                "III06-10": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019opposerez en vain de belles Raisons."
                                    }
                                },
                                "III06-11": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si..."
                                    }
                                },
                                "III06-12": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous vos Discours ne serviront de rien."
                                    }
                                },
                                "III06-13": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je..."
                                    }
                                },
                                "III06-14": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose o\u00f9 je suis d\u00e9termin\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III06-15": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais..."
                                    }
                                },
                                "III06-16": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est Puissance Paternelle, qui me puisse obliger \u00e0 me marier malgr\u00e9 moi."
                                    }
                                },
                                "III06-17": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai..."
                                    }
                                },
                                "III06-18": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau faire tous vos efforts."
                                    }
                                },
                                "III06-19": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il..."
                                    }
                                },
                                "III06-20": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon c\u0153ur ne saurait se soumettre \u00e0 cette tyrannie."
                                    }
                                },
                                "III06-21": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "La..."
                                    }
                                },
                                "III06-22": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je me jetterai plut\u00f4t dans un Convent que d\u2019\u00e9pouser un Homme que je n\u2019aime point."
                                    }
                                },
                                "III06-23": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais..."
                                    }
                                },
                                "III06-24": {
                                    "personnage": "Lucinde ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non. En aucune fa\u00e7on. Point d\u2019affaire. Vous perdez le temps. Je n\u2019en ferai rien. Cela est r\u00e9solu."
                                    }
                                },
                                "III06-25": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! quelle imp\u00e9tuosit\u00e9 de paroles, il n\u2019y a pas moyen d\u2019y r\u00e9sister. Monsieur, je vous prie de la faire redevenir muette."
                                    }
                                },
                                "III06-26": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose qui m\u2019est impossible. Tout ce que je puis faire pour votre service, est de vous rendre sourd, si vous voulez."
                                    }
                                },
                                "III06-27": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous remercie. Penses-tu donc..."
                                    }
                                },
                                "III06-28": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, toutes vos raisons ne gagneront rien sur mon \u00c2me."
                                    }
                                },
                                "III06-29": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu \u00e9pouseras Horace, d\u00e8s ce soir."
                                    }
                                },
                                "III06-30": {
                                    "personnage": "Lucinde",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019\u00e9pouserai plut\u00f4t la mort."
                                    }
                                },
                                "III06-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, arr\u00eatez-vous, laissez-moi\nm\u00e9dicamenter cette Affaire. C\u2019est une Maladie qui la tient\u00a0: et je\nsais le Rem\u00e8de qu\u2019il y faut apporter."
                                    }
                                },
                                "III06-32": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serait-il possible, Monsieur, que vous pussiez, aussi, gu\u00e9rir cette Maladie d\u2019Esprit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, laissez-moi faire, j\u2019ai des Rem\u00e8des pour tout\u00a0: et notre Apothicaire nous servira pour cette Cure."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelles Drogues, Monsieur, sont celles que vous venez de dire\u00a0? Il me semble que je ne les ai jamais ou\u00ef nommer."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont Drogues dont on se sert dans les n\u00e9cessit\u00e9s urgentes."
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avez-vous jamais vu, une Insolence pareille \u00e0 la sienne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Filles sont quelquefois un peu t\u00eatues."
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne sauriez croire comme elle est affol\u00e9e de ce L\u00e9andre."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Chaleur du Sang, fait cela dans les jeunes Esprits."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, d\u00e8s que j\u2019ai eu d\u00e9couvert la violence de cet Amour, j\u2019ai su tenir toujours ma Fille renferm\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez fait sagement."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019ai bien emp\u00each\u00e9 qu\u2019ils n\u2019aient eu communication ensemble."
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il serait arriv\u00e9 quelque folie, si j\u2019avais souffert qu\u2019ils se fussent vus."
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "III07-13": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je crois qu\u2019elle aurait \u00e9t\u00e9 fille \u00e0 s\u2019en aller avec lui."
                                    }
                                },
                                "III07-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est prudemment raisonn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III07-15": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "On m\u2019avertit qu\u2019il fait tous ses efforts pour lui parler."
                                    }
                                },
                                "III07-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel Dr\u00f4le."
                                    }
                                },
                                "III07-17": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais il perdra son temps."
                                    }
                                },
                                "III07-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "III07-19": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et j\u2019emp\u00eacherai bien qu\u2019il ne la voie."
                                    }
                                },
                                "III07-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019a pas affaire \u00e0 un Sot, et vous savez des Rubriques, qu\u2019il ne sait pas. Plus fin que vous n\u2019est pas b\u00eate."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah palsanguenne, Monsieu, vaici bian\ndu tintamarre, votte Fille s\u2019en est enfuie avec son Liandre, c\u2019\u00e9tait lui\n qui \u00e9tait l\u2019Apothicaire, et vel\u00e0 Monsieu le M\u00e9decin, qui a fait cette\nbelle Op\u00e9ration-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III08-2": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, m\u2019assassiner de la fa\u00e7on.\nAllons, un Commissaire, et qu\u2019on emp\u00eache qu\u2019il ne sorte. Ah Tra\u00eetre, je\nvous ferai punir par la justice."
                                    }
                                },
                                "III08-3": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah par ma fi, Monsieu le M\u00e9decin, vous serez pendu, ne bougez de l\u00e0 seulement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "III09-1": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Dieu, que j\u2019ai eu de\npeine \u00e0 trouver ce Logis\u00a0: dites-moi un peu des Nouvelles du\nM\u00e9decin que je vous ai donn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III09-2": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le vel\u00e0, qui va \u00eatre pendu."
                                    }
                                },
                                "III09-3": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, mon mari pendu, h\u00e9las, et qu\u2019a-t-il fait pour cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-4": {
                                    "personnage": "Lucas",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a fait enlever la Fille de notte Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III09-5": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! mon cher mari, est-il bien vrai qu\u2019on te va pendre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu vois, ah."
                                    }
                                },
                                "III09-7": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faut-il que tu te laisses mourir en pr\u00e9sence de tant de Gens\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu que j\u2019y fasse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III09-9": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore, si tu avais achev\u00e9 de couper notre Bois, je prendrais quelque consolation."
                                    }
                                },
                                "III09-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retire-toi de l\u00e0, tu me fends le c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III09-11": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux demeurer pour t\u2019encourager \u00e0 la Mort\u00a0: et je ne te quitterai point, que je ne t\u2019aie vu pendu."
                                    }
                                },
                                "III09-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "III10-1": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Commissaire viendra bient\u00f4t, et l\u2019on s\u2019en va vous mettre en lieu, o\u00f9 l\u2019on me r\u00e9pondra de vous."
                                    }
                                },
                                "III10-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, cela ne se peut-il point changer en quelques coups de b\u00e2ton\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III10-3": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, la Justice en ordonnera .... Mais que vois-je\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI et DERNI\u00c8RE.",
                            "repliques": {
                                "III11-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je viens faire para\u00eetre\nL\u00e9andre \u00e0 vos yeux, et remettre Lucinde en votre pouvoir, nous avons eu\ndessein de prendre la fuite nous deux, et de nous aller marier\nensemble\u00a0: mais cette entreprise a fait place \u00e0 un proc\u00e9d\u00e9 plus\nhonn\u00eate\u00a0: je ne pr\u00e9tends point vous voler votre Fille, et ce n\u2019est\nque de votre main que je veux la recevoir\u00a0: ce que je vous dirai,\nMonsieur, c\u2019est que je viens tout \u00e0 l\u2019heure de recevoir des lettres, par\n o\u00f9 j\u2019apprends que mon oncle est mort, et que je suis h\u00e9ritier de tous\nses biens."
                                    }
                                },
                                "III11-2": {
                                    "personnage": "G\u00e9ronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre Vertu m\u2019est tout \u00e0 fait consid\u00e9rable, et je vous donne ma Fille, avec la plus grande joie du Monde."
                                    }
                                },
                                "III11-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La M\u00e9decine l\u2019a \u00e9chapp\u00e9 belle\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III11-4": {
                                    "personnage": "Martine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque tu ne seras point pendu, rends-moi gr\u00e2ce d\u2019\u00eatre M\u00e9decin\u00a0: car c\u2019est moi qui t\u2019ai procur\u00e9 cet Honneur."
                                    }
                                },
                                "III11-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est toi qui m\u2019as procur\u00e9 je ne sais combien de coups de B\u00e2ton."
                                    }
                                },
                                "III11-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019effet en est trop beau, pour en garder du ressentiment."
                                    }
                                },
                                "III11-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, je te pardonne ces coups\n de B\u00e2ton, en faveur de la Dignit\u00e9 o\u00f9 tu m\u2019as \u00e9lev\u00e9\u00a0: mais\npr\u00e9pare-toi d\u00e9sormais \u00e0 vivre dans un grand respect avec un Homme de ma\ncons\u00e9quence, et songe que la Col\u00e8re d\u2019un M\u00e9decin est plus \u00e0 craindre\nqu\u2019on ne peut croire."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}