{
    "pieces": [
        {
            "title": "Le Festin de Pierre, Com\u00e9die",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoique puisse dire Aristote et toute\n la Philosophie, il n\u2019est rien d\u2019\u00e9gal au Tabac, c\u2019est la passion des \nhonn\u00eates gens, et qui vit sans tabac n\u2019est pas digne de vivre\u00a0; non\n seulement il r\u00e9jouit et purge les cerveaux humains, mais encore il \ninstruit les \u00e2mes \u00e0 la vertu, et leur apprend avec lui \u00e0 demeurer \nhonn\u00eate homme\u00a0; Ne voyez vous pas bien, d\u00e8s qu\u2019on en prend, de \nquelle mani\u00e8re obligeante on en use avec tout le monde, et comme on est \nravi d\u2019en donner \u00e0 droite et \u00e0 gauche, partout o\u00f9 l\u2019on se trouve\u00a0? \nOn n\u2019attend pas m\u00eame qu\u2019on en demande, et l\u2019on court au-devant du \nsouhait des gens, tant il est vrai que le tabac inspire des sentiments \nd\u2019honneur et de vertu \u00e0 tous ceux qui en prennent\u00a0: Mais c\u2019est \nassez de cette mati\u00e8re\u00a0; reprenons notre discours. Si bien donc, \ncher Gusman que Done Elvire, ta Ma\u00eetresse, surprise de notre d\u00e9part, \ns\u2019est mise en campagne apr\u00e8s\u00a0; et son c\u0153ur, que mon Ma\u00eetre a su \ntoucher trop fortement, n\u2019a pu depuis vivre sans le venir chercher \nici\u00a0; Veux-tu qu\u2019entre nous, je te dise ma pens\u00e9e, j\u2019ai peur \nqu\u2019elle soit mal pay\u00e9e de son amour, que son voyage en cette ville \nproduise peu de fruit, et que vous eussiez autant gagn\u00e9 \u00e0 ne bouger de \nl\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "Gusman",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et la raison encore, dis-moi je te \nprie Sganarelle, qui peut t\u2019inspirer de si mauvais augure\u00a0? ton \nMa\u00eetre t\u2019a-t-il d\u00e9couvert son c\u0153ur l\u00e0-dessus, et t\u2019a t-il dit qu\u2019il e\u00fbt \npour nous quelque froideur qui l\u2019ait oblig\u00e9 \u00e0 partir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non pas, mais \u00e0 vue de pays je \nconnais \u00e0 peu pr\u00e8s le train des choses, et sans qu\u2019il m\u2019ait encore rien \ndit, je gagerais presque que l\u2019affaire va l\u00e0. Je pourrais peut-\u00eatre me \ntromper, mais enfin sur de tels sujets l\u2019exp\u00e9rience m\u2019a donn\u00e9 quelque \nlumi\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "Gusman",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! ce d\u00e9part si peu pr\u00e9vu \nserait une infid\u00e9lit\u00e9 de Don Juan\u00a0! il pourrait faire cette injure \naux chastes feux de Done Elvire\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, c\u2019est qu\u2019il est trop s\u00fbr encore qu\u2019il n\u2019a pas le courage."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "Gusman",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un homme de sa qualit\u00e9 ferait une action si l\u00e2che."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! oui, sa qualit\u00e9, la raison en est belle, et c\u2019est par l\u00e0 qu\u2019il s\u2019emp\u00eacherait des choses."
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "Gusman",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais les saints n\u0153uds du mariage le tiennent engag\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! mon pauvre Gusman, mon ami, tu ne sais pas encore, crois-moi, quel homme c\u2019est Don Juan."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "Gusman",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas de vrai quel homme il \npeut \u00eatre, s\u2019il faut qu\u2019il nous ait fait cette perfidie, et je ne \ncomprends point comme apr\u00e8s tant d\u2019amour et tant d\u2019impatience t\u00e9moign\u00e9e,\n tant d\u2019hommages pressants, de v\u0153ux, de soupirs, et de larmes, tant de \nlettres passionn\u00e9es, de protestations ardentes et de serments r\u00e9it\u00e9r\u00e9s, \ntant de transports enfin, et tant d\u2019emportements qu\u2019il a fait para\u00eetre, \njusques \u00e0 forcer dans sa passion l\u2019obstacle sacr\u00e9 d\u2019un Convent pour \nmettre Done Elvire en sa puissance, je ne comprends pas, dis-je, comme \napr\u00e8s tout cela il aurait le c\u0153ur de pouvoir manquer \u00e0 sa parole."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas grande peine \u00e0 le \ncomprendre moi, et si tu connaissais le p\u00e8lerin, tu trouverais la chose \nassez facile pour lui\u00a0; je ne dis pas qu\u2019il ait chang\u00e9 de \nsentiments pour Done Elvire, je n\u2019en ai point de certitude encore\u00a0;\n tu sais que par son ordre je partis avant lui, et depuis son arriv\u00e9e, \nil ne m\u2019a point entretenu\u00a0; mais par pr\u00e9caution je t\u2019apprends inter nos,\n que tu vois en Don Juan mon Ma\u00eetre le plus grand sc\u00e9l\u00e9rat que la terre \nait jamais port\u00e9, un enrag\u00e9, un chien, un Diable, un Turc, un h\u00e9r\u00e9tique,\n qui ne croit ni Ciel ni Saint, ni Dieu, ni loup-garou, qui passe cette \nvie en v\u00e9ritable b\u00eate brute, en pourceau d\u2019\u00c9picure, en vrai Sardanapale,\n ferme l\u2019oreille \u00e0 toutes les remontrances Chr\u00e9tiennes qu\u2019on lui peut \nfaire, et traite de billeves\u00e9es tout ce que nous croyons\u00a0; tu me \ndis qu\u2019il a \u00e9pous\u00e9 ta Maitresse, crois qu\u2019il aurait plus fait pour \ncontenter sa passion, et qu\u2019avec elle il aurait encore \u00e9pous\u00e9 toi, son \nchien et son chat\u00a0; un mariage ne lui co\u00fbte rien \u00e0 contracter, il \nne se sert point d\u2019autre pi\u00e8ge pour attraper les belles, et c\u2019est un \n\u00e9pouseur \u00e0 toutes mains, Dame, Damoiselle, Bourgeoise, Paysanne\u00a0; \nIl ne trouve rien de trop chaud ni de trop froid pour lui, et si je te \ndisais le nom de toutes celles qu\u2019il a \u00e9pous\u00e9es en divers lieux, ce \nserait un chapitre \u00e0 durer jusques au soir\u00a0; tu demeures surpris et\n changes de couleur \u00e0 ce discours\u00a0; ce n\u2019est l\u00e0 qu\u2019une \u00e9bauche du \npersonnage\u00a0; et pour en achever le portrait, il faudrait bien \nd\u2019autres coups de pinceau\u00a0: Suffit qu\u2019il faut que le courroux du \nCiel l\u2019accable quelque jour, qu\u2019il me vaudrait bien mieux d\u2019\u00eatre au \nDiable qu\u2019\u00e0 lui, et qu\u2019il me fait voir tant d\u2019horreurs que je \nsouhaiterais qu\u2019il f\u00fbt d\u00e9j\u00e0 je ne sais o\u00f9. C\u2019est une chose terrible, il \nfaut que je lui sois fid\u00e8le en d\u00e9pit que j\u2019en aie\u00a0; la crainte en \nmoi fait l\u2019office du z\u00e8le, bride mes sentiments et me r\u00e9duit \u00e0 la \ncomplaisance d\u2019applaudir bien souvent \u00e0 ce que mon \u00e2me d\u00e9teste\u00a0; le\n voila qui vient se promener dans ce Palais, s\u00e9parons nous\u00a0; \n\u00e9coute, au moins je te fais confidence avec grande franchise, et cela \nm\u2019est sorti un peu bien vite de la bouche\u00a0; mais s\u2019il fallait qu\u2019il\n en v\u00eent quelque chose \u00e0 ses oreilles, je dirais hautement que tu aurais\n menti."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel homme te parlait l\u00e0\u00a0? il a bien de l\u2019air, ce me semble, du bon Gusman de Done Elvire."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est quelque chose aussi \u00e0 peu pr\u00e8s comme cela."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, c\u2019est lui\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et depuis quand est-il en cette Ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019hier au soir."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quel sujet l\u2019am\u00e8ne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que vous jugez assez ce qui peut l\u2019inqui\u00e9ter."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre d\u00e9part sans doute."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le bon homme en est tout mortifi\u00e9, et m\u2019en demandait le sujet"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quelle R\u00e9ponse as-tu faite\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous ne m\u2019en aviez rien dit."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore, quelle est ta pens\u00e9e l\u00e0-dessus, que t\u2019imagines-tu de cette affaire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? je crois, sans vous faire tort, que vous avez quelque nouvel amour en t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu le crois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi tu ne te trompes pas, et je dois t\u2019avouer qu\u2019un autre objet a chass\u00e9 Done Elvire, de ma pens\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh mon Dieu\u00a0! je sais mon Don \nJuan sur le bout du doigt, et connais votre c\u0153ur pour le plus grand \ncoureur du monde\u00a0; il se pla\u00eet \u00e0 se promener de lieux en lieux, et \nn\u2019aime point \u00e0 demeurer en place."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et ne trouves-tu pas que j\u2019ai raison d\u2019en user de la sorte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? parle."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment que vous avez raison, si \nvous le voulez. On ne peut pas aller l\u00e0 contre\u00a0; mais si vous ne le\n vouliez pas, ce serait peut-\u00eatre une autre affaire."
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien, je te donne la libert\u00e9 de parler, et de me dire tes sentiments."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "En ce cas, Monsieur, je vous dirai \nfranchement que je n\u2019approuve point votre m\u00e9thode, et que je trouve fort\n vilain d\u2019aimer de tous c\u00f4t\u00e9s comme vous faites."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? tu veux qu\u2019on se lie \u00e0 \ndemeurer au premier objet qui nous prend, qu\u2019on renonce au monde pour \nlui, et qu\u2019on n\u2019ait plus d\u2019yeux pour personne\u00a0; la belle chose de \nvouloir se piquer d\u2019un faux honneur, d\u2019\u00eatre fid\u00e8le, de s\u2019ensevelir pour \ntoujours dans une passion, et d\u2019\u00eatre mort d\u00e8s sa jeunesse pour toutes \nles autres beaut\u00e9s qui nous peuvent frapper les yeux\u00a0; non non, la \nconstance n\u2019est bonne que pour des ridicules\u00a0: toutes les belles \nont droit de nous charmer, et l\u2019avantage d\u2019\u00eatre rencontr\u00e9e la premi\u00e8re, \nne doit point d\u00e9rober aux autres les justes pr\u00e9tentions qu\u2019elles ont \ntoutes sur nos c\u0153urs\u00a0; pour moi, la beaut\u00e9 me ravit partout o\u00f9 je \nla trouve, et je c\u00e8de facilement \u00e0 cette douce violence o\u00f9 elle nous \nentraine\u00a0; J\u2019ai beau \u00eatre engag\u00e9, l\u2019amour que j\u2019ai pour une belle \nn\u2019engage point mon \u00e2me \u00e0 faire une injustice aux autres\u00a0; Je \nconserve des yeux pour voir le m\u00e9rite de toutes, et je rends \u00e0 chacune \nles hommages et les tributs o\u00f9 la nature nous oblige\u00a0; quoi qu\u2019il \nen soit je ne puis refuser mon c\u0153ur \u00e0 tout ce que je vois d\u2019aimable, et \nd\u00e8s qu\u2019un beau visage me le demande, si j\u2019en avais dix mille, je les \ndonnerais tous\u00a0: les inclinations naissantes apr\u00e8s tout ont des \ncharmes inexplicables, et tout le plaisir de l\u2019amour est dans le \nchangement\u00a0: on go\u00fbte une douceur extr\u00eame \u00e0 r\u00e9duire, par cent \nhommages, le c\u0153ur d\u2019une jeune beaut\u00e9, \u00e0 voir de jour en jour les petits \nprogr\u00e8s qu\u2019on fait, \u00e0 combattre par des transports, par des larmes et \ndes soupirs, l\u2019innocente pudeur d\u2019une \u00e2me qui a peine \u00e0 rendre les \narmes, \u00e0 forcer pied \u00e0 pied toutes les petites r\u00e9sistances qu\u2019elle nous \noppose, \u00e0 vaincre les scrupules dont elle se fait un honneur, et \u00e0 la \nmener doucement o\u00f9 nous avons envie de la faire venir\u00a0; mais \nlorsqu\u2019on est  ma\u00eetre une fois, il n\u2019y a plus rien \u00e0 dire ni rien \u00e0 \nsouhaiter, tout le beau de la passion est fini, et nous nous endormons \ndans la tranquillit\u00e9 d\u2019un tel amour, si quelque objet nouveau ne vient \nr\u00e9veiller nos d\u00e9sirs, et pr\u00e9senter \u00e0 notre c\u0153ur les charmes attrayants \nd\u2019une conqu\u00eate \u00e0 faire\u00a0; enfin il n\u2019est rien de si doux que de \ntriompher de la r\u00e9sistance d\u2019une belle personne, et j\u2019ai sur ce sujet \nl\u2019ambition des conqu\u00e9rants qui volent perp\u00e9tuellement de victoire en \nvictoire, et ne peuvent point se r\u00e9soudre \u00e0 borner leurs souhaits\u00a0;\n il n\u2019est rien qui puisse arr\u00eater l\u2019imp\u00e9tuosit\u00e9 de mes d\u00e9sirs, je me \nsens port\u00e9 \u00e0 aimer toute la terre, et comme Alexandre je souhaiterais \nqu\u2019il y e\u00fbt d\u2019autres mondes pour y pouvoir \u00e9tendre mes conqu\u00eates \namoureuses."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vertu de ma vie, comme vous d\u00e9bitez\u00a0; il semble que vous ayez appris par c\u0153ur cela, et vous parlez tout comme un Livre."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019as tu \u00e0 dire l\u00e0-dessus."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, j\u2019ai \u00e0 dire, et je ne sais \nque dire, car vous tournez les choses d\u2019une mani\u00e8re qu\u2019il semble que \nvous ayez raison, et cependant il est vrai que vous ne l\u2019avez pas\u00a0;\n j\u2019avais les plus belles pens\u00e9es du monde, et vos discours m\u2019ont \nbrouill\u00e9 tout cela\u00a0: laissez faire, une autre fois je mettrai mes \nraisonnements par \u00e9crit, pour disputer avec vous."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu feras bien."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais Monsieur, cela serait-il de la \npermission que vous m\u2019avez donn\u00e9e, si je vous disais que je suis tant \nsoit peu scandalis\u00e9 de la vie que vous menez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? quelle vie est-ce que je m\u00e8ne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bonne, mais par exemple je vous vois tous les mois vous marier comme vous faites."
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Y a-t-il Rien de plus agr\u00e9able\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, je con\u00e7ois que cela est \nfort agr\u00e9able et fort divertissant, et je m\u2019en accommoderais assez moi, \ns\u2019il n\u2019y avait point de mal\u00a0; mais Monsieur se jouer ainsi d\u2019un \nmyst\u00e8re sacr\u00e9 et,"
                                    }
                                },
                                "I02-35": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, c\u2019est une affaire entre le Ciel et moi, et nous la d\u00e9m\u00ealerons bien ensemble, sans que tu t\u2019en mettes en peine."
                                    }
                                },
                                "I02-36": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi Monsieur, j\u2019ai toujours ou\u00ef \ndire que c\u2019est une m\u00e9chante raillerie que se railler du Ciel, et que les\n libertins ne font jamais une bonne fin."
                                    }
                                },
                                "I02-37": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0 ma\u00eetre sot, vous savez que je vous ai dit que je n\u2019aime pas les faiseurs de remontrances."
                                    }
                                },
                                "I02-38": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne parle pas aussi \u00e0 vous, Dieu \nm\u2019en garde, vous savez ce que vous faites, et si vous ne croyez rien \nvous avez vos raisons\u00a0: il y a de certains petits impertinents dans\n le monde, qui sont libertins sans savoir pourquoi, qui font les esprits\n forts parce qu\u2019ils croient que cela leur sied bien, et si j\u2019avais un \nma\u00eetre comme cela, je lui dirais fort nettement, le regardant en face, \nosez-vous bien ainsi vous jouer du Ciel, et ne tremblez-vous point de \nvous moquer comme vous faites des choses les plus saintes c\u2019est bien \u00e0 \nvous petit ver de terre, petit myrmidon que vous \u00eates (je parle au \nma\u00eetre que j\u2019ai dit) c\u2019est bien \u00e0 vous \u00e0 vouloir vous m\u00ealer de tourner \nen raillerie ce que tous les hommes r\u00e9v\u00e8rent\u00a0; pensez-vous que pour\n \u00eatre de qualit\u00e9, pour avoir une perruque blonde et bien fris\u00e9e, des \nplumes \u00e0 votre chapeau, un habit bien dor\u00e9, et des rubans couleur de feu\n (ce n\u2019est pas \u00e0 vous que je parle, c\u2019est \u00e0 l\u2019autre) pensez-vous dis-je \nque vous en soyez plus habile homme, que tout vous soit permis et qu\u2019on \nn\u2019ose vous dire vos v\u00e9rit\u00e9s\u00a0? apprenez de moi qui suis votre valet,\n que le Ciel punit t\u00f4t ou tard les impies, qu\u2019une m\u00e9chante vie am\u00e8ne une\n m\u00e9chante mort  et que\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-39": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Paix."
                                    }
                                },
                                "I02-40": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quoi est-il question\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-41": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est question de te dire qu\u2019une \njeune beaut\u00e9 me tient au c\u0153ur, et qu\u2019entra\u00een\u00e9 par ses appas, je l\u2019ai \nsuivie jusque dans cette Ville."
                                    }
                                },
                                "I02-42": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et n\u2019y craignez-vous rien, Monsieur, de la mort de ce Commandeur que vous tu\u00e2tes il y a six mois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-43": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi craindre\u00a0? ne l\u2019ai-je pas bien tu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-44": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien, le mieux du monde, il aurait tort de s\u2019en plaindre."
                                    }
                                },
                                "I02-45": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai eu ma gr\u00e2ce de cette affaire."
                                    }
                                },
                                "I02-46": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais cette gr\u00e2ce n\u2019\u00e9teint pas peut-\u00eatre le ressentiment des parents et des amis et\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-47": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, n\u2019allons point songer au mal qui \nnous peut arriver, et songeons seulement \u00e0 ce qui peut nous donner du \nplaisir\u00a0: la personne dont je te parle est une jeune fianc\u00e9e, la \nplus agr\u00e9able du monde, qui a \u00e9t\u00e9 conduite ici par celui m\u00eame qu\u2019elle y \nvient \u00e9pouser, et le hasard m\u2019a fait voir le couple d\u2019amants trois ou \nquatre jours avant leur voyage. Jamais je n\u2019ai vu deux personnes \u00eatre si\n contents l\u2019un de l\u2019autre, et faire \u00e9clater plus d\u2019amour\u00a0: la \ntendresse visible de leurs mutuelles ardeurs me donna  de l\u2019\u00e9motion, \nj\u2019en fus frapp\u00e9 au c\u0153ur, et mon amour commen\u00e7a par la jalousie\u00a0; \noui je ne pus souffrir d\u2019abord de les voir si bien ensemble\u00a0; le \nd\u00e9pit alluma mes d\u00e9sirs, et je me figurai un plaisir extr\u00eame \u00e0 pouvoir \ntroubler leur intelligence, et rompre cet attachement, dont la \nd\u00e9licatesse de mon c\u0153ur se tenait offens\u00e9\u00a0; mais jusqu\u2019ici tous mes\n efforts ont \u00e9t\u00e9 inutiles, et j\u2019ai recours au dernier rem\u00e8de\u00a0; cet \n\u00c9poux pr\u00e9tendu doit aujourd\u2019hui r\u00e9galer sa Ma\u00eetresse d\u2019une promenade sur\n mer, sans avoir rien dit, toutes choses sont pr\u00e9par\u00e9es pour satisfaire \nmon amour, et j\u2019ai une petite barque et des gens, avec quoi fort \nfacilement je pr\u00e9tends enlever la belle."
                                    }
                                },
                                "I02-48": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-49": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hein."
                                    }
                                },
                                "I02-50": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien fait \u00e0 vous, et vous le prenez comme il faut, il n\u2019est rien tel en ce monde que de se contenter."
                                    }
                                },
                                "I02-51": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pr\u00e9pare-toi donc \u00e0 venir avec moi, et\n prends soin toi-m\u00eame d\u2019apporter toutes mes armes afin que\u2026 Ah rencontre\n f\u00e2cheuse\u00a0! tra\u00eetre tu ne m\u2019avais pas dit qu\u2019elle \u00e9tait ici \nelle-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I02-52": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur vous ne me l\u2019aviez pas demand\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-53": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-elle folle de n\u2019avoir pas chang\u00e9 d\u2019habit, et de venir dans ce lieu-ci avec son \u00e9quipage de Campagne\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me feriez-vous la gr\u00e2ce, Don Juan, de\n vouloir bien me reconna\u00eetre, et puis-je au moins esp\u00e9rer que vous \ndaigniez tourner le visage de ce c\u00f4t\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame je vous avoue que je suis surpris, et que je ne vous attendais pas ici."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je vois bien que vous ne \nm\u2019attendiez pas, et vous \u00eates surpris \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, mais tout autrement \nque je ne l\u2019esp\u00e9rais, et la mani\u00e8re dont vous le paraissez me persuade \npleinement ce que je refusais de croire\u00a0; j\u2019admire ma simplicit\u00e9, \net la faiblesse de mon c\u0153ur, \u00e0 douter d\u2019une trahison que tant \nd\u2019apparences me confirmaient\u00a0: j\u2019ai \u00e9t\u00e9 assez bonne, je le \nconfesse, ou plut\u00f4t assez sotte pour vouloir me tromper moi-m\u00eame, et \ntravailler \u00e0 d\u00e9mentir mes yeux et mon jugement. J\u2019ai cherch\u00e9 des raisons\n pour excuser \u00e0 ma tendresse le rel\u00e2chement d\u2019amiti\u00e9 qu\u2019elle voyait en \nvous, et je me suis forg\u00e9 expr\u00e8s cent sujets l\u00e9gitimes d\u2019un d\u00e9part si \npr\u00e9cipit\u00e9, pour vous justifier du crime dont ma raison vous accusait. \nMes justes soup\u00e7ons, chaque jour, avaient beau me parler, j\u2019en rejetais \nla voix qui vous rendait criminel \u00e0 mes yeux, et j\u2019\u00e9coutais avec plaisir\n mille chim\u00e8res ridicules qui vous peignaient innocent \u00e0 mon c\u0153ur\u00a0;\n mais enfin cet abord ne me permet plus de douter, et le coup d\u2019\u0153il qui \nm\u2019a re\u00e7ue m\u2019apprend bien plus de choses que je ne voudrais en \nsavoir\u00a0: Je serai bien aise pourtant d\u2019ou\u00efr de votre bouche les \nRaisons de votre d\u00e9part. Parlez Don Juan je vous prie, et voyons de quel\n air vous savez vous justifier."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, voil\u00e0 Sganarelle qui sait pourquoi je suis parti."
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Monsieur, je ne sais rien s\u2019il vous plait."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien Sganarelle, parlez, il n\u2019importe de quelle bouche j\u2019entende ces raisons."
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, parle donc \u00e0 Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez vous que je dise\u00a0;"
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez, puis qu\u2019on le veut ainsi, et me dites un peu les causes de ce d\u00e9part si prompt."
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne r\u00e9pondras pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai rien \u00e0 r\u00e9pondre, vous vous moquez de votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux tu r\u00e9pondre, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi."
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, les conqu\u00e9rants, Alexandre, \net les autres mondes, sont causes de notre d\u00e9part\u00a0: voil\u00e0 Monsieur \ntout ce que je puis dire."
                                    }
                                },
                                "I03-18": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pla\u00eet-il, Don Juan, nous \u00e9claircir ces beaux myst\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "I03-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, \u00e0 vous dire la v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-20": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que vous savez mal vous d\u00e9fendre,\n pour un homme de Cour et qui doit \u00eatre accoutum\u00e9 \u00e0 ces sortes de \nchoses, j\u2019ay piti\u00e9 de vous voir la confusion que vous avez\u00a0; que ne\n vous armez-vous le front d\u2019une noble effronterie\u00a0? que ne me jurez\n vous que vous \u00eates toujours dans les m\u00eames sentiments pour moi, que \nvous m\u2019aimez toujours avec une ardeur sans \u00e9gale, et que rien n\u2019est \ncapable de vous d\u00e9tacher de moi que la mort\u00a0? que ne me dites vous \nque des affaires de la derni\u00e8re cons\u00e9quence vous ont oblig\u00e9 \u00e0 partir \nsans m\u2019en donner avis, qu\u2019il faut que malgr\u00e9 vous vous demeuriez ici \nquelque temps, et que je n\u2019ai qu\u2019\u00e0 m\u2019en retourner d\u2019o\u00f9 je viens, assur\u00e9e\n que vous suivez mes pas le plus t\u00f4t qu\u2019il vous sera possible, puisque \nil est tr\u00e8s certain que vous brulez de me rejoindre, et qu\u2019\u00e9loign\u00e9 de \nmoi vous souffrez ce que souffre un corps qui est s\u00e9par\u00e9 de son \n\u00e2me\u00a0; voil\u00e0 comme il faut vous d\u00e9fendre, et non pas \u00eatre interdit \ncomme vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "I03-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous avoue, Madame, que je n\u2019ai \npoint le talent de dissimuler, et que je porte un c\u0153ur sinc\u00e8re, je ne \nvous dirai point que je suis toujours dans les m\u00eames sentiments pour \nvous, et que je br\u00fble de vous rejoindre, puisqu\u2019enfin il est assur\u00e9 que \nje ne suis parti que pour vous fuir, non point pour les raisons que vous\n pouvez vous figurer, mais par un pur motif de conscience, et pour ne \ncroire pas qu\u2019avec vous davantage je puisse vivre sans p\u00e9ch\u00e9\u00a0; il \nm\u2019est venu des scrupules Madame, et j\u2019ai ouvert les yeux de l\u2019\u00e2me sur ce\n que je faisais, j\u2019ai fait r\u00e9flexion que pour vous \u00e9pouser je vous ai \nd\u00e9rob\u00e9e \u00e0 la cl\u00f4ture d\u2019un convent, que vous avez rompu des v\u0153ux qui vous\n engageaient autre part, et que le Ciel est fort jaloux de ces sortes de\n choses. Le repentir m\u2019a pris, et j\u2019ai craint le courroux c\u00e9leste\u00a0;\n j\u2019ai cru que notre mariage n\u2019\u00e9tait qu\u2019un adult\u00e8re d\u00e9guis\u00e9, qu\u2019il nous \nattirerait quelque disgr\u00e2ce d\u2019en haut, et qu\u2019enfin je devais t\u00e2cher de \nvous oublier, et vous donner moyen de retourner \u00e0 vos premi\u00e8res \ncha\u00eenes\u00a0; voudriez vous Madame vous opposer \u00e0 une si sainte \npens\u00e9e\u00a0; et que j\u2019allasse, en vous retenant, me mettre le Ciel sur \nles bras\u00a0? que pour\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-22": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah sc\u00e9l\u00e9rat, c\u2019est maintenant que je \nte connais tout entier, et pour mon malheur je te connais lors qu\u2019il \nn\u2019en est plus temps, et qu\u2019une telle connaissance ne peut plus me servir\n qu\u2019\u00e0 me d\u00e9sesp\u00e9rer\u00a0; mais sache que ton crime ne demeurera pas \nimpuni, et que le m\u00eame Ciel dont tu te joues, me saura venger de ta \nperfidie."
                                    }
                                },
                                "I03-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sganarelle, le Ciel."
                                    }
                                },
                                "I03-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment oui, nous nous moquons bien de cela nous autres."
                                    }
                                },
                                "I03-25": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-26": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il suffit, je n\u2019en veux pas ou\u00efr \ndavantage, et je m\u2019accuse moi-m\u00eame d\u2019en avoir trop entendu, c\u2019est une \nl\u00e2chet\u00e9 que de se faire expliquer trop sa honte, et sur de tels sujets, \nun noble c\u0153ur, au premier mot, doit prendre son parti\u00a0; n\u2019attends \npas que j\u2019\u00e9clate ici en reproche et en injures, non, non, je n\u2019ai point \nun courroux \u00e0 exhaler une parole vaine, et toute sa chaleur se r\u00e9serve \npour ma vengeance\u00a0; je te le dis encore, le Ciel te punira, \nperfide, de l\u2019outrage que tu me fais, et si le Ciel n\u2019a rien que tu \npuisses appr\u00e9hender, appr\u00e9hende au moins la col\u00e8re d\u2019une femme offens\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I03-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si le remords le pouvait prendre."
                                    }
                                },
                                "I03-28": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons songer \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de notre entreprise amoureuse."
                                    }
                                },
                                "I03-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! quel abominable Ma\u00eetre me vois-je oblig\u00e9 de servir."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte Second",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre dinje, Piarrot, tu t\u2019is trouv\u00e9 l\u00e0 bien \u00e0 point."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Porquisenne, il ne s\u2019en est pas fallu l\u2019\u00e9paisseur d\u2019une \u00e9pingle qu\u2019ils ne se s\u2019ayant noy\u00e9s tou deu."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est donc le coup de vent d\u2019amatin qui les avait renvers\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aga, quien, Charlotte, je m\u2019en vas te\n conter tout fin drai comme cela est venu \u00e7a, comme dit l\u2019autre, je les \nai le premier avis\u00e9s, avis\u00e9s le premier je les ai\u00a0; enfin donc \nj\u2019\u00e9quions sur le bord de la mar, mo et le gros Lucas, et je nous \namusions \u00e0 batifoler av\u00e9 des mottes de tarre, que je nous jesquions \u00e0 la\n t\u00eate\u00a0; car comme tu sais bian, le gros Lucas aime \u00e0 batifoler, et \nmoi per fois je batifole i tou\u00a0; en batifolant donc, pisque \nbatifoler y a, j\u2019ai aper\u00e7u de tout loin queuque chose qui grouillait \ndans glieau, et qui venait comme envars nous per secousse, je voyais \u00e7a \nfisiblement, et pis tout d\u2019un coup je voyais que je ne voyais plus \nrien\u00a0; eh Lucas\u00a0! \u00e7\u2019ay je fait, je pense que vl\u00e0 des hommes \nqui nageant l\u00e0-bas\u00a0; voire ce m\u2019a-t-il fait, t\u2019as \u00e9t\u00e9 au \ntrepassement d\u2019un chat, t\u2019as la vue trouble\u00a0; pal sanguienne, \u00e7\u2019ai \nje fait, je n\u2019ai point la vue trouble, ce sont des hommes\u00a0; point \ndu tout ce m\u2019a-t-il fait, t\u2019as la barlue\u00a0; veux tu gager, \u00e7\u2019ai je \nfait, que je n\u2019ai point  la barlue, \u00e7\u2019ai je fait, et que ce sont des \nhommes, \u00e7\u2019ai je fait qui nageant drai ici, \u00e7\u2019ai je fait\u00a0; morguenne\n ce m\u2019a-t-il fait, je gage que non\u00a0; o \u00e7a \u00e7\u2019ai je fait, veux tu \ngager dix sols que si\u00a0? je veux bian, ce m\u2019a-t-il fait, et pour te \nmontrer, vl\u00e0 argent ser jeu, ce m\u2019a-t-il fait\u00a0; moi je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 ni \nfou ni \u00e9tourdi, j\u2019ai bravement bout\u00e9 quatre pi\u00e8ces tap\u00e9es et cinq sols \nen double, j\u2019erniguenne, aussi hardiment que si j\u2019avais aval\u00e9 un vare de\n vin, car si hasardeux moi, et je vas \u00e0 la d\u00e9bandade\u00a0; je savais \nbian ce que je faisais pourtant, queuque gniais\u00a0: enfin donc je \nn\u2019avais pas plut\u00f4t eu gag\u00e9, que j\u2019avons vu les deux hommes tous \u00e0 plein,\n qui nous faisians signe de les aller qu\u00e9rir, et moi d\u2019hier auparavant \nles enjeux, allons Lucas, \u00e7\u2019ai-je dit, tu vois bian qu\u2019ils nous \nappellent, allons viste \u00e0 leur secours\u00a0; non ce m\u2019a-t-il dit, ils \nm\u2019ont fait pardre\u00a0; o dont tanquia, qu\u2019\u00e0 la parfin, pour le faire \ncourt, je l\u2019ai tant sarmonn\u00e9 que je nous sommes bout\u00e9s dans une barque, \net pis j\u2019avons tant fait, cahin caha, que je les avons tir\u00e9 de gliau, et\n pis je les avons men\u00e9s cheu nous, aupr\u00e8s du feu, et pis ils se sont \nd\u00e9pouill\u00e9s tous nus pour se s\u00e9cher, et pis il y en est encor venu deux \nde la m\u00eame bande, qui saguiant sauv\u00e9s tout seul, et pis Mathurine est \narriv\u00e9e l\u00e0, \u00e0 qui l\u2019on a fait les doux yeux\u00a0; vl\u00e0 justement \nCharlotte comme tout \u00e7a s\u2019est fait."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019as tu pas dit, Piarrot, qu\u2019il y en a un qui est bian pu mieux fait que les autres."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est le Ma\u00eetre, il faut que ce \nsoit queuque gros gros Monsieur, car il a du dor \u00e0 son habit tout depis \nl\u2019haut jusque en bas, et ceux qui le sarvant sont des Monsieurs \neux-mesmes, et Stan pandant, tout gros Monsieur qu\u2019il est, il serait per\n ma fegue nay\u00e9, si je n\u2019avions est\u00e9 l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ardez un peu."
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "O par guenne, sans nous, il en avait pour sa maine de feves."
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est il encore cheu toi tout nu, Piarrot\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nannain, ils l\u2019avont rhabill\u00e9 tout \ndevant nous\u00a0; monquieu je n\u2019en avais jamais vu s\u2019habiller\u00a0; \nque d\u2019histoires et d\u2019angingorniaux boutont ces Monsieurs-l\u00e0 les \ncourtisans, je me pardrais l\u00e0 dedans pour moi, et j\u2019\u00e9tais tout ebobi de \nvoir \u00e7a\u00a0; quien Charlotte, ils avont des cheveux qui ne tenont \npoint \u00e0 leu teste, et ils boutont \u00e7a apr\u00e8s tout comme un gros bonnet de \nfilace, ils ant des chemises qui ant des manches ou j\u2019entrerais tout \nbrandis toi et moi\u00a0; en glieu d\u2019haut de chausse ils portont un \ngarde-robe aussi large que d\u2019ici \u00e0 pasque\u00a0; en glieu de pourpoint \nde petites brasi\u00e8res qui ne leur venont pas jusqu\u2019au brichet, et en \nglieu de rabat un grand mouchoir de cou \u00e0 reziau avec quatre grosses \nhoupes de linge qui leu pendont ser l\u2019estoumaque\u00a0; ils avont itou \nd\u2019autres petis rabat au bout des bras, et de grands antonoirs de \npassement aux jambes, et parmi tout \u00e7a tant de ribans, tant de ribans, \nque c\u2019est une vraie piqui\u00e9\u00a0; ignia pas jusqu\u2019aux souliez qui n\u2019en \nsoyont farcy tout depis un bout jusqu\u2019\u00e0 l\u2019autre, et ils sont faits d\u2019une\n fa\u00e7on que je me romperais le cou au cul."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Perma fi, Piarrot, il faut que j\u2019aille veor en peu \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "O, acoute un peu auparavant Charlotte, j\u2019ai queuque autre \u00e0 te dire moi."
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bian, dis, qu\u2019est que c\u2019est\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois tu, Charlotte, il faut comme dit\n l\u2019autre que je d\u00e9bonde mon c\u0153ur, je t\u2019ayme, tu le sais bian, et je \nsommes pour \u00eatre mari\u00e9s ensemble, mais, morguenne, je ne suis point \nsatisfait de toi."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quemant\u00a0? qu\u2019est ce que c\u2019est donc qu\u2019il y glia\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y glia, que tu me chagraines l\u2019esprit franchement."
                                    }
                                },
                                "II01-17": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quemant donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-18": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Teste quienne, tu ne m\u2019aimes point."
                                    }
                                },
                                "II01-19": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ah, n\u2019est-ce que \u00e7a\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-20": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui ce n\u2019est que \u00e7a, et c\u2019est bian assez."
                                    }
                                },
                                "II01-21": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monguieu, Piarrot, tu me viens toujou dire la m\u00eame chose."
                                    }
                                },
                                "II01-22": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te dis toujou la m\u00eame chose, parce\n que c\u2019est toujou la m\u00eame chose, et si ce n\u2019\u00e9tait pas toujou la m\u00eame \nchose, je ne te dirais pas toujou la m\u00eame chose."
                                    }
                                },
                                "II01-23": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qu\u2019est-ce qu\u2019il te faut\u00a0? que veux tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-24": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jerniguienne je veux que tu m\u2019aimes."
                                    }
                                },
                                "II01-25": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est ce que je ne t\u2019aime pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-26": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non tu ne m\u2019aimes pas, et si je fais \ntout ce que je pis pour \u00e7a, je t\u2019ajette sans reproche des rubans \u00e0 tous \nces marciers qui passont, je me romps le cou \u00e0 t\u2019aller d\u00e9nicher des \nmarles, je fais jouer pour toi les vielloux quand ce vient ta feste, et \ntout \u00e7a comme si je me frappais la t\u00eate contre un mur\u00a0; vois-tu, \nc\u2019a n\u2019est ni biau ni honeste de n\u2019aimer pas les gens qui nous aimant."
                                    }
                                },
                                "II01-27": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais mon guieu, je t\u2019aime aussi."
                                    }
                                },
                                "II01-28": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouy, tu m\u2019aimes d\u2019une belle deguaine."
                                    }
                                },
                                "II01-29": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quemant veux tu donc qu\u2019on fasse\u00a0;"
                                    }
                                },
                                "II01-30": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que l\u2019on fasse comme l\u2019on fait quand l\u2019on aime comme il faut."
                                    }
                                },
                                "II01-31": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne t\u2019aim\u00e9-je pas aussi comme il faut."
                                    }
                                },
                                "II01-32": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, quand \u00e7a est, \u00e7a se voit, et \nl\u2019on fait mille petites singeries aux personnes, quand on les aime du \nbon du c\u0153ur\u00a0: regarde la grosse Tomasse comme elle assotie du jeune\n Robain, alle est toujou entour de ly \u00e0 l\u2019agacer, et ne le laisse jamais\n en repos, toujou elle y fait queuque niche, ou ly baille queuque \ntaloche en passant\u00a0; et l\u2019autre jou, qu\u2019il \u00e9tait assis sur un \nescabeau, al fut le tirer dessous ly et le fit choir tout de son long \npar tarre\u00a0; jarny vla o\u00f9 l\u2019on voit les gens qui aimant, mais toi tu\n ne me dis jamais mot, t\u2019es toujou l\u00e0 comme une vraie souche de bois, et\n je passerois vingt fois devant toi que tu ne te grouillerais pas pour \nme bailler le moindre coup, ou me dire la moindre chose, ventre guienne \n\u00e7a n\u2019est pas bian apres tout, et t\u2019es trop froide pour les gens."
                                    }
                                },
                                "II01-33": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin que veux-tu que je fasse\u00a0? c\u2019est mon humeur, et je ne pis pas me refondre."
                                    }
                                },
                                "II01-34": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ignia humeur qui guienne, quand on a de l\u2019amiqui\u00e9 pour les personnes, l\u2019on en baille toujou queuque petite signifiance."
                                    }
                                },
                                "II01-35": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin je t\u2019aime tout autant que je pis, si tu n\u2019es pas content de \u00e7a, tu n\u2019as qu\u2019\u00e0 en aimer queuque autre."
                                    }
                                },
                                "II01-36": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien vla pas mon conte, testiqui\u00e9 si tu m\u2019aimais me dirais-tu \u00e7a\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-37": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi me viens-tu tarabuster l\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "II01-38": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morgu\u00e9 que mal te fais-je\u00a0? je ne te demande qu\u2019un peu pus damiqui\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II01-39": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien laisse faire aussi, et ne me presse point tant, peut-\u00eatre que \u00e7a viendra tout d\u2019un coup sans y songer."
                                    }
                                },
                                "II01-40": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touche donc l\u00e0 Charlotte."
                                    }
                                },
                                "II01-41": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien, quien."
                                    }
                                },
                                "II01-42": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Promets-moi que tu t\u00e2cheras de m\u2019aimer davantage."
                                    }
                                },
                                "II01-43": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y ferai tout ce que je pourrai\u00a0; mais il faut que \u00e7a vienne de lui-m\u00eame\u00a0; Piarrot, est-ce l\u00e0 Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II01-44": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, le vla."
                                    }
                                },
                                "II01-45": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon quieu, qu\u2019il est gentis, et que c\u2019aurait \u00e9t\u00e9 dommage qu\u2019il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 nay\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II01-46": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je revians \u00e0 l\u2019heure, je m\u2019en vas boire chopaine pour me rebouter tent soit peu de la fatigue que j\u2019ai eu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons manqu\u00e9 notre coup \nSganarelle, et cette bourrasque impr\u00e9vue a renvers\u00e9, avec notre barque, \nle projet que nous avions fait\u00a0; mais \u00e0 te dire vrai la paysanne \nque je viens de quitter r\u00e9pare ce malheur, et je lui ai trouv\u00e9 des \ncharmes qui effacent de mon esprit tout le chagrin que me donnait le \nmauvais succ\u00e8s de notre entreprise\u00a0; il ne faut pas que ce c\u0153ur \nm\u2019\u00e9chappe, et j\u2019y ai d\u00e9j\u00e0 jet\u00e9 des dispositions \u00e0 ne me pas souffrir de \npousser longtemps des soupirs."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur j\u2019avoue que vous m\u2019\u00e9tonnez, \u00e0\n pr\u00e9sent que nous sommes \u00e9chapp\u00e9s d\u2019un p\u00e9ril de mort, qu\u2019au lieu de \nrendre gr\u00e2ce au ciel de la peine qu\u2019il a daign\u00e9 prendre de nous, vous \ntravaillez tout de nouveau \u00e0 vous attirer sa col\u00e8re par vos fantaisies \naccoutum\u00e9es et vos amours cr\u2026 paix, coquin que vous \u00eates, vous ne savez \nce que vous dites, et Monsieur sait ce qu\u2019il fait, allons"
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ah, d\u2019o\u00f9 sort cette autre \nPaysanne\u00a0? Sganarelle as-tu rien vu de plus joli, et ne trouves tu \npas, dis-moi, que celle-ci vaut bien l\u2019autre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment. Autre pi\u00e8ce nouvelle."
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 me vient, la belle, une \nrencontre si agr\u00e9able\u00a0? quoi, dans ces lieux champ\u00eatres, parmi ces \narbres, et ces Rochers, on trouve des personnes faites comme vous \n\u00eates\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00cates-vous de ce Village\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous y demeurez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous appellez."
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Charlotte pour vous servir."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah la belle personne, et que ses yeux sont p\u00e9n\u00e9trants\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur vous me rendez toute honteuse."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah n\u2019ayez point de honte d\u2019entendre \ndire vos v\u00e9rit\u00e9s. Sganarelle qu\u2019en dis tu\u00a0? peut on rien voir de \nplus agr\u00e9able\u00a0? tournez-vous un peu s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0; ah que \ncette taille est jolie\u00a0! haussez un peu la t\u00eate de gr\u00e2ce. ah que ce\n visage est mignon\u00a0! ouvrez vos yeux enti\u00e8rement, ah qu\u2019ils sont \nbeaux\u00a0! que je voie un peu vos dents, je vous prie. Ah qu\u2019elles \nsont amoureuses, et ces l\u00e8vres app\u00e9tissantes\u00a0! pour moi je suis \nravi, et je n\u2019ai jamais veu une si charmante personne."
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, cela vous pla\u00eet \u00e0 dire, et je ne sais pas si c\u2019est pour vous railler de moi."
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, me railler de vous, Dieu m\u2019en garde, je vous aime trop pour cela, c\u2019est du fond du c\u0153ur que je vous parle."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis bien oblig\u00e9e si cela est."
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout, vous ne m\u2019\u00eates point oblig\u00e9e de tout ce que je dis, et ce n\u2019est que \u00e0 votre beaut\u00e9 que vous en \u00eates redevable."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, tout \u00e7a est trop bien dit pour moi, et je n\u2019ai pas d\u2019esprit pour vous r\u00e9pondre."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sganarelle, regarde un peu ses mains."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, Monsieur, elles sont noires comme je ne sais quoi."
                                    }
                                },
                                "II02-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que dites vous l\u00e0\u00a0? elles sont les plus belles du monde, souffrez que je les baise, je vous prie."
                                    }
                                },
                                "II02-24": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, c\u2019est trop d\u2019honneur que vous me faites, et si j\u2019avais su \u00e7a tant\u00f4t je n\u2019aurais pas manqu\u00e9 de les laver avec du son."
                                    }
                                },
                                "II02-25": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et dites-moi un peu, belle Charlotte, vous n\u2019\u00eates pas mari\u00e9e sans doute\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-26": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non Monsieur, mais je dois bien l\u2019\u00eatre avec Piarrot, le fils de la voisine Simonette."
                                    }
                                },
                                "II02-27": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! une personne comme vous \nseriez la femme d\u2019un simple Paysan\u00a0? non, non, c\u2019est profaner tant \nde beaut\u00e9, et vous n\u2019\u00eates pas n\u00e9e pour demeurer dans un Village\u00a0; \nvous m\u00e9ritez sans doute une meilleure fortune, et le Ciel qui le conna\u00eet\n bien m\u2019a conduit ici tout expr\u00e8s pour emp\u00eacher ce mariage, et rendre \njustice \u00e0 vos charmes\u00a0; car enfin, belle Charlotte, je vous aime de\n tout mon c\u0153ur, et il ne tiendra qu\u2019\u00e0 vous que je ne vous arrache de ce \nlieu mis\u00e9rable, et ne vous mette dans l\u2019\u00e9tat o\u00f9 vous m\u00e9ritez \nd\u2019\u00eatre\u00a0; cet amour est bien prompt sans doute\u00a0; mais \nquoi\u00a0! c\u2019est un \u00e9clat, Charlotte, de votre grande beaut\u00e9, et l\u2019on \nvous aime autant en un quart d\u2019heure qu\u2019on ferait une autre en six mois."
                                    }
                                },
                                "II02-28": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi vrai, Monsieur, je ne sais \ncomment vous faites quand vous parlez, ce que vous dites me fait aise, \net j\u2019aurais toutes les envies du monde de vous croire, mais on m\u2019a \ntoujours dit qu\u2019il ne faut jamais croire les Monsieurs, et que vous \nautres Courtisans vous \u00eates des enj\u00f4leurs qui ne songez qu\u2019\u00e0 abuser les \nfilles."
                                    }
                                },
                                "II02-29": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas de ces gens-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II02-30": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019a garde."
                                    }
                                },
                                "II02-31": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez-vous, Monsieur, il n\u2019y a pas \nplaisir \u00e0 se laisser abuser\u00a0: je suis une pauvre paysanne, mais \nj\u2019ai l\u2019honneur en recommandation, et j\u2019aimerais mieux me voir morte que \nde me voir d\u00e9shonor\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "II02-32": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi j\u2019aurais l\u2019\u00e2me assez m\u00e9chante \npour abuser une personne comme vous\u00a0? je serais assez l\u00e2che pour \nvouloir vous d\u00e9shonorer\u00a0? non, non, j\u2019ai trop de conscience pour \ncela\u00a0; je vous aime Charlotte en tout bien et en tout honneur, et \npour vous montrer que je vous dis vrai, sachez que je n\u2019ai point d\u2019autre\n dessein que de vous \u00e9pouser. En voulez vous un plus grand \nt\u00e9moignage\u00a0? m\u2019y voil\u00e0 pr\u00eat quand vous voudrez, et je prends \u00e0 \nt\u00e9moin l\u2019homme que voil\u00e0 de la parole que je vous donne."
                                    }
                                },
                                "II02-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ne craignez point, il se mariera avec vous tant que vous voudrez."
                                    }
                                },
                                "II02-34": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Charlotte, je vois bien que vous \nne me connaissez pas encore, vous me faites grand tort de juger de moi \npar les autres\u00a0; et s\u2019il y a des fourbes dans le monde, des gens \nqui ne cherchent qu\u2019\u00e0 abuser des filles, vous devez me tirer du nombre, \net ne pas mettre en doute la sinc\u00e9rit\u00e9 de ma foi\u00a0; et puis votre \nbeaut\u00e9 vous assure de tout\u00a0; quand on est faite comme vous, on doit\n \u00eatre \u00e0 couvert de toutes ces sortes de cr\u00e9ances\u00a0; vous n\u2019avez \npoint l\u2019air, croyez-moi, d\u2019une personne qu\u2019on abuse, et pour moi, je \nvous l\u2019avoue, je me percerais le c\u0153ur de mille coups si j\u2019avais eu la \nmoindre pens\u00e9e de vous trahir."
                                    }
                                },
                                "II02-35": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, je ne sais si vous dites vrai ou non, mais vous faites que l\u2019on vous croie."
                                    }
                                },
                                "II02-36": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lorsque vous me croyez, vous me \nrendez justice assur\u00e9ment, et je vous r\u00e9it\u00e8re encore la promesse que je \nvous ai faite, ne la croyez-vous pas\u00a0? et ne voulez-vous pas \nconsentir \u00e0 \u00eatre ma femme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-37": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, pourvu que ma tante le veuille."
                                    }
                                },
                                "II02-38": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touchez donc l\u00e0, Charlotte, que vous le voulez donc bien de votre part."
                                    }
                                },
                                "II02-39": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais au moins Monsieur, ne m\u2019y allez \npas tromper je vous prie, il y aurait de la conscience \u00e0 vous, et vous \nvoyez comme j\u2019y vais \u00e0 la bonne foi."
                                    }
                                },
                                "II02-40": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, il semble que vous doutiez \nencore de ma sinc\u00e9rit\u00e9\u00a0! voulez-vous que je vous fasse des serments\n \u00e9pouvantables\u00a0? que le Ciel."
                                    }
                                },
                                "II02-41": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu\u00a0! ne jurez point, je vous crois."
                                    }
                                },
                                "II02-42": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-moi donc un petit baiser pour gage de votre parole."
                                    }
                                },
                                "II02-43": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, Monsieur\u00a0! attendez que je soyons mari\u00e9es, je vous prie, apr\u00e8s \u00e7a je vous baiserai tant que vous voudrez."
                                    }
                                },
                                "II02-44": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien, belle Charlotte, je veux \ntout ce que vous voulez, abandonnez-moi seulement votre main, et \nsouffrez, que par cent baisers je lui exprime le ravissement o\u00f9 je suis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout doucement Monsieur, tenez-vous s\u2019il vous pla\u00eet, vous vous \u00e9chauffez trop, et vous pourriez gagner la puresie."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui m\u2019am\u00e8ne cet Impertinent\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que vous tgnais, et que vous ne caressiez point nos accord\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que de bruit."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jerniguenne, ce n\u2019est pas comme \u00e7a qu\u2019il faut pousser les gens."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et laisse le faire aussi Piarrot."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quement, que je laisse faire\u00a0? je ne veux pas moi."
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Testequenne, parce que vous \u00eates\u2026 vous viendrez caresser nos femmes \u00e0 notre barbe, allez v\u2019s-en caresser les v\u00f4tres."
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Heu."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Heu testiqu\u00e9 ne me frappez pas, ah \njernigu\u00e9, ventregu\u00e9, pal sangu\u00e9, morguenne, \u00e7a n\u2019est pas bien de battre \nles gens, et ce n\u2019est pas la r\u00e9compense de vous avoir sauv\u00e9 d\u2019\u00eatre nay\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Piarrot ne te f\u00e2che point\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me veux f\u00e2cher, et t\u2019es une vilaine, toi, d\u2019endurer qu\u2019on te caresse."
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh Piarrot, ce n\u2019est pas ce que tu penses, ce Monsieur veut m\u2019\u00e9pouser, et tu ne dois pas te bouter en col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quement, jerny, tu renies promesse\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7a n\u2019y fait rien, Piarrot, si tu m\u2019aimes ne dois-tu pas \u00eatre bien aise que je devienne Madame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jernigu\u00e9 non, j\u2019aime mieux te voir crever, que de te voir \u00e0 un autre."
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va va Pierrot, ne te mets point en \npeine, si je sis Madame je te ferai gagner queuque chose, et tu \napporteras du beurre et du fromage cheu nous."
                                    }
                                },
                                "II03-19": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ventreguenne je gny en porterai \njamais, quand tu m\u2019y en payerais deux fois autant\u00a0; est-ce donc \ncomme \u00e7a que t\u2019\u00e9coute ce qu\u2019il te dit\u00a0? morguenne si j\u2019avois su \u00e7a \ntant\u00f4t, je me serais bien gard\u00e9 de le tirer de gliau, et je ly aurois \nbailli un bon coup d\u2019aviron sur la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II03-20": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que vous dites\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-21": {
                                    "personnage": "Pierrot ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jerniguenne, je ne crains personne."
                                    }
                                },
                                "II03-22": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attends-moi un peu."
                                    }
                                },
                                "II03-23": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me moque de tout, moi."
                                    }
                                },
                                "II03-24": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons cela."
                                    }
                                },
                                "II03-25": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en avons bien vu d\u2019autres."
                                    }
                                },
                                "II03-26": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Houais."
                                    }
                                },
                                "II03-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh Monsieur, laissez l\u00e0 ce pauvre \nmis\u00e9rable, c\u2019est conscience de le battre\u00a0; \u00e9coute mon pauvre \ngar\u00e7on, retire-toi et ne lui dis rien."
                                    }
                                },
                                "II03-28": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux lui dire, moi."
                                    }
                                },
                                "II03-29": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah je vous apprendrai."
                                    }
                                },
                                "II03-30": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste soit du maroufle."
                                    }
                                },
                                "II03-31": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Te voil\u00e0 pay\u00e9 de ta charit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II03-32": {
                                    "personnage": "Pierrot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jarny, je vas dire \u00e0 ta tante tout ce m\u00e9nage-ci."
                                    }
                                },
                                "II03-33": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enfin je m\u2019en vais \u00eatre le plus \nheureux de tous les hommes, et je ne changerais pas mon bonheur \u00e0 toutes\n les choses du monde\u00a0: que de plaisirs, que de plaisirs, quand vous\n serez ma femme, et que\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, que faites vous donc l\u00e0 avec Charlotte, est-ce que vous lui parlez d\u2019amour aussi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, au contraire c\u2019est elle qui me t\u00e9moignait vouloir \u00eatre ma femme, et je lui r\u00e9pondais que j\u2019\u00e9tais engag\u00e9 \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est donc que vous veut Mathurine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est jalouse de me voir vous parler, et voudrait bien que je l\u2019\u00e9pousasse, mais je lui ai dit que c\u2019est vous que je veux."
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi Charlotte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que vous lui direz sera inutile, elle s\u2019est mis cela en la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quement donc Mathurine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est en vain que vous lui parlerez, vous ne lui \u00f4terez pas cette fantaisie."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce que."
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a pas moyen de lui faire entendre raison."
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais."
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est obstin\u00e9e comme tous les Diables."
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vremant."
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne lui dites rien, c\u2019est une folle."
                                    }
                                },
                                "II04-16": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense."
                                    }
                                },
                                "II04-17": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-la l\u00e0, c\u2019est une extravagante."
                                    }
                                },
                                "II04-18": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non non, il faut que je lui parle."
                                    }
                                },
                                "II04-19": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux voir un peu ses raisons."
                                    }
                                },
                                "II04-20": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-21": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je gage qu\u2019elle vous dira que je lui ai promis de l\u2019\u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "II04-22": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je."
                                    }
                                },
                                "II04-23": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gageons qu\u2019elle vous soutiendra que je lui ai donn\u00e9 parole de la prendre pour femme."
                                    }
                                },
                                "II04-24": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Charlotte, \u00e7a n\u2019est pas bien de courir sur le march\u00e9 des autres."
                                    }
                                },
                                "II04-25": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7a n\u2019est pas honn\u00eate, Mathurine, d\u2019\u00eatre jalouse que Monsieur me parle."
                                    }
                                },
                                "II04-26": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi que Monsieur a vu la premi\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II04-27": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il vous a vu la premi\u00e8re, il m\u2019a vu la seconde, et m\u2019a promis de m\u2019\u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "II04-28": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien, que vous ai-je dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-29": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous baise les mains, c\u2019est moi, et non pas vous qu\u2019il a promis d\u2019\u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "II04-30": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019ai-je pas devin\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II04-31": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 d\u2019autres je vous prie, c\u2019est moi vous dis-je, vous vous moquez des gens, c\u2019est moi encor un coup."
                                    }
                                },
                                "II04-32": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le vl\u00e0 qui est pour me d\u00e9mentir si je ne dis pas vrai."
                                    }
                                },
                                "II04-33": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce Monsieur que vous lui aviez promis de l\u2019\u00e9pouser\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-34": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous raillez de moi."
                                    }
                                },
                                "II04-35": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il vrai Monsieur que vous ly ayez donn\u00e9 parole d\u2019\u00eatre son mari\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-36": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pouvez vous avoir cette pens\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "II04-37": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez qu\u2019al le soutient."
                                    }
                                },
                                "II04-38": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez la faire."
                                    }
                                },
                                "II04-39": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates t\u00e9moin comme al l\u2019asseure."
                                    }
                                },
                                "II04-40": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez la dire."
                                    }
                                },
                                "II04-41": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non non, il faut savoir la v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II04-42": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est question de juger \u00e7a."
                                    }
                                },
                                "II04-43": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Mathurine, je veux que Monsieur vous montre votre bec jaune."
                                    }
                                },
                                "II04-44": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Charlotte, je veux que Monsieur vous rende un peu camuse."
                                    }
                                },
                                "II04-45": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, videz la querelle s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II04-46": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mettez-nous d\u2019accord Monsieur."
                                    }
                                },
                                "II04-47": {
                                    "personnage": "Charlotte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous allez voir."
                                    }
                                },
                                "II04-48": {
                                    "personnage": "Mathurine ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous allez voir vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II04-49": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Perlez."
                                    }
                                },
                                "II04-50": {
                                    "personnage": "Mathurine ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Perlez."
                                    }
                                },
                                "II04-51": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous que je vous dise, \nvous soutenez \u00e9galement toutes deux que je vous ai promis de vous \nprendre pour femmes, est-ce que chacune de vous ne sait pas ce qui en \nest, sans qu\u2019il soit n\u00e9cessaire que je m\u2019explique davantage. Pourquoi \nm\u2019obliger l\u00e0-dessus \u00e0 des redites\u00a0? celle \u00e0 qui j\u2019ai promis \neffectivement n\u2019a-t-elle pas en elle-m\u00eame de quoi se moquer des discours\n de l\u2019autre, et doit-elle se mettre en peine, pourvu que j\u2019accomplisse \nma promesse\u00a0? tous les discours n\u2019avancent point les choses, il \nfaut faire et non pas dire, et les effets d\u00e9cideront mieux que les \nparoles\u00a0; aussi n\u2019est-ce rien que par l\u00e0 que je veux vous mettre \nd\u2019accord, et l\u2019on verra quand je me marierai laquelle des deux a mon \nc\u0153ur\u00a0;",
                                        "1": "laissez-lui croire ce qu\u2019elle voudra.",
                                        "2": "je suis tout \u00e0 vous.",
                                        "3": "tous les visages sont laids aupr\u00e8s du v\u00f4tre.",
                                        "4": "on ne peut plus souffrir les autres \nquand on vous a vue. J\u2019ai un petit ordre \u00e0 donner, je viens vous \nretrouver dans un quart d\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "II04-52": {
                                    "personnage": "Charlotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis celle qu\u2019il aime au moins."
                                    }
                                },
                                "II04-53": {
                                    "personnage": "Mathurine",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi qu\u2019il \u00e9pousera."
                                    }
                                },
                                "II04-54": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Pauvres filles que vous \n\u00eates, j\u2019ai piti\u00e9 de votre innocence, et je ne puis souffrir de vous voir\n courir \u00e0 votre malheur\u00a0; croyez-moy l\u2019une et l\u2019autre, ne vous \namusez point \u00e0 tous les contes qu\u2019on vous fait, et demeurez dans votre \nvillage."
                                    }
                                },
                                "II04-55": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien savoir pourquoi Sganarelle ne me suit pas."
                                    }
                                },
                                "II04-56": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Ma\u00eetre est un fourbe, il n\u2019a dessein que de vous abuser, et en a bien abus\u00e9 d\u2019autres, c\u2019est l\u2019\u00e9pouseur du genre humain, et (il aper\u00e7oit Don Juan)\n cela est faux, et quiconque vous dira cela, vous lui devez dire qu\u2019il \nen a menti, mon Ma\u00eetre n\u2019est point l\u2019\u00e9pouseur du genre humain\u00a0; Il \nn\u2019est point fourbe, n\u2019a pas dessein de vous tromper, et n\u2019en a point \nabus\u00e9 d\u2019autres\u00a0; ah tenez le voil\u00e0, demandez-le plut\u00f4t \u00e0 lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II04-57": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II04-58": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur comme le monde est plein de \nm\u00e9disances, je vais au-devant des choses, et je leur disais que si \nquelqu\u2019un leur venait dire du mal de vous, elles se gardassent bien de \nle croire, et ne manquassent pas de lui dire qu\u2019il en avait menti."
                                    }
                                },
                                "II04-59": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sganarelle."
                                    }
                                },
                                "II04-60": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur est homme d\u2019honneur, je le garantis tel."
                                    }
                                },
                                "II04-61": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hon."
                                    }
                                },
                                "II04-62": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont des Impertinents."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "la ram\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur je viens vous avertir qu\u2019il ne fait pas bon ici pour vous."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "la ram\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Douze hommes \u00e0 cheval vous cherchent,\n qui doivent arriver ici dans un moment\u00a0; je ne sais pas par quel \nmoyen ils peuvent vous avoir suivi, mais j\u2019ai appris cette nouvelle d\u2019un\n paysan qu\u2019ils ont interrog\u00e9, et auquel ils vous ont d\u00e9peint\u00a0; \nl\u2019affaire presse, et le plut\u00f4t que vous pourrez sortir d\u2019ici sera le \nmeilleur."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une affaire pressante m\u2019oblige de \npartir d\u2019ici, mais je vous prie de vous ressouvenir de la parole que je \nvous ai donn\u00e9e, et de croire que vous aurez de mes nouvelles, avant \nqu\u2019il soit demain au soir\u00a0; Comme la partie n\u2019est pas \u00e9gale, il \nfaut user de stratag\u00e8me et \u00e9luder adroitement le malheur qui me cherche,\n je veux que Sganarelle se v\u00eate de mes habits et moi\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur vous vous moquez, m\u2019exposer \u00e0 \u00eatre tu\u00e9 sous vos habits et\u2026"
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons vite, c\u2019est trop d\u2019honneur que\n je vous fais, et bien heureux est le valet qui peut avoir la gloire de \nmourir pour son Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous remercie d\u2019un tel honneur. \u00d4 Ciel puisqu\u2019il s\u2019agit de mort, fais-moi la gr\u00e2ce de n\u2019\u00eatre point pris pour un autre."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte Troisi\u00e8me",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi Monsieur, avouez que j\u2019ai eu \nraison, et que nous voil\u00e0 l\u2019un et l\u2019autre d\u00e9guis\u00e9s \u00e0 merveille, votre \npremier dessein n\u2019\u00e9tait point du tout \u00e0 propos, et ceci nous cache bien \nmieux que tout ce que vous vouliez faire."
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que te voil\u00e0 bien, et je ne sais o\u00f9 tu as \u00e9t\u00e9 d\u00e9terrer cet attirail ridicule."
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019est l\u2019habit d\u2019un vieux M\u00e9decin\n qui a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 en gage au lieu o\u00f9 je l\u2019ai pris et il m\u2019en a co\u00fbt\u00e9 de \nl\u2019argent pour l\u2019avoir. Mais savez-vous, Monsieur, que cet habit me met \nd\u00e9j\u00e0 en consid\u00e9ration, que je suis salu\u00e9 des gens que je rencontre, et \nque l\u2019on vient me consulter ainsi qu\u2019un habile homme."
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cinq ou six Paysans ou Paysannes, en me voyant passer, me sont venus demander mon avis sur diff\u00e9rentes maladies."
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu leur as r\u00e9pondu, que tu n\u2019y entendais rien."
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, point du tout, j\u2019ai voulu soutenir l\u2019honneur de mon habit, j\u2019ai raisonn\u00e9 sur le mal, et leur ai fait ordonnance \u00e0 chacun."
                                    }
                                },
                                "III01-8": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quels rem\u00e8des encore leur as-tu ordonn\u00e9s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur, j\u2019en ai pris par o\u00f9\n j\u2019en ai pu attraper, j\u2019ai fait mes ordonnances \u00e0 l\u2019aventure, et ce \nserait une chose plaisante si ces malades gu\u00e9rissaient, et qu\u2019on me v\u00eent\n remercier."
                                    }
                                },
                                "III01-10": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi non, par quelle raison \nn\u2019aurais-tu pas les m\u00eames privil\u00e8ges qu\u2019ont tous les autres \nM\u00e9decins\u00a0? Ils n\u2019ont pas plus de part que toi aux gu\u00e9risons des \nmalades, et tout leur art est pure grimace, ils ne font rien que \nrecevoir la gloire des heureux succ\u00e8s, et tu peux profiter comme eux du \nbonheur du malade, et voir attribuer \u00e0 tes rem\u00e8des tout ce qui peut \nvenir des faveurs du hasard, et des forces de la nature."
                                    }
                                },
                                "III01-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment Monsieur, vous \u00eates aussi impie en M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "III01-12": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une des grandes erreurs qui soit parmi les hommes."
                                    }
                                },
                                "III01-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! vous ne croyez pas au S\u00e9n\u00e9, ni \u00e0 la Casse, au Vin \u00e9m\u00e9tique\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-14": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi veux-tu que j\u2019y croie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez l\u2019\u00e2me bien m\u00e9chante, \ncependant vous voyez depuis un temps que le Vin \u00e9m\u00e9tique fait bruire ses\n fuseaux, ses miracles ont converti les plus incr\u00e9dules esprits, et il \nn\u2019y a pas trois semaines que j\u2019en ai vu, moi qui vous parle, un effet \nmerveilleux."
                                    }
                                },
                                "III01-16": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quel\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-17": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y avait un homme qui depuis six \njours \u00e9tait \u00e0 l\u2019agonie. On ne savait plus que lui ordonner, et tous les \nrem\u00e8des ne faisaient rien\u00a0; on s\u2019avisa \u00e0 la fin de lui donner de \nl\u2019\u00e9m\u00e9tique."
                                    }
                                },
                                "III01-18": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il r\u00e9chappa\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-19": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, il mourut."
                                    }
                                },
                                "III01-20": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019effet est admirable."
                                    }
                                },
                                "III01-21": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais laissons-l\u00e0 la M\u00e9decine, o\u00f9 vous\n ne croyez point, et parlons des autres choses\u00a0; car cet habit me \ndonne de l\u2019esprit, et je me sens en humeur de disputer contre \nvous\u00a0; vous savez bien que vous me permettez les disputes, et que \nvous ne me d\u00e9fendez que les Remontrances."
                                    }
                                },
                                "III01-22": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien."
                                    }
                                },
                                "III01-23": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux savoir un peu vos pens\u00e9es \u00e0 fonds\u00a0; est-il possible que vous ne croyez point du tout au Ciel\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-24": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissons cela."
                                    }
                                },
                                "III01-25": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 dire que non\u00a0; et \u00e0 l\u2019enfer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-26": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh."
                                    }
                                },
                                "III01-27": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de m\u00eame\u00a0; et au Diable s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-28": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui."
                                    }
                                },
                                "III01-29": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi peu\u00a0; ne croyez-vous point l\u2019autre vie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-30": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, ah."
                                    }
                                },
                                "III01-31": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un homme que j\u2019aurais bien de \nla peine \u00e0 convertir\u00a0; et dites-moi un peu, le Moine bourru, qu\u2019en \ncroyez vous\u00a0? eh\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III01-32": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste soit du fat."
                                    }
                                },
                                "III01-33": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et voil\u00e0 ce que je ne puis souffrir, \ncar il n\u2019y a rien de plus vrai que le Moine bourru\u00a0; et je me \nferais pendre pour celui-l\u00e0\u00a0; mais encore faut-il croire quelque \nchose dans le monde, qu\u2019est-ce donc que vous croyez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-34": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que je crois."
                                    }
                                },
                                "III01-35": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III01-36": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que deux et deux font quatre, Sganarelle et que quatre et quatre font huit."
                                    }
                                },
                                "III01-37": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Belle croyance, et les beaux articles\n de foi que voici\u00a0; votre religion \u00e0 ce que je vois, est donc \nl\u2019arithm\u00e9tique\u00a0; il faut avouer qu\u2019il se met d\u2019\u00e9tranges folies dans\n la t\u00eate des hommes, et que pour avoir \u00e9tudi\u00e9 on est bien moins sage le \nplus souvent\u00a0; pour moi Monsieur, je n\u2019ai point \u00e9tudi\u00e9 comme vous, \nDieu merci, et personne ne se saurait vanter de m\u2019avoir jamais rien \nappris\u00a0; mais avec mon petit sens et mon petit jugement je vois les\n choses mieux que tous vos livres, et je comprends fort bien que ce \nmonde, que nous voyons, n\u2019est pas un champignon qui soit venu tout seul \nen une nuit. Je voudrais bien vous demander qui a fait ces orbes-l\u00e0, ces\n rochers, cette terre, et ce Ciel que voil\u00e0 l\u00e0-haut, et si tout cela \ns\u2019est b\u00e2ti de lui-m\u00eame\u00a0; vous voil\u00e0 vous par exemple, vous \u00eates \nl\u00e0\u00a0; est-ce que vous vous \u00eates fait tout seul, et n\u2019a-t-il pas \nfallu que votre p\u00e8re ait engross\u00e9 votre m\u00e8re pour vous faire\u00a0? \npouvez vous voir toutes ces inventions, dont la machine de l\u2019homme est \ncompos\u00e9e, sans admirer de quelle fa\u00e7on cela est agenc\u00e9 l\u2019un dans \nl\u2019autre\u00a0? ces nerfs, ces os, ces veines, ces art\u00e8res, ces\u2026 ce \npoumon, ce c\u0153ur, ce foie, et tous ces autres ingr\u00e9dients qui sont l\u00e0 et \nqui\u2026 ah Dame interrompez-moi donc si vous voulez, je ne saurais disputer\n si l\u2019on ne m\u2019interrompt, vous vous taisez expr\u00e8s, et me laissez parler \npar belle malice."
                                    }
                                },
                                "III01-38": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019attends que ton raisonnement soit fini."
                                    }
                                },
                                "III01-39": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Raisonnement est qu\u2019il y a \nquelque chose d\u2019admirable dans l\u2019homme quoi que vous puissiez dire que \ntous les savants ne sauraient expliquer\u00a0; cela n\u2019est-il pas \nmerveilleux que me voil\u00e0 ici\u00a0; et que j\u2019aie quelque chose dans la \nt\u00eate qui pense cent choses diff\u00e9rentes en un moment\u00a0; et fait de \nmon corps tout ce qu\u2019il veut\u00a0! je veux frapper des mains, hausser \nle bras, lever les yeux aux Ciel, baisser la t\u00eate, remuer les pieds, \naller \u00e0 droit, \u00e0 gauche, en avant, en arri\u00e8re, tourner,"
                                    }
                                },
                                "III01-40": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon voil\u00e0 ton raisonnement qui a le nez cass\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III01-41": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morbleu je suis bien sot de raisonner avec vous, croyez ce que vous voudrez, il m\u2019importe bien que vous soyez damn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III01-42": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais tout en raisonnant, je crois que\n nous sommes \u00e9gar\u00e9s\u00a0; appelle un peu cet homme que voil\u00e0 l\u00e0-bas, \npour lui demander le chemin."
                                    }
                                },
                                "III01-43": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0 ho l\u2019homme, ho mon comp\u00e8re, ho l\u2019ami, un petit mot s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enseigne nous un peu le chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la ville."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 suivre cette route, \nMessieurs, et tournez \u00e0 main droite quand vous serez au bout de la \nfor\u00eat\u00a0; mais je vous donne avis que vous devez vous tenir sur vos \ngardes, et que depuis quelque temps il y a des voleurs ici autour."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te suis oblig\u00e9 mon ami, et je te rends gr\u00e2ces de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous voulez me secourir, Monsieur de quelque aum\u00f4ne."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, ton avis est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce que je vois."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis un Pauvre homme, Monsieur, \nretir\u00e9 tout seul dans ce bois depuis plus de dix ans, et je ne manquerai\n pas de prier le Ciel qu\u2019il vous donne toute sorte de biens."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh prie le Ciel qu\u2019il te donne un habit, sans te mettre en peine des affaires des autres."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne connaissez pas Monsieur, bonhomme, il ne croit qu\u2019en deux et deux font quatre, et en quatre et quatre font huit."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle est ton occupation parmi ces arbres\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "De prier le Ciel tout le jour pour la prosp\u00e9rit\u00e9 des gens de bien qui me donnent quelque chose."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne se peut donc pas que tu ne sois bien \u00e0 ton aise\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, Monsieur, je suis dans la plus grande n\u00e9cessit\u00e9 du monde."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu te moques, un homme qui prie le Ciel tout le jour ne peut pas manquer d\u2019\u00eatre bien dans ses affaires."
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure Monsieur que le plus souvent je n\u2019ai pas un morceau de pain \u00e0 mettre sous les dents."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui est \u00e9trange, et tu es bien \nmal reconnu de tes soins\u00a0; ah, ah, je m\u2019en  vais  te donner un \nlouis d\u2019or tout \u00e0 l\u2019heure pourvu que tu veuilles jurer."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur, voudriez vous que je commisse un tel p\u00e9ch\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu n\u2019as qu\u2019\u00e0 voir si tu veux gagner un louis d\u2019or ou non, en voici un que je te donne si tu jures, tiens il faut jurer."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moins de cela tu ne l\u2019auras pas."
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, jure un peu, il n\u2019y a pas de mal."
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends, le voil\u00e0, prends te dis-je, mais jure donc."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "Le pauvre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non Monsieur, j\u2019aime mieux mourir de faim."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, je te le donne pour l\u2019amour \nde humanit\u00e9, mais que vois-je l\u00e0\u00a0? un homme attaqu\u00e9 par trois \nautres\u00a0! la partie est trop in\u00e9gale, et je ne dois pas souffrir \ncette l\u00e2chet\u00e9."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Ma\u00eetre est un vrai enrag\u00e9 d\u2019aller\n se pr\u00e9senter \u00e0 un p\u00e9ril qui ne le cherche pas\u00a0; mais ma foi le \nsecours a servi, et les deux ont fait fuir les trois."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "On voit par la fuite de ces voleurs \nde quel secours est votre bras, Monsieur\u00a0; que je vous rends gr\u00e2ce \nd\u2019une action si g\u00e9n\u00e9reuse et que\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai rien fait, Monsieur, que vous\n n\u2019eussiez fait \u00e0 ma place, notre propre honneur est int\u00e9ress\u00e9 dans de \npareilles aventures, et l\u2019action de ces Coquins \u00e9tait si l\u00e2che que c\u2019e\u00fbt\n \u00e9t\u00e9 y prendre part que de ne s\u2019y pas opposer\u00a0; mais par quelle \nrencontre vous \u00eates-vous trouv\u00e9 entre leurs mains\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019\u00e9tais par hasard \u00e9cart\u00e9 d\u2019un \nfr\u00e8re et de tous ceux de notre suite, et comme je cherchais \u00e0 les \nrejoindre j\u2019ai fait rencontre de ces voleurs qui d\u2019abord ont tu\u00e9 mon \ncheval, et qui sans votre valeur en auraient fait autant de moi."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre dessein est-il d\u2019aller du c\u00f4t\u00e9 de la ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais sans y vouloir entrer, et \nnous nous voyons oblig\u00e9s, mon fr\u00e8re et moi, \u00e0 tenir la campagne pour une\n de ces f\u00e2cheuses affaires qui r\u00e9duisent les Gentilshommes \u00e0 se \nsacrifier eux et leur famille \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de leur honneur, puisque \nenfin le plus doux succ\u00e8s en est toujours funeste, et que si l\u2019on ne \nquitte pas la vie on est contraint de quitter le Royaume, et c\u2019est en \nquoi je trouve la condition d\u2019un Gentilhomme malheureuse de ne pouvoir \npoint s\u2019assurer sur toute la prudence et toute l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de sa \ncondition, d\u2019\u00eatre asservi par les lois de l\u2019honneur au d\u00e9r\u00e8glement de la\n conduite d\u2019autrui, et de voir sa vie, son repos et ses biens d\u00e9pendre \nde la fantaisie du premier t\u00e9m\u00e9raire qui s\u2019avisera de lui faire une de \nces injures pour qui un honn\u00eate homme doit p\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "On a cet avantage qu\u2019on fait courir \nle m\u00eame risque et passer mal aussi le temps, \u00e0 ceux qui prennent \nfantaisie de nous venir faire une offense de gaiet\u00e9 de c\u0153ur\u00a0; mais \nne serait-ce point une indiscr\u00e9tion, que de vous demander quelle peut \n\u00eatre votre affaire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "La chose en est aux termes de n\u2019en \nplus faire de secret, et lors que l\u2019injure a une fois \u00e9clat\u00e9 notre \nhonneur ne va point \u00e0 vouloir cacher notre honte, mais \u00e0 faire \u00e9clater \nnotre vengeance et \u00e0 publier m\u00eame le dessein que nous en avons\u00a0; \nainsi, Monsieur, je ne feindrai point de vous dire que l\u2019offense que \nnous cherchons \u00e0 venger, est une s\u0153ur s\u00e9duite et enlev\u00e9e d\u2019un convent, \net que l\u2019auteur de cette offense est un Don Juan Tenorio, fils de Don \nLouis Tenorio\u00a0; nous le cherchons depuis quelques jours et nous \nl\u2019avons suivi ce matin sur le rapport d\u2019un valet qui nous a dit qu\u2019il \nsortait \u00e0 cheval accompagn\u00e9 de quatre ou cinq, et qu\u2019il avait pris le \nlong de ce c\u00f4t\u00e9, mais tous nos soins ont \u00e9t\u00e9 inutiles et nous n\u2019avons pu\n d\u00e9couvrir ce qu\u2019il est devenu."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le connaissez-vous, Monsieur, ce Don Juan, dont vous parlez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, quant \u00e0 moi je ne l\u2019ai jamais \nvu, et je l\u2019ai seulement ou\u00ef d\u00e9peindre \u00e0 mon fr\u00e8re\u00a0; mais la \nRenomm\u00e9e n\u2019en dit pas force bien, et c\u2019est un homme dont la vie\u2026"
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez, Monsieur, s\u2019il vous \npla\u00eet\u00a0; il est un peu un de mes amis, et ce serait \u00e0 moi une esp\u00e8ce\n de l\u00e2chet\u00e9 que d\u2019en ou\u00efr dire du mal."
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour l\u2019amour de vous, Monsieur, je \nn\u2019en dirai rien du tout, et c\u2019est bien la moindre chose que je vous \ndoive, apr\u00e8s m\u2019avoir sauv\u00e9 la vie, que de me taire devant vous d\u2019une \npersonne que vous connaissez, lorsque je ne puis en parler sans en dire \ndu mal\u00a0; mais quelque ami que vous lui soyez, j\u2019ose esp\u00e9rer que \nvous n\u2019approuverez pas son action, et ne trouverez pas \u00e9trange que nous \ncherchions d\u2019en prendre la vengeance."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au contraire, je vous y veux servir, \net vous \u00e9pargner des soins inutiles\u00a0; je suis ami de Don Juan, je \nne puis pas m\u2019en emp\u00eacher, mais il n\u2019est pas raisonnable qu\u2019il offense \ndes Gentilshommes impun\u00e9ment, je m\u2019engage \u00e0 vous faire faire raison par \nlui."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quelle raison peut-on faire \u00e0 ces sortes d\u2019injures."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toute celle que votre honneur peut \nsouhaiter, et sans vous donner la peine de chercher Don Juan davantage, \nje m\u2019oblige \u00e0 le faire trouver au lieu que vous voudrez et quand il vous\n plaira."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cet espoir est bien doux, Monsieur, \u00e0\n des c\u0153urs offens\u00e9s\u00a0; mais apr\u00e8s ce que je vous dois ce me serait \nune trop sensible douleur que vous fussiez de la partie."
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis si attach\u00e9 \u00e0 Don Juan qu\u2019il \nne saurait se battre que je ne me batte aussi, mais enfin j\u2019en r\u00e9ponds \ncomme de moi-m\u00eame, et vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 dire quand vous voulez qu\u2019il \nparaisse et vous donne satisfaction."
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que ma destin\u00e9e est cruelle\u00a0! faut il que je vous doive la vie, et que Don Juan soit de vos amis\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "Don Alonse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites boire l\u00e0 nos chevaux, et qu\u2019on\n les am\u00e8ne apr\u00e8s nous, je veux un peu marcher \u00e0 pied. \u00d4 Ciel que vois-je\n ici\u00a0! quoi, mon fr\u00e8re, vous voil\u00e0 avec notre ennemi mortel\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui je suis Don Juan moi-m\u00eame, et l\u2019avantage du nombre ne m\u2019obligera pas \u00e0 vouloir d\u00e9guiser mon nom."
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Don Alonse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah tra\u00eetre, il faut que tu p\u00e9risses et\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce, mon fr\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "Don Alonse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous les discours sont superflus, il faut qu\u2019il meure."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez vous dis-je, mon fr\u00e8re, je ne\n souffrirai point du tout qu\u2019on attaque ses jours et je jure le Ciel que\n je le d\u00e9fendrai ici contre qui que ce soit, je saurai lui faire un \nrempart de cette m\u00eame vie qu\u2019il a sauv\u00e9e, et pour adresser vos coups il \nfaudra que vous me perciez."
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "Don Alonse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, vous prenez le parti de notre \nennemi contre moi\u00a0? et loin d\u2019\u00eatre saisi, \u00e0 son aspect, des m\u00eames \ntransports que je sens, vous faites voir pour lui des sentiments pleins \nde douceur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon fr\u00e8re, montrons de la mod\u00e9ration \ndans une action l\u00e9gitime, et ne vengeons point notre honneur avec cet \nemportement que vous t\u00e9moignez\u00a0; ayons du c\u0153ur dont nous soyons les\n ma\u00eetres, une valeur qui n\u2019ait rien de farouche, et qui se porte aux \nchoses par une pure d\u00e9lib\u00e9ration de notre raison, et non point par le \nmouvement d\u2019une aveugle col\u00e8re\u00a0; je ne veux point mon fr\u00e8re \ndemeurer redevable \u00e0 mon ennemi, et je lui ai une obligation dont il \nfaut que je m\u2019acquitte avant toute chose\u00a0: notre vengeance, pour \n\u00eatre diff\u00e9r\u00e9e n\u2019en sera pas moins \u00e9clatante, au contraire elle en tirera\n de l\u2019avantage, et cette occasion de l\u2019avoir pu prendre, la fera \npara\u00eetre plus juste aux yeux de tout le monde."
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "Don Alonse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah l\u2019\u00e9trange faiblesse, et \nl\u2019aveuglement effroyable de hasarder ainsi les int\u00e9r\u00eats de son honneur \npour la ridicule pens\u00e9e d\u2019une obligation chim\u00e9rique\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non mon fr\u00e8re, ne vous mettez pas en \npeine, si je fais une faute, je saurai la r\u00e9parer\u00a0; je me charge de\n tout le soin de notre honneur, je sais \u00e0 quoi il nous oblige, et cette \nsuspension d\u2019un jour que ma reconnaissance lui demande, ne fera \nqu\u2019augmenter l\u2019ardeur que j\u2019ai de le satisfaire. Don Juan, vous voyez \nque j\u2019ai soin de vous rendre le bien que j\u2019ai re\u00e7u de vous, et vous \npouvez par l\u00e0 juger du reste, et croire que je m\u2019acquitte avec m\u00eame \nchaleur de tout ce que je dois, et que je ne serai pas moins exact \u00e0 \nvous payer l\u2019injure que le bienfait\u00a0; je ne veux point vous obliger\n \u00e0 m\u2019expliquer ici vos sentiments, et je vous donne la libert\u00e9 de penser\n \u00e0 loisir aux r\u00e9solutions que vous avez \u00e0 prendre\u00a0; vous connaissez\n assez la grandeur de l\u2019offense que vous nous avez faite, et je vous \nfais juge vous-m\u00eame des r\u00e9parations qu\u2019elle demande\u00a0: il est des \nmoyens doux pour nous satisfaire, il en est de violents et \nsanglants\u00a0; mais enfin, quelque choix que vous fassiez, vous m\u2019avez\n donn\u00e9 parole de me faire faire raison par Don Juan, songez \u00e0 me la \ntenir je vous prie, et vous ressouvenez que hors d\u2019ici je ne dois plus \nqu\u2019\u00e0 mon honneur."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai rien exig\u00e9 de vous, et je vous tiendrai ce que j\u2019ai promis."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, mon fr\u00e8re, un moment de douceur ne fait aucune injure \u00e0 la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de notre devoir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, ho, Sganarelle."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pla\u00eet-il."
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment coquin, tu fuis quand on m\u2019attaque\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-moi, Monsieur, je viens \nseulement d\u2019ici pr\u00e8s, je crois que cet habit est purgatif, et que c\u2019est \nprendre M\u00e9decine que de le porter."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peste soit l\u2019insolent, couvre au \nmoins ta poltronnerie d\u2019un voile plus honn\u00eate\u00a0; sais-tu bien que \ncelui \u00e0 qui j\u2019ai sauv\u00e9 la vie est assez honn\u00eate homme, il en a bien us\u00e9,\n et j\u2019ai regret d\u2019avoir du d\u00e9m\u00eal\u00e9 avec lui."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous serait ais\u00e9 de pacifier toute chose."
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais ma passion est us\u00e9e pour \nDone Elvire et l\u2019engagement ne compatit point avec mon humeur\u00a0; \nj\u2019aime la libert\u00e9 en amour, tu le sais, et je ne saurais me r\u00e9soudre \u00e0 \nrenfermer mon c\u0153ur entre quatre murailles, je te l\u2019ai dit vingt fois, \nj\u2019ai une pente naturelle \u00e0 me laisser aller \u00e0 tout ce qui m\u2019attire, mon \nc\u0153ur est \u00e0 toutes les belles, et c\u2019est \u00e0 elles \u00e0 le prendre tour \u00e0 tour,\n et \u00e0 le garder tant qu\u2019elles pourront\u00a0; mais quel est le superbe \n\u00e9difice que je vois entre ces arbres."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne le savez pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vraiment."
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, c\u2019est le tombeau que le Commandeur faisait faire lorsque vous le tu\u00e2tes."
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, tu as raison, je ne songeais pas \nque c\u2019\u00e9tait de ce c\u00f4t\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait, tout le monde m\u2019a dit des merveilles\n de cet ouvrage, aussi bien que de la statue du Commandeur, et j\u2019ai \nenvie de l\u2019aller voir."
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, n\u2019allez point l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est pas civil d\u2019aller voir un homme que vous avez tu\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III05-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au contraire, c\u2019est une visite dont \nje lui veux faire civilit\u00e9, et qu\u2019il doit recevoir de bonne gr\u00e2ce, s\u2019il \nest galant homme\u00a0; allons, entrons dedans."
                                    }
                                },
                                "III05-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que cela est beau, les belles \nstatues\u00a0! le beau marbre, les beaux Piliers\u00a0! ah, que cela est\n beau, qu\u2019en dites vous Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on ne peut voir aller plus loin \nl\u2019ambition d\u2019un homme mort, et ce que je trouve d\u2019admirable c\u2019est qu\u2019un \nhomme qui s\u2019est pass\u00e9 durant sa vie d\u2019une assez simple demeure, en \nveuille avoir une si magnifique quand il n\u2019en a plus que faire."
                                    }
                                },
                                "III05-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 la statue du Commandeur."
                                    }
                                },
                                "III05-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu le voil\u00e0 beau, avec son habit d\u2019Empereur Romain."
                                    }
                                },
                                "III05-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi Monsieur voil\u00e0 qui est bien \nfait, il semble qu\u2019il est en vie, et qu\u2019il s\u2019en va parler\u00a0; il \njette des regards sur nous qui me feraient peur si j\u2019\u00e9tais tout seul, et\n je pense qu\u2019il ne prend pas plaisir \u00e0 nous voir."
                                    }
                                },
                                "III05-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il aurait tort, et ce serait mal recevoir l\u2019honneur que je lui fais\u00a0; demande-lui s\u2019il veut venir souper avec nous."
                                    }
                                },
                                "III05-22": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose dont il n\u2019a pas besoin je crois."
                                    }
                                },
                                "III05-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demande-lui te dis-je."
                                    }
                                },
                                "III05-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous moquez-vous\u00a0? ce serait \u00eatre fou que d\u2019aller parler \u00e0 une statue."
                                    }
                                },
                                "III05-25": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fais ce que je te dis."
                                    }
                                },
                                "III05-26": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle bizarrerie\u00a0! Seigneur je \nris de ma sottise\u00a0; mais c\u2019est mon Ma\u00eetre qui me la fait \nfaire\u00a0; Seigneur Commandeur, mon Ma\u00eetre Don Juan vous demande si \nvous voulez lui faire l\u2019honneur de venir souper avec lui\u2026 ah."
                                    }
                                },
                                "III05-27": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? qu\u2019as-tu\u00a0? dis donc\u00a0? veux tu parler\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-28": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La statue."
                                    }
                                },
                                "III05-29": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien, que veux-tu dire, tra\u00eetre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-30": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que la statue."
                                    }
                                },
                                "III05-31": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien la statue, je t\u2019assomme si tu ne parles."
                                    }
                                },
                                "III05-32": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "La statue m\u2019a fait Signe."
                                    }
                                },
                                "III05-33": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste le Coquin."
                                    }
                                },
                                "III05-34": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle m\u2019a fait signe vous dis-je, il n\u2019est rien de plus vrai, allez vous-en lui parler vous-m\u00eame pour voir, peut-\u00eatre."
                                    }
                                },
                                "III05-35": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Viens, maraud, viens, je te veux bien\n faire toucher au doigt ta Poltronnerie, prends garde\u00a0; Le Seigneur\n Commandeur voudrait-il venir souper avec moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-36": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne voudrais pas en tenir dix pistoles, eh bien, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-37": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, sortons d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "III05-38": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 de mes esprits forts qui ne veulent rien croire."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "Acte Quatri\u00e8me",
                    "scenes": {
                        "IV01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoiqu\u2019il en soit laissons cela, \nc\u2019est une bagatelle, et nous pouvons avoir \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9s par un faux jour,\n ou surpris de quelque vapeur qui nous ait troubl\u00e9 la vue."
                                    }
                                },
                                "IV01-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur, ne cherchons point \u00e0 \nd\u00e9mentir ce que nous avons vu des yeux que voil\u00e0\u00a0; il n\u2019est rien \nplus v\u00e9ritable que ce signe de t\u00eate, et je ne doute point que le Ciel \nscandalis\u00e9 de votre vie n\u2019ait produit ce miracle pour vous convaincre, \net pour vous retirer de\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV01-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, si tu m\u2019importunes davantage \nde tes sottes moralit\u00e9s, si tu me dis encore le moindre mot l\u00e0-dessus, \nje vais appeler quelqu\u2019un, demander un nerf de b\u0153uf\u00a0; te faire \ntenir par trois ou quatre, et te rouer de mille coups\u00a0; \nm\u2019entends-tu bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien, Monsieur, le mieux du \nmonde\u00a0; vous vous expliquez clairement\u00a0; c\u2019est ce qu\u2019il y a de\n bon en vous, que vous ne m\u2019allez point chercher des tours, vous dites \nles choses avec une nettet\u00e9 admirable."
                                    }
                                },
                                "IV01-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, qu\u2019on me fasse souper le plus t\u00f4t qu\u2019on pourra, une chaise, petit gar\u00e7on."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "La Violette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voil\u00e0 votre marchand, Monsieur Dimanche, qui demande \u00e0 vous parler."
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, voil\u00e0 ce qu\u2019il nous faut, qu\u2019un \ncompliment de cr\u00e9ancier\u00a0; de quoi s\u2019avise-t-il de nous venir \ndemander de l\u2019argent, et que ne lui disais-tu que Monsieur n\u2019y est \npas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "La Violette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a trois quarts d\u2019heure que je lui dis. Il ne veut pas me croire, et s\u2019est assis l\u00e0-dedans pour attendre."
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019il attende tant qu\u2019il voudra."
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, au contraire, faites-le entrer, \nc\u2019est une fort mauvaise politique que de se faire celer aux \ncr\u00e9anciers\u00a0; il est bon de les payer de quelque chose, et j\u2019ai le \nsecret de les renvoyer satisfaits sans leur donner un double."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, Monsieur Dimanche, \napprochez\u00a0; que je suis ravi de vous voir, et que je veux de mal \u00e0 \nmes gens de ne vous pas faire entrer d\u2019abord\u00a0; j\u2019avais donn\u00e9 ordre \nqu\u2019on ne me f\u00eet parler \u00e0 personne, mais cet ordre n\u2019est pas pour vous, \net vous \u00eates en droit de ne trouver jamais de porte ferm\u00e9e chez moi."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur je vous suis bien oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV03-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, Coquins, je vous apprendrai \u00e0 laisser Monsieur Dimanche dans une antichambre, et je vous ferai conna\u00eetre les gens."
                                    }
                                },
                                "IV03-4": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, cela n\u2019est rien."
                                    }
                                },
                                "IV03-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? vous direz que je n\u2019y suis pas \u00e0 Monsieur Dimanche, au meilleur de mes amis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis votre serviteur\u00a0; j\u2019\u00e9tais venu."
                                    }
                                },
                                "IV03-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, vite, un si\u00e8ge pour Monsieur Dimanche."
                                    }
                                },
                                "IV03-8": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis bien comme cela."
                                    }
                                },
                                "IV03-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, point, je veux que vous soyez assis comme moi."
                                    }
                                },
                                "IV03-10": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est pas n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "IV03-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4tez ce pliant, et apportez un fauteuil."
                                    }
                                },
                                "IV03-12": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous vous moquez et\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je sais ce que je vous dois, et je ne veux point qu\u2019on mette de diff\u00e9rence entre nous deux."
                                    }
                                },
                                "IV03-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons assoyez-vous."
                                    }
                                },
                                "IV03-15": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas besoin Monsieur et je n\u2019ai qu\u2019un mot \u00e0 vous dire. J\u2019\u00e9tais\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-16": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mettez-vous l\u00e0 vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "IV03-17": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur, je suis bien, je viens pour."
                                    }
                                },
                                "IV03-18": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne vous \u00e9coute point si vous n\u2019\u00eates assis."
                                    }
                                },
                                "IV03-19": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je fais ce que vous voulez, je\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-20": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, Monsieur Dimanche, vous vous portez bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-21": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Monsieur, pour vous rendre service\u00a0; je suis venu\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-22": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez un fond de sant\u00e9 admirable, des l\u00e8vres fra\u00eeches, un teint vermeil, et des yeux vifs."
                                    }
                                },
                                "IV03-23": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-24": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment se porte Madame Dimanche votre \u00e9pouse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-25": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien Monsieur Dieu merci."
                                    }
                                },
                                "IV03-26": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une brave femme."
                                    }
                                },
                                "IV03-27": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est votre servante Monsieur je venais\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-28": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et votre petite fille Claudine, comment se porte-t-elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-29": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "IV03-30": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Jolie petite fille que c\u2019est, je l\u2019aime de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "IV03-31": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop d\u2019honneur que vous lui faites Monsieur je vous\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-32": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et le petit Colin fait toujours bien du bruit avec son tambour\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-33": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours de m\u00eame Monsieur, je\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-34": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et votre petit chien brusquet, \ngronde-t-il toujours aussi fort, et mord-il toujours bien aux jambes les\n gens qui vont chez vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-35": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus que jamais Monsieur, et vous ne sauriez en chevir."
                                    }
                                },
                                "IV03-36": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous \u00e9tonnez pas, si je m\u2019informe des nouvelles de votre famille, car j\u2019y prends beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat."
                                    }
                                },
                                "IV03-37": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous vous sommes, Monsieur infiniment oblig\u00e9s\u00a0;"
                                    }
                                },
                                "IV03-38": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Touchez donc l\u00e0 Monsieur Dimanche, \u00eates-vous bien de mes amis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-39": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "IV03-40": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu je suis \u00e0 vous de tout mon c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "IV03-41": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019honorez trop Monsieur. Je\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-42": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a rien que je ne fasse pour vous."
                                    }
                                },
                                "IV03-43": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, vous avez trop de bont\u00e9 pour moi."
                                    }
                                },
                                "IV03-44": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et cela sans int\u00e9r\u00eat, je vous prie de le croire."
                                    }
                                },
                                "IV03-45": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai point m\u00e9rit\u00e9 cette gr\u00e2ce, Monsieur, mais Monsieur\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-46": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh \u00e7\u00e0, sans fa\u00e7on, Monsieur Dimanche, voulez vous souper avec moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-47": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non Monsieur, il faut que je m\u2019en retourne \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "IV03-48": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, vite, un flambeau pour \nconduire Monsieur Dimanche, et que quatre ou cinq de mes gens prennent \ndes mousquetons pour l\u2019escorter."
                                    }
                                },
                                "IV03-49": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire, et je m\u2019en irai bien tout seul. Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-50": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? je veux que l\u2019on vous \nescorte, et je m\u2019int\u00e9resse trop \u00e0 votre personne, je suis votre \nserviteur, et de plus votre d\u00e9biteur."
                                    }
                                },
                                "IV03-51": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV03-52": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose que je ne cache pas, et je le dis \u00e0 tout le monde."
                                    }
                                },
                                "IV03-53": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-54": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voulez vous que je vous reconduise."
                                    }
                                },
                                "IV03-55": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur, vous vous moquez. Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-56": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Embrassez-moi donc, s\u2019il vous \npla\u00eet\u00a0; je vous prie encore une fois d\u2019\u00eatre persuad\u00e9 que je suis \ntout \u00e0 vous, et qu\u2019il n\u2019y a rien au monde que je ne fasse pour votre \nservice."
                                    }
                                },
                                "IV03-57": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut avouer que vous avez en Monsieur un homme qui vous aime bien."
                                    }
                                },
                                "IV03-58": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, il me fait tant de civilit\u00e9s, et tant de compliments que je ne lui saurais jamais demander de l\u2019argent."
                                    }
                                },
                                "IV03-59": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure que toute la maison \np\u00e9rirait pour vous, et je voudrais qu\u2019il vous arriv\u00e2t quelque chose, que\n quelqu\u2019un s\u2019avis\u00e2t de vous donner des coups de b\u00e2ton, vous verriez de \nquelle mani\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV03-60": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois\u00a0; mais Sganarelle, je vous prie de lui dire un petit mot de mon argent."
                                    }
                                },
                                "IV03-61": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh ne vous mettez pas en peine, il vous paiera le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "IV03-62": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous, Sganarelle, vous me devez quelque chose en votre particulier."
                                    }
                                },
                                "IV03-63": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, ne parlez pas de cela."
                                    }
                                },
                                "IV03-64": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment. Je\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-65": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne sais-je pas bien que je vous dois."
                                    }
                                },
                                "IV03-66": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-67": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons Monsieur Dimanche, je vais vous \u00e9clairer."
                                    }
                                },
                                "IV03-68": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais mon argent\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-69": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous moquez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV03-70": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux."
                                    }
                                },
                                "IV03-71": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh."
                                    }
                                },
                                "IV03-72": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entends."
                                    }
                                },
                                "IV03-73": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bagatelles."
                                    }
                                },
                                "IV03-74": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais."
                                    }
                                },
                                "IV03-75": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi."
                                    }
                                },
                                "IV03-76": {
                                    "personnage": "Monsieur Dimanche",
                                    "vers": {
                                        "0": "De."
                                    }
                                },
                                "IV03-77": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi vous dis-je."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "La Violette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur. Voil\u00e0 Monsieur votre P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah me voici bien\u00a0! il me fallait cette visite pour me faire enrager."
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "Don Louis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois bien que je vous embarrasse, \net que vous vous passeriez fort ais\u00e9ment de ma venue\u00a0: \u00e0 dire vrai \nnous nous incommodons \u00e9trangement l\u2019un l\u2019autre, et si vous \u00eates las de \nme voir, je suis bien las aussi de vos d\u00e9portements\u00a0; h\u00e9las\u00a0! \nque nous savons peu ce que nous faisons, quand nous ne laissons pas au \nCiel le soin des choses qu\u2019il nous donne, quand nous voulons \u00eatre plus \navis\u00e9s que lui, et que nous venons \u00e0 l\u2019importuner par nos souhaits \naveugles et nos demandes inconsid\u00e9r\u00e9es\u00a0! j\u2019ai souhait\u00e9 un fils avec\n des ardeurs nonpareilles, je l\u2019ai demand\u00e9 sans rel\u00e2che avec des \ntransports incroyables\u00a0; et ce fils, que j\u2019obtiens en fatiguant le \nCiel de v\u0153ux, est le chagrin et le supplice de cette m\u00eame vie dont je \ncroyais qu\u2019il devait \u00eatre la joie et la consolation\u00a0: De quel \u0153il, \u00e0\n votre avis, pensez-vous que je puisse voir cet amas d\u2019actions indignes,\n dont on a peine aux yeux du monde d\u2019adoucir le mauvais visage\u00a0? \ncette suite continue de m\u00e9chantes affaires, qui nous r\u00e9duisent \u00e0 toute \nheure \u00e0 lasser la bont\u00e9 du Souverain, et qui ont \u00e9puis\u00e9 aupr\u00e8s de lui le\n m\u00e9rite de mes services et le cr\u00e9dit de mes amis\u00a0? ah quelle \nbassesse est la v\u00f4tre\u00a0! ne rougissez-vous point de m\u00e9riter si peu \nvotre naissance\u00a0; \u00eates-vous en droit, dites-moi, d\u2019en tirer quelque\n vanit\u00e9\u00a0? et qu\u2019avez vous fait dans le monde pour \u00eatre \nGentilhomme\u00a0? croyez-vous qu\u2019il suffise d\u2019en porter le nom et les \narmes, et que ce nous soit une gloire d\u2019\u00eatre sorti d\u2019un sang noble, lors\n que nous vivons en inf\u00e2mes\u00a0? non, non, la naissance n\u2019est rien o\u00f9 \nla vertu n\u2019est pas\u00a0; ainsi nous n\u2019avons part \u00e0 la gloire de nos \nanc\u00eatres qu\u2019autant que nous nous effor\u00e7ons de leur ressembler, et cet \n\u00e9clat de leurs actions qu\u2019ils r\u00e9pandent sur nous, nous impose un \nengagement de leur faire le m\u00eame honneur, de suivre les pas qu\u2019ils nous \ntracent, et de ne point d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer de leurs vertus, si nous voulons \u00eatre \nestim\u00e9s leurs v\u00e9ritables descendants. Ainsi vous descendez en vain des \na\u00efeux dont vous \u00eates n\u00e9, ils vous d\u00e9savouent pour leur sang, et tout ce \nqu\u2019ils ont fait d\u2019illustre ne vous donne aucun avantage\u00a0; au \ncontraire l\u2019\u00e9clat n\u2019en rejaillit sur nous qu\u2019\u00e0 notre d\u00e9shonneur, et leur\n gloire est un flambeau qui \u00e9claire aux yeux d\u2019un chacun la honte de vos\n actions. Apprenez encore qu\u2019un Gentilhomme qui vit mal, est un monstre \ndans la nature, que la vertu est le premier titre de noblesse, que je \nregarde bien moins au nom qu\u2019on signe, qu\u2019aux actions qu\u2019on fait, et que\n je ferais plus d\u2019\u00e9tat d\u2019un fils d\u2019un crocheteur qui serait honn\u00eate \nhomme, que du fils d\u2019un Monarque qui vivrait comme vous."
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, si vous \u00e9tiez assis, vous en seriez bien mieux pour parler."
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "Don Louis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, insolent, je ne veux point \nm\u2019asseoir ni parler davantage, et je vois bien que toutes mes paroles ne\n font rien sur ton \u00e2me\u00a0; mais sache, fils indigne, que la tendresse\n paternelle est pouss\u00e9e \u00e0 bout par tes actions, que je saurais plut\u00f4t \nque tu ne penses mettre cette borne \u00e0 tes d\u00e9r\u00e8glements, pr\u00e9venir sur toi\n le courroux du Ciel, et laver par ta punition la honte de t\u2019avoir fait \nna\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "IV05-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh mourez, le plus t\u00f4t que vous \npourrez, c\u2019est le mieux que vous puissiez faire\u00a0; il faut que \nchacun vive son tour, et j\u2019enrage de voir que des P\u00e8res vivent autant \nque leurs fils."
                                    }
                                },
                                "IV05-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur, vous avez tort."
                                    }
                                },
                                "IV05-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai tort."
                                    }
                                },
                                "IV05-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV05-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai tort."
                                    }
                                },
                                "IV05-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui Monsieur vous avez tort, d\u2019avoir \nsouffert ce qu\u2019il vous a dit, et vous le deviez mettre dehors par les \n\u00e9paules\u00a0; a-t-on jamais rien vu de plus impertinent\u00a0? un p\u00e8re \nvenir faire des remontrances \u00e0 son fils, et lui dire de corriger ses \nactions, de se ressouvenir de sa naissance, de mener une vie d\u2019honn\u00eate \nhomme, et cent autres sottises de pareille nature\u00a0; cela se peut-il\n souffrir \u00e0 un homme comme vous qui savez comme il faut vivre\u00a0? \nj\u2019admire votre patience, et si j\u2019avais \u00e9t\u00e9 en votre place, je l\u2019aurais \nenvoy\u00e9 promener\u00a0; \u00d4 complaisant maudit, \u00e0 quoi me r\u00e9duis-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV05-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me fera-t-on souper bient\u00f4t\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "IV06-1": {
                                    "personnage": "Ragotin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voici une Dame voil\u00e9e qui vient vous parler."
                                    }
                                },
                                "IV06-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que pourrait-ce \u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut voir."
                                    }
                                },
                                "IV06-4": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne soyez point surpris Don Juan de me\n voir \u00e0 cette heure, et dans cet \u00e9quipage\u00a0; C\u2019est un motif pressant\n qui m\u2019oblige \u00e0 cette visite, et ce que j\u2019ai \u00e0 vous dire ne veut point \ndu tout de retardement\u00a0;  je ne viens point ici pleine de courroux,\n que j\u2019ai tant\u00f4t fait \u00e9clater, et vous me voyez bien chang\u00e9e de ce que \nj\u2019\u00e9tais ce matin\u00a0; ce n\u2019est plus cette Done Elvire qui faisait des \nv\u0153ux contre vous, et dont l\u2019\u00e2me irrit\u00e9e ne jetait que menaces, et ne \nrespirait que vengeance\u00a0: le Ciel a banni de mon \u00e2me toutes ces \nindignes ardeurs que je sentais pour vous, tous ces transports \ntumultueux d\u2019un attachement criminel, tous ces honteux emportements d\u2019un\n amour terrestre, et grossier, et il n\u2019a laiss\u00e9 dans mon c\u0153ur pour vous,\n qu\u2019une flamme \u00e9pur\u00e9e de tout le commerce des sens, une tendresse toute \nsainte, un amour d\u00e9tach\u00e9 de tout, qui n\u2019agit point pour soi, et ne se \nmet en peine que de votre int\u00e9r\u00eat."
                                    }
                                },
                                "IV06-5": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu pleures, je pense."
                                    }
                                },
                                "IV06-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-moi."
                                    }
                                },
                                "IV06-7": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce parfait et pur amour qui me \nconduit ici pour votre bien, pour vous faire part d\u2019un avis du Ciel, et \nt\u00e2cher de vous retirer du pr\u00e9cipice o\u00f9 vous courez\u00a0; oui Don Juan \nje sais tous les d\u00e9r\u00e8glements de votre vie, et ce m\u00eame Ciel qui m\u2019a \ntouch\u00e9 le c\u0153ur, et fait jeter les yeux sur les \u00e9garements de ma \nconduite, m\u2019a inspir\u00e9 de vous venir trouver, et de vous dire de sa part,\n que vos offenses ont \u00e9puis\u00e9 sa mis\u00e9ricorde, que sa col\u00e8re redoutable \nest pr\u00eate de tomber sur vous, qu\u2019il est en vous de l\u2019\u00e9viter par un \nprompt repentir\u00a0; et que peut-\u00eatre vous n\u2019avez pas encore un jour \u00e0\n vous, pour vous soustraire au plus grand de tous les malheurs\u00a0; \npour moi je ne tiens plus \u00e0 vous par un attachement du monde, je suis \nrevenue, gr\u00e2ce au Ciel, de toutes mes folles pens\u00e9es\u00a0; ma retraite \nest r\u00e9solue et je ne demande qu\u2019assez de vie pour pouvoir expier la \nfaute que j\u2019ai faite, et m\u00e9riter, par une aust\u00e8re p\u00e9nitence, le pardon \nde l\u2019aveuglement o\u00f9 m\u2019ont plong\u00e9e les transports d\u2019une passion \ncondamnable\u00a0: mais dans cette retraite j\u2019aurai une douleur extr\u00eame \nqu\u2019une personne, que j\u2019ai ch\u00e9rie tendrement, dev\u00eent un exemple funeste \nde la justice du Ciel, et ce me sera une joie incroyable, si je puis \nvous y porter et d\u00e9tourner de dessus votre t\u00eate l\u2019\u00e9pouvantable coup qui \nvous menace. De gr\u00e2ce Don Juan accordez-moi pour derni\u00e8re faveur cette \ndouce consolation, ne me refusez point votre salut, que je vous demande \navec larmes\u00a0; et si vous n\u2019\u00eates point touch\u00e9 de votre int\u00e9r\u00eat, \nsoyez-le au moins de mes pri\u00e8res, et m\u2019\u00e9pargnez le cruel d\u00e9plaisir de \nvous voir condamn\u00e9 \u00e0 des supplices \u00e9ternels."
                                    }
                                },
                                "IV06-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvre femme."
                                    }
                                },
                                "IV06-9": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ai aim\u00e9 avec une tendresse \nextr\u00eame, rien au monde ne m\u2019a \u00e9t\u00e9 si cher que vous, j\u2019ai oubli\u00e9 mon \ndevoir pour vous, j\u2019ai fait toutes choses pour vous\u00a0; et toute la \nr\u00e9compense que je vous demande c\u2019est de corriger votre vie, et de \npr\u00e9venir votre perte. Sauvez-vous je vous prie, ou pour l\u2019amour de moi, \nou pour l\u2019amour de vous. Encore une fois Don Juan, je vous le demande \navec larmes, et si ce n\u2019est assez des larmes d\u2019une personne que vous \navez aim\u00e9e, je vous en conjure par tout ce qu\u2019il y a de plus capable \npour vous toucher."
                                    }
                                },
                                "IV06-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u0153ur de tigre."
                                    }
                                },
                                "IV06-11": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais apr\u00e8s ces discours, et voil\u00e0 tout ce que j\u2019avais \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "IV06-12": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame il est tard, demeurez ici, on vous y logera le mieux que l\u2019on pourra."
                                    }
                                },
                                "IV06-13": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non Don Juan, ne me retenez pas davantage."
                                    }
                                },
                                "IV06-14": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, vous me ferez plaisir de demeurer ici, je vous assure."
                                    }
                                },
                                "IV06-15": {
                                    "personnage": "Done Elvire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vous dis-je, ne perdons point de \ntemps en discours superflus, laissez-moi vite aller, ne faites aucune \ninstance pour me conduire, et songez seulement \u00e0 profiter de mon avis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "IV07-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu bien que j\u2019ai encore senti \nquelque peu d\u2019\u00e9motion pour elle, que j\u2019ai trouv\u00e9 de l\u2019agr\u00e9ment dans \ncette nouveaut\u00e9 bizarre, et que son habit n\u00e9glig\u00e9, son air languissant \net ses larmes ont r\u00e9veill\u00e9 en moi quelques petits restes de feu \n\u00e9teint\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV07-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 dire que ces paroles n\u2019ont fait aucun effet sur\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV07-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vite \u00e0 souper."
                                    }
                                },
                                "IV07-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "IV07-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sganarelle, il faut songer \u00e0 s\u2019amender pourtant."
                                    }
                                },
                                "IV07-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da."
                                    }
                                },
                                "IV07-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui ma foi, il faut s\u2019amender encor vingt ou trente ans de cette vie-ci, et puis nous songerons \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "IV07-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh."
                                    }
                                },
                                "IV07-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dis-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV07-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien, voil\u00e0 le souper."
                                    }
                                },
                                "IV07-11": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il semble que tu as la joue enfl\u00e9e\u00a0; qu\u2019est-ce que c\u2019est, parle donc, qu\u2019as-tu l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV07-12": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien."
                                    }
                                },
                                "IV07-13": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Montre un peu, parbleu c\u2019est une \nfluxion qui lui est tomb\u00e9e sur la joue, vite une lancette pour percer \ncela, le pauvre gar\u00e7on n\u2019en peut plus, cet abc\u00e8s le pourrait \u00e9touffer, \nattends voici comme il \u00e9tait m\u00fbr, ah coquin que vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "IV07-14": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi Monsieur je voulais voir si votre cuisini\u00e8re n\u2019avait point mis trop de sel ou trop de poivre."
                                    }
                                },
                                "IV07-15": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons mets-toi l\u00e0, mange, j\u2019ai affaire de toi quand j\u2019aurai soup\u00e9, tu as faim \u00e0 ce que je vois."
                                    }
                                },
                                "IV07-16": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois Monsieur, je n\u2019ai point \nmang\u00e9 depuis le matin, t\u00e2tez de cela, voil\u00e0 qui est le meilleur du \nmonde, mon assiette, mon assiette, tout doux s\u2019il vous pla\u00eet, vertubleu \npetit comp\u00e8re que vous \u00eates habile \u00e0 donner des assiettes, et vous petit\n La Violette que vous savez pr\u00e9senter \u00e0 boire \u00e0 propos."
                                    }
                                },
                                "IV07-17": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui peut frapper de cette sorte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV07-18": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui Diable nous vient troubler dans notre repas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV07-19": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux souper en repos au moins, et qu\u2019on ne laisse entrer personne."
                                    }
                                },
                                "IV07-20": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire, je m\u2019y en vais moi-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "IV07-21": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc, qu\u2019y a-t-il l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "IV07-22": {
                                    "personnage": "Sganarelle ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le\u2026 qui est l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "IV07-23": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons voir, et montrons que rien ne me saurait \u00e9branler."
                                    }
                                },
                                "IV07-24": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah pauvre Sganarelle\u00a0! o\u00f9 te cacheras tu\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "IV08-1": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une chaise et un couvert, vite donc, allons, mets-toi \u00e0 table."
                                    }
                                },
                                "IV08-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je n\u2019ai plus de faim."
                                    }
                                },
                                "IV08-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mets-toi l\u00e0 te dis-je, \u00e0 boire \u00e0 la Sant\u00e9 du Commandeur, je te la porte Sganarelle, qu\u2019on lui donne du vin."
                                    }
                                },
                                "IV08-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur je n\u2019ai pas soif."
                                    }
                                },
                                "IV08-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bois, et chante la chanson pour r\u00e9galer le Commandeur."
                                    }
                                },
                                "IV08-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis enrhum\u00e9 Monsieur."
                                    }
                                },
                                "IV08-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe, allons, vous autres venez, accompagnez sa voix."
                                    }
                                },
                                "IV08-8": {
                                    "personnage": "La Statue",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, c\u2019est assez, je vous invite \u00e0 venir demain souper avec moi, en aurez vous le courage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV08-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui j\u2019irai accompagn\u00e9 du seul Sganarelle."
                                    }
                                },
                                "IV08-10": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous rends gr\u00e2ce, il est demain je\u00fbne pour moi."
                                    }
                                },
                                "IV08-11": {
                                    "personnage": "Don Juan ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prends ce flambeau."
                                    }
                                },
                                "IV08-12": {
                                    "personnage": "La Statue",
                                    "vers": {
                                        "0": "On n\u2019a pas besoin de lumi\u00e8res quand on est conduit par le Ciel."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "Acte Cinqui\u00e8me",
                    "scenes": {
                        "V01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "Don Louis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, mon fils, serait-il possible \nque la bont\u00e9 du Ciel e\u00fbt exauc\u00e9 mes v\u0153ux\u00a0? ce que vous me dites est\n il bien vrai\u00a0? ne m\u2019abusez-vous point d\u2019un faux espoir, et puis-je\n prendre quelque assurance sur la nouveaut\u00e9 surprenante d\u2019une telle \nconversion\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V01-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous me voyez revenu de toutes \nmes erreurs, je ne suis plus le m\u00eame d\u2019hier au soir, et le Ciel tout \nd\u2019un coup a fait un changement qui va surprendre tout le monde, il a \ntouch\u00e9 mon \u00e2me et dessill\u00e9 mes yeux, et je regarde avec horreur le long \nd\u00e9r\u00e8glement o\u00f9 j\u2019ai \u00e9t\u00e9, et les d\u00e9sordres criminels de la vie que j\u2019ai \nmen\u00e9e\u00a0; j\u2019en repasse dans mon esprit toutes les abominations, et \nm\u2019\u00e9tonne comme le Ciel les a pu souffrir si longtemps, et n\u2019a pas vingt \nfois sur ma t\u00eate laiss\u00e9 tomber les coups de sa justice redoutable\u00a0;\n je vois les gr\u00e2ces que sa bont\u00e9 m\u2019a faites en ne punissant point mes \ncrimes, et je pr\u00e9tends en profiter comme je dois, faire \u00e9clater aux yeux\n de tout le monde un soudain changement de vie, r\u00e9parer le scandale de \nmes actions pass\u00e9es, et m\u2019efforcer d\u2019en obtenir du Ciel une pleine \nr\u00e9mission\u00a0; c\u2019est \u00e0 quoi je vais travailler, et je vous prie, \nMonsieur, de vouloir bien contribuer \u00e0 ce dessein, et de m\u2019aider \nvous-m\u00eame \u00e0 faire un choix d\u2019une personne qui me serve de guide, et sous\n la conduite de qui je puisse marcher s\u00fbrement dans le chemin o\u00f9 je vais\n entrer."
                                    }
                                },
                                "V01-3": {
                                    "personnage": "Don Louis",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon fils, que la tendresse d\u2019un \np\u00e8re est facilement rappel\u00e9e, et que les offenses d\u2019un fils \ns\u2019\u00e9vanouissent vite au moindre mot de repentir\u00a0! je ne me souviens \nplus d\u00e9j\u00e0 de tous les d\u00e9plaisirs que vous m\u2019avez donn\u00e9s, et tout est \neffac\u00e9 par les paroles que vous venez de me faire entendre\u00a0; je ne \nme sens pas, je l\u2019avoue, je jette des larmes de joie, tous mes v\u0153ux sont\n satisfaits, et je n\u2019ai plus rien d\u00e9sormais \u00e0 demander au Ciel\u00a0; \nembrassez-moi et persistez je vous conjure dans cette louable \npens\u00e9e\u00a0; pour moi je m\u2019en vais tout de ce pas porter l\u2019heureuse \nnouvelle \u00e0 votre m\u00e8re, partager avec elle les doux transports de \nravissement o\u00f9 je suis, et rendre gr\u00e2ce au Ciel des saintes r\u00e9solutions \nqu\u2019il a daign\u00e9 vous inspirer."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur\u00a0! que j\u2019ai de joie \nde vous voir converti\u00a0; il y a longtemps que j\u2019attendais cela, et \nvoil\u00e0, gr\u00e2ce au Ciel, tous mes souhaits accomplis."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste le ben\u00eat."
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme, le ben\u00eat."
                                    }
                                },
                                "V02-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, tu prends pour de bon argent ce que je viens de dire, et tu crois que ma bouche est d\u2019accord avec mon c\u0153ur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-5": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? ce n\u2019est pas\u2026 vous re\u2026 votre\u2026 eh quel homme, quel homme, quel homme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V02-6": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, je ne suis point chang\u00e9, et mes sentiments sont toujours les m\u00eames."
                                    }
                                },
                                "V02-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne vous rendez pas sur la surprenante merveille de cette Statue mouvante et parlante\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-8": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a bien quelque chose l\u00e0-dedans \nque je ne comprends pas\u00a0; mais quoi que ce puisse \u00eatre, cela n\u2019est \npas capable ni de convaincre mon esprit ni d\u2019\u00e9branler mon \u00e2me, et si \nj\u2019ai dit que je voulais corriger ma conduite, et me jeter dans un train \nde vie exemplaire, c\u2019est un dessein que j\u2019ai form\u00e9 par politique, un \nstratag\u00e8me utile, une grimace n\u00e9cessaire o\u00f9 je veux me contraindre pour \nen m\u00e9nager un p\u00e8re dont j\u2019ai besoin, et me mettre \u00e0 couvert du c\u00f4t\u00e9 des \nhommes de cent f\u00e2cheuses aventures qui pourraient m\u2019arriver\u00a0; je \nveux bien Sganarelle t\u2019en faire confidence, et je suis bien aise d\u2019avoir\n un t\u00e9moin du fond de mon \u00e2me, et des v\u00e9ritables motifs qui m\u2019obligent \u00e0\n faire les choses."
                                    }
                                },
                                "V02-9": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, vous ne croyez rien du tout, et vous voulez cependant vous \u00e9riger en homme de bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V02-10": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh pourquoi non\u00a0? il y en a tant\n d\u2019autres comme moi, qui se m\u00ealent de ce m\u00e9tier, et qui se servent du \nm\u00eame masque pour abuser le monde."
                                    }
                                },
                                "V02-11": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah quel homme\u00a0! quel homme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V02-12": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a plus de honte maintenant \u00e0 \ncela, l\u2019hypocrisie est un vice \u00e0 la mode, et tous les vices \u00e0 la mode \npassent pour des vertus, le personnage d\u2019homme de bien est le meilleur \nde tous les personnages qu\u2019on puisse jouer, aujourd\u2019hui la profession \nd\u2019hypocrite a de merveilleux avantages, c\u2019est un art de qui l\u2019imposture \nest toujours respect\u00e9e, et quoiqu\u2019on la d\u00e9couvre on n\u2019ose rien dire \ncontre elle, tous les autres vices des hommes sont expos\u00e9s \u00e0 la censure,\n et chacun a la libert\u00e9 de les attaquer hautement, mais l\u2019hypocrisie est\n un vice privil\u00e9gi\u00e9 qui de sa main ferme la bouche \u00e0 tout le monde, et \njouit en repos d\u2019une impunit\u00e9 souveraine\u00a0; on lie \u00e0 force de \ngrimaces une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9troite avec tous les gens du parti, qui en choque \nun se les jette tous sur les bras, et ceux que l\u2019on sait m\u00eame agir de \nbonne foi l\u00e0-dessus et que chacun conna\u00eet pour \u00eatre v\u00e9ritablement \ntouch\u00e9s, ceux-l\u00e0 dis-je sont toujours les dupes des autres, ils donnent \nhautement dans le panneau des grimaciers, et appuient aveuglement les \nsinges de leurs actions\u00a0: combien crois-tu que j\u2019en connaisse qui \npar ce stratag\u00e8me ont rhabill\u00e9 adroitement les d\u00e9sordres de leur \njeunesse, qui se sont fait un bouclier du manteau de la religion, et \nsous cet habit respect\u00e9 ont permission d\u2019\u00eatre les plus m\u00e9chants hommes \ndu monde\u00a0; on a beau savoir leurs intrigues et les conna\u00eetre pour \nce qu\u2019ils sont, ils ne laissent pas pour cela d\u2019\u00eatre en cr\u00e9dit parmi les\n gens, et quelque baissement de t\u00eate, un soupir mortifi\u00e9 et deux \nroulements d\u2019yeux rajustent dans le monde tout ce qu\u2019ils peuvent \nfaire\u00a0; c\u2019est sous cet abri favorable que je veux me sauver et \nmettre en s\u00fbret\u00e9 mes affaires, je ne quitterai point mes douces \nhabitudes, mais j\u2019aurai soin de me cacher et me divertirai \u00e0 petit \nbruit, que si je viens \u00e0 \u00eatre d\u00e9couvert, je verrai sans me remuer \nprendre mes int\u00e9r\u00eats \u00e0 toute la cabale, et je serai d\u00e9fendu par elle \nenvers et contre tous\u00a0; enfin c\u2019est le vrai moyen de faire \nimpun\u00e9ment tout ce que je voudrai, je m\u2019\u00e9rigerai en censeur des actions \nd\u2019autrui, je jugerai mal de tout le monde et n\u2019aurai bonne opinion que \nde moi\u00a0; d\u00e8s qu\u2019une fois on m\u2019aura choqu\u00e9 tant soit peu je ne \npardonnerai jamais, et garderai tout doucement une haine \nirr\u00e9conciliable\u00a0; je ferai le vengeur des int\u00e9r\u00eats du Ciel, et sous\n ce pr\u00e9texte commode je pousserai mes ennemis, je les accuserai \nd\u2019impi\u00e9t\u00e9, et saurai d\u00e9cha\u00eener contre eux des Z\u00e9l\u00e9s indiscrets qui sans \nconnaissance de cause crieront en public apr\u00e8s eux, qui les accableront \nd\u2019injures, et les damneront hautement de leur autorit\u00e9 priv\u00e9e, c\u2019est \nainsi qu\u2019il faut profiter des faiblesses des hommes, et qu\u2019un sage \nesprit s\u2019accommode aux vices de son si\u00e8cle."
                                    }
                                },
                                "V02-13": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Ciel, qu\u2019entends-je ici\u00a0! il \nne vous manque plus que d\u2019\u00eatre hypocrite pour vous achever de tous \npoints, et voil\u00e0 le comble des abominations. Monsieur cette derni\u00e8re-ci \nm\u2019importe, et je ne puis m\u2019emp\u00eacher de parler, faites-moi tout ce qu\u2019il \nvous plaira, battez-moi, assommez-moi de coups, tuez-moi si vous voulez,\n il faut que je d\u00e9charge mon c\u0153ur, et qu\u2019en valet fid\u00e8le je vous dise ce\n que je dois. Sachez Monsieur que tant va la cruche \u00e0 l\u2019eau qu\u2019enfin \nelle s\u2019y brise, et comme dit fort bien cet auteur que je ne connais pas,\n que l\u2019homme est en ce monde ainsi que l\u2019oiseau sur la branche, la \nbranche est attach\u00e9e \u00e0 l\u2019arbre, qui s\u2019attache \u00e0 l\u2019arbre suit de bons \npr\u00e9ceptes\u00a0: les bons pr\u00e9ceptes valent mieux que les belles paroles,\n les belles paroles se trouvent \u00e0 la Cour, \u00e0 la Cour sont les \nCourtisans, les Courtisans suivent la mode, la mode vient de la \nfantaisie, la facult\u00e9 de l\u2019\u00e2me est ce qui nous donne la vie, la vie \nfinit par la mort, la mort nous fait penser au Ciel, le Ciel est \nau-dessus de la terre, la terre n\u2019est point la mer, la mer est sujette \naux orages, les orages tourmentent les vaisseaux, les vaisseaux ont \nbesoin d\u2019un bon pilote, un bon pilote a de la prudence, la prudence \nn\u2019est point dans les jeunes gens, les jeunes gens doivent ob\u00e9issance aux\n vieux, les vieux aiment les richesses, les richesses font les riches, \nles riches ne sont pas pauvres, les pauvres ont de la n\u00e9cessit\u00e9, la \nn\u00e9cessit\u00e9 n\u2019a point de loi, qui n\u2019a point de loi vit en b\u00eate brute, et \npar cons\u00e9quent vous serez damn\u00e9 \u00e0 tous les Diables."
                                    }
                                },
                                "V02-14": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 beau raisonnement\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V02-15": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s cela, si ne vous rendez, tant pis pour vous."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan je vous trouve \u00e0 propos, et \nsuis bien aise de vous parler ici plut\u00f4t que chez vous, pour vous \ndemander vos r\u00e9solutions\u00a0; vous savez que ce soin me regarde, et \nque je me suis en votre pr\u00e9sence charg\u00e9 de cette affaire, pour moi je ne\n le c\u00e8le point, je souhaite fort que les choses aillent dans la douceur,\n et il n\u2019y a rien que je ne fasse pour porter votre esprit \u00e0 vouloir \nprendre cette voie, et pour vous voir publiquement \u00e0 ma s\u0153ur confirmer \nle nom de votre femme."
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! je voudrais bien de tout\n mon c\u0153ur vous donner la satisfaction que vous souhaitez, mais le Ciel \ns\u2019y oppose directement, et il a inspir\u00e9 \u00e0 mon \u00e2me de changer de vie, et \nje n\u2019ai point d\u2019autre pens\u00e9e maintenant que de quitter enti\u00e8rement tous \nles attachements du monde, de me d\u00e9pouiller au plus t\u00f4t de toutes sortes\n de vanit\u00e9s, et de corriger d\u00e9sormais, par une aust\u00e8re conduite tous les\n d\u00e9r\u00e8glements criminels o\u00f9 m\u2019a port\u00e9 le feu d\u2019une aveugle jeunesse."
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce dessein, Don Juan, ne choque point\n ce que je dis et la compagnie d\u2019une femme l\u00e9gitime peut bien \ns\u2019accommoder avec les louables pens\u00e9es que le Ciel vous inspire."
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las, point du tout, c\u2019est un \ndessein que votre s\u0153ur elle-m\u00eame a pris\u00a0; elle a r\u00e9solu sa \nretraite, et nous avons \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s tous deux en m\u00eame temps."
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa retraite ne peut nous satisfaire, \npouvant \u00eatre imput\u00e9e au m\u00e9pris que vous faites d\u2019elle et de notre \nfamille, et notre honneur demande qu\u2019elle vive avec vous."
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure que cela ne se peut, \nj\u2019en avais pour moi toutes les envies du monde, et je me suis m\u00eame \nencore aujourd\u2019hui conseill\u00e9 au Ciel pour cela\u00a0; mais lorsque je \nl\u2019ai consult\u00e9 j\u2019ai entendu une voix qui m\u2019a dit que je ne devais point \nsonger \u00e0 votre s\u0153ur, et qu\u2019avec elle assur\u00e9ment je ne ferais point mon \nsalut."
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-vous, Don Juan, nous \u00e9blouir par ces belles excuses\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ob\u00e9is \u00e0 la voix du Ciel."
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, vous voulez que je me paie d\u2019un semblable discours\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-10": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est le Ciel qui le veut ainsi."
                                    }
                                },
                                "V03-11": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous aurez fait sortir ma s\u0153ur d\u2019un couvent pour la laisser ensuite\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-12": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel l\u2019ordonne de la sorte."
                                    }
                                },
                                "V03-13": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous souffrirons cette tache en notre famille\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-14": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez-vous-en au Ciel."
                                    }
                                },
                                "V03-15": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh quoi, toujours le Ciel\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-16": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel le souhaite comme cela."
                                    }
                                },
                                "V03-17": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il suffit Don Juan, je vous entends, \nce n\u2019est pas ici que je veux venir vous prendre, et le lieu ne le \nsouffre pas, mais avant qu\u2019il soit peu je saurai vous trouver."
                                    }
                                },
                                "V03-18": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ferez ce que vous voudrez, vous \nsavez que je ne manque point de c\u0153ur, et que je sais me servir de mon \n\u00e9p\u00e9e quand il le faut, je m\u2019en vais passer tout \u00e0 l\u2019heure dans cette \npetite rue \u00e9cart\u00e9e qui m\u00e8ne au grand convent, mais je vous d\u00e9clare pour \nmoi que ce n\u2019est pas moi qui me veux battre\u00a0; le Ciel m\u2019en d\u00e9fend \nla pens\u00e9e, et si vous m\u2019y attaquez nous verrons ce qui en arrivera."
                                    }
                                },
                                "V03-19": {
                                    "personnage": "Don Carlos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous verrons de vrai, nous verrons."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, quel Diable de style \nprenez-vous l\u00e0\u00a0? ceci est bien pis que le reste, et je vous \naimerais bien mieux encore comme vous \u00e9tiez auparavant, j\u2019esp\u00e9rais \ntoujours de votre salut, mais c\u2019est maintenant que j\u2019en d\u00e9sesp\u00e8re, et je\n croyais que le Ciel qui vous a souffert jusques ici ne pourra du tout \nsouffrir cette derni\u00e8re horreur."
                                    }
                                },
                                "V04-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va va, le Ciel n\u2019est pas si exact que tu penses, et si toutes les fois que les hommes\u2026"
                                    }
                                },
                                "V04-3": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur, c\u2019est le Ciel qui vous parle, et c\u2019est un avis qu\u2019il vous donne."
                                    }
                                },
                                "V04-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si le Ciel me donne un avis, il faut qu\u2019il parle plus clairement s\u2019il veut que je l\u2019entende."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "Le Spectre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan n\u2019a plus qu\u2019un moment \u00e0 pouvoir profiter de la mis\u00e9ricorde du Ciel, et s\u2019il ne se repent ici sa perte est r\u00e9solue."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Entendez-vous Monsieur."
                                    }
                                },
                                "V05-3": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui ose tenir ces paroles, je crois conna\u00eetre cette voix."
                                    }
                                },
                                "V05-4": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur, c\u2019est un spectre je le reconnais au marcher."
                                    }
                                },
                                "V05-5": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Spectre, fant\u00f4me, ou Diable je veux voir ce que c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "V05-6": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Ciel\u00a0! voyez, Monsieur, ce changement de figure."
                                    }
                                },
                                "V05-7": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, rien n\u2019est capable de m\u2019imprimer de la terreur, et je veux \u00e9prouver avec mon \u00e9p\u00e9e si c\u2019est un corps ou un esprit."
                                    }
                                },
                                "V05-8": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Monsieur, rendez-vous \u00e0 tant de preuves et jetez-vous vite dans le repentir."
                                    }
                                },
                                "V05-9": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, il ne sera pas dit que quoi qu\u2019il arrive je sois capable de me repentir allons suis-moi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "La Statue",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez Don Juan, vous m\u2019avez hier donn\u00e9 parole de venir manger avec moi."
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, o\u00f9 faut il aller\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "La Statue",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-moi la main."
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "La voil\u00e0"
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "La Statue",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don Juan, l\u2019endurcissement au p\u00e9ch\u00e9 \ntra\u00eene une mort funeste, et les gr\u00e2ces du Ciel que l\u2019on renvoie ouvrent \nun chemin \u00e0 la foudre."
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "Don Juan",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Ciel que sens-je\u00a0? un feu invisible me br\u00fble, je n\u2019en puis plus et tout mon corps devient\u2026"
                                    }
                                },
                                "V06-7": {
                                    "personnage": "Sganarelle",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mes gages\u00a0! mes gages\u00a0! \nvoil\u00e0 par sa mort un chacun satisfait, Ciel offens\u00e9, lois viol\u00e9es, \nfilles s\u00e9duites, familles d\u00e9shonor\u00e9es, parents outrag\u00e9s, femmes mises \u00e0 \nmal, maris pouss\u00e9s \u00e0 bout, tout le monde est content, il n\u2019y a que moi \nseul de malheureux, mes gages, mes gages, mes gages\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}