{
    "pieces": [
        {
            "title": "LA COMTESSED'ESCARBAGNAS",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte Premier",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, quoi Madame, vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous en devriez rougir, Cl\u00e9ante, et il n\u2019est gu\u00e8re honn\u00eate \u00e0 un Amant de venir le dernier au rendez-vous."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je serais ici il y a une heure, s\u2019il \nn\u2019y avait point de f\u00e2cheux au monde, et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en chemin par un\n vieux importun de qualit\u00e9, qui m\u2019a demand\u00e9 tout expr\u00e8s des nouvelles de\n la Cour, pour trouver moyen de m\u2019en dire des plus extravagantes qu\u2019on \npuisse d\u00e9biter, et c\u2019est l\u00e0, comme vous savez, le fl\u00e9au des petites \nVilles, que ces grands Nouvellistes qui cherchent partout o\u00f9 r\u00e9pandre \nles contes qu\u2019ils ramassent. Celui-ci m\u2019a montr\u00e9 d\u2019abord deux feuilles \nde papier, pleines jusques aux bords d\u2019un grand fatras de balivernes, \nqui viennent, m\u2019a-t-il dit, de l\u2019endroit le plus s\u00fbr du monde. Ensuite, \ncomme d\u2019une chose fort curieuse, il m\u2019a fait, avec grand myst\u00e8re, une \nfatigante lecture de toutes les m\u00e9chantes plaisanteries de la Gazette de Hollande,\n dont il \u00e9pouse les int\u00e9r\u00eats. Il tient que la France est battue en ruine\n par la plume de cet \u00c9crivain, et qu\u2019il ne faut que ce bel esprit pour \nd\u00e9faire toutes nos Troupes; et de l\u00e0 s\u2019est jet\u00e9 \u00e0 corps perdu dans la \nraisonnement du Minist\u00e8re, dont il remarque tous les d\u00e9fauts, et d\u2019o\u00f9 \nj\u2019ai cru qu\u2019il ne sortirait point. \u00c0 l\u2019entendre parler, il sait les \nsecrets du Cabinet mieux que ceux qui les font. La politique de l\u2019\u00c9tat \nlui laisse voir tous ses desseins, et elle ne fait pas un pas, dont il \nne p\u00e9n\u00e8tre les intentions. Il nous apprend les ressorts cach\u00e9s de tout \nce qui se fait, nous d\u00e9couvre les vues de la prudence de nos voisins, et\n remue \u00e0 sa fantaisie toutes les affaires de l\u2019Europe. Ses intelligences\n m\u00eame s\u2019\u00e9tendent jusques en Afrique, et en Asie; et il est inform\u00e9 de \ntout ce qui s\u2019agite dans le Conseil d\u2019en haut, du Pr\u00eatre-Jean, et du \ngrand Mogol."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous parez votre excuse du mieux que vous pouvez, afin de la rendre agr\u00e9able, et faire qu\u2019elle soit plus ais\u00e9ment re\u00e7ue."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est l\u00e0, belle Julie, la v\u00e9ritable \ncause de mon retardement, et si je voulais y donner une excuse galante, \nje n\u2019aurais qu\u2019\u00e0 vous dire, que le rendez-vous que vous voulez prendre \npeut autoriser la paresse dont vous me querellez. Que m\u2019engager \u00e0 faire \nl\u2019Amant de la Ma\u00eetresse du logis, c\u2019est me mettre en \u00e9tat de craindre de\n me trouver ici le premier. Que cette feinte o\u00f9 je me force n\u2019\u00e9tant que \npour vous plaire, j\u2019ai lieu de ne vouloir en souffrir la contrainte, que\n devant les yeux qui s\u2019en divertissent. Que j\u2019\u00e9vite le t\u00eate-\u00e0-t\u00eate avec \ncette Comtesse ridicule, dont vous m\u2019embarrassez, et en un mot que ne \nvenant ici que pour vous, j\u2019ai toutes les raisons du monde d\u2019attendre \nque vous y soyez."
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous savons bien que vous ne \nmanquerez jamais d\u2019esprit, pour donner de belles couleurs aux fautes que\n vous pourrez faire. Cependant si vous \u00e9tiez venu une demie-heure plus \nt\u00f4t, nous aurions profit\u00e9 de tous ces moments, car j\u2019ai trouv\u00e9 en \narrivant que la Comtesse \u00e9tait sortie, et je ne doute point qu\u2019elle ne \nsoit all\u00e9e par la Ville, se faire honneur de la Com\u00e9die, que vous me \ndonnez sous son nom."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais tout de bon, Madame, quand \nvoulez-vous mettre fin \u00e0 cette contrainte, et me faire moins acheter le \nbonheur de vous voir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand nos Parents pourront \u00eatre \nd\u2019accord, ce que je n\u2019ose esp\u00e9rer. Vous savez comme moi que les d\u00e9m\u00eal\u00e9s \nde nos deux familles, ne nous permettent point de nous voir autre part, \net que mes Fr\u00e8res, non plus que votre P\u00e8re, ne sont pas assez \nraisonnables pour souffrir notre attachement."
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais pourquoi ne pas mieux jouir du \nrendez-vous que leur inimiti\u00e9 nous laisse, et me contraindre \u00e0 perdre en\n une sotte feinte, les moments que j\u2019ai pr\u00e8s de vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour mieux cacher notre amour\u00a0; \net puis, \u00e0 vous dire la v\u00e9rit\u00e9, cette feinte dont vous parlez m\u2019est une \nCom\u00e9die fort agr\u00e9able, et je ne sais si celle que vous nous donnez \naujourd\u2019hui me divertira davantage. Notre Comtesse d\u2019Escarbagnas, avec \nson perp\u00e9tuel ent\u00eatement de qualit\u00e9, est un aussi bon personnage qu\u2019on \nen puisse mettre sur le Th\u00e9\u00e2tre. Le petit voyage qu\u2019elle a fait \u00e0 Paris,\n l\u2019a ramen\u00e9e dans Angoul\u00eame, plus achev\u00e9e qu\u2019elle n\u2019\u00e9tait. L'approche de\n l\u2019air de la Cour a donn\u00e9 \u00e0 son ridicule de nouveaux agr\u00e9ments, et sa \nsottise tous les jours ne fait que cro\u00eetre et embellir."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais vous ne consid\u00e9rez pas que \nle jeu qui vous divertit tient mon c\u0153ur au supplice, et qu\u2019on n\u2019est \npoint capable de se jouer longtemps, lorsqu\u2019on a dans l\u2019esprit une \npassion aussi s\u00e9rieuse, que celle que je sens pour vous. Il est cruel, \nbelle Julie, que cet amusement d\u00e9robe \u00e0 mon amour un temps qu\u2019il \nvoudrait employer \u00e0 vous expliquer son ardeur\u00a0; et cette nuit j\u2019ai \nfait l\u00e0-dessus quelques Vers, que je ne puis m\u2019emp\u00eacher de vous r\u00e9citer,\n sans que vous me le demandiez, tant la d\u00e9mangeaison de dire ses \nouvrages, est un vice attach\u00e9 \u00e0 la qualit\u00e9 de Po\u00e8te.",
                                        "1": "Iris, comme vous le voyez, est mis l\u00e0 pour Julie.",
                                        "2": "C'est trop longtemps, Iris, me mettre \u00e0 la torture,",
                                        "3": "Et si je suis vos lois, je les bl\u00e2me tout bas,",
                                        "4": "De me forcer \u00e0 taire un tourment que j\u2019endure",
                                        "5": "Pour d\u00e9clarer un mal que je ne ressens pas.",
                                        "6": "Faut-il que vos beaux yeux \u00e0 qui je rends les armes,",
                                        "7": "Veuillent se divertir de mes tristes soupirs,",
                                        "8": "Et n\u2019est-ce pas assez de souffrir pour vos charmes,",
                                        "9": "Sans me faire souffrir encor pour vos plaisirs\u00a0?",
                                        "10": "C'en est trop \u00e0 la fois, que ce double martyre,",
                                        "11": "Et ce qu\u2019il me faut taire, et ce qu\u2019il me faut dire,",
                                        "12": "Exerce sur mon c\u0153ur pareille cruaut\u00e9.",
                                        "13": "L'amour le met en feu, la contrainte le tue,",
                                        "14": "Et si par la piti\u00e9 vous n\u2019\u00eates combattue,",
                                        "15": "Je meurs, et de la feinte, et de la v\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois que vous vous faites l\u00e0 bien \nplus maltrait\u00e9 que vous n\u2019\u00eates\u00a0; mais c\u2019est une licence que \nprennent Messieurs les Po\u00e8tes, de mentir de gaiet\u00e9 de c\u0153ur, et de donner\n \u00e0 leurs Ma\u00eetresses des cruaut\u00e9s qu\u2019elles n\u2019ont pas, pour s\u2019accommoder \naux pens\u00e9es qui leur peuvent venir. Cependant je serai bien aise que \nvous me donniez ces Vers par \u00e9crit."
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est assez de vous les avoir dits, \net je dois en demeurer l\u00e0 ; il est permis d\u2019\u00eatre parfois assez fou pour \nfaire des Vers, mais non pour vouloir qu\u2019ils soient vus."
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est en vain que vous vous \nretranchez sur une fausse modestie, on sait dans le monde que vous avez \nde l\u2019esprit, et je ne vois pas la raison qui vous oblige \u00e0 cacher les \nv\u00f4tres."
                                    }
                                },
                                "I01-15": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Madame, marchons l\u00e0-dessus,\n s\u2019il vous pla\u00eet, avec beaucoup de retenue\u00a0; il est dangereux dans \nle monde de se m\u00ealer d\u2019avoir de l\u2019esprit. Il y a l\u00e0-dedans un certain \nridicule qu\u2019il est facile d\u2019attraper, et nous avons de nos amis qui me \nfont craindre leur exemple."
                                    }
                                },
                                "I01-16": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Cl\u00e9ante, vous avez beau \ndire, je vois avec tout cela que vous mourez d\u2019envie de me les donner, \net je vous embarrasserais si je faisais semblant de ne m\u2019en pas soucier."
                                    }
                                },
                                "I01-17": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Madame, vous vous moquez, et je \nne suis pas si Po\u00e8te que vous pourriez bien croire, pour\u2026 Mais voici \nvotre Madame la Comtesse d\u2019Escarbagnas, je sors par l\u2019autre porte pour \nne la point trouver, et vais disposer tout mon monde au divertissement \nque je vous ai promis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Dieu, Madame, vous \nvoil\u00e0 toute seule\u00a0? quelle piti\u00e9 est-ce l\u00e0, toute seule ; il me \nsemble que mes gens m\u2019avaient dit, que le Vicomte \u00e9tait ici ?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai qu\u2019il y est venu, mais c\u2019est assez pour lui de savoir que vous n\u2019y \u00e9tiez pas pour l\u2019obliger \u00e0 sortir."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment il vous a vue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et il ne vous a rien dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Madame, et il a voulu t\u00e9moigner par l\u00e0 qu\u2019il est tout entier \u00e0 vos charmes."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment je le veux quereller de \ncette action, quelque amour que l\u2019on ait pour moi, j\u2019aime que ceux qui \nm\u2019aiment, rendent ce qu\u2019ils doivent au Sexe\u00a0; et je ne suis point \nde l\u2019humeur de ces femmes injustes, qui s\u2019applaudissent des incivilit\u00e9s,\n que leurs Amants font aux autres belles."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut point, Madame, que vous \nsoyez surprise de son proc\u00e9d\u00e9. L'amour que vous lui donnez, \u00e9clate dans \ntoutes ses actions, et l\u2019emp\u00eache d\u2019avoir des yeux que pour vous."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois \u00eatre en \u00e9tat de pouvoir \nfaire na\u00eetre une passion assez forte, et je me trouve pour cela assez de\n beaut\u00e9, de jeunesse, et de qualit\u00e9, Dieu merci\u00a0; mais cela \nn\u2019emp\u00eache pas, qu\u2019avec ce que j\u2019inspire, on ne puisse garder de \nl\u2019honn\u00eatet\u00e9, et de la complaisance pour les autres. Que faites-vous donc\n l\u00e0, Laquais\u00a0? est-ce qu\u2019il n\u2019y a pas une antichambre, o\u00f9 se tenir,\n pour venir quand on vous appelle\u00a0; cela est \u00e9trange qu\u2019on ne \npuisse avoir en Province un Laquais qui sache son monde. \u00c0 qui est-ce \ndonc que je parle, voulez-vous vous en aller l\u00e0 dehors, petit \nfripon\u00a0? Filles approchez."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous pla\u00eet-il, Madame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4tez-moi mes coiffes. Doucement donc maladroite, comme vous me saboulez la t\u00eate avec vos mains pesantes."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je fais, Madame, le plus doucement que je puis."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais le plus doucement que vous \npouvez, est fort rudement pour ma t\u00eate, et vous me l\u2019avez d\u00e9bo\u00eet\u00e9e. \nTenez encore ce manchon, ne laissez point tra\u00eener tout cela, et \nportez-le dans ma garde-robe. H\u00e9 bien, o\u00f9 va-t-elle, o\u00f9 va-t-elle, que \nveut-elle faire, cet oison brid\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux, Madame, comme vous m\u2019avez dit, porter cela aux garde-robes."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Dieu, l\u2019impertinente. \nJe vous demande pardon, Madame. Je vous ai dit ma garde-robe, grosse \nb\u00eate, c\u2019est-\u00e0-dire o\u00f9 sont mes habits."
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce, Madame, qu\u2019\u00e0 la Cour une armoire s\u2019appelle une garde-robe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, butorde, on appelle ainsi le lieu o\u00f9 l\u2019on met les habits."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en ressouviendrai, Madame, aussi bien que de votre grenier, qu\u2019il faut appeler garde-meuble."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle peine il faut prendre pour instruire ces animaux-l\u00e0\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je les trouve bien heureux, Madame, d\u2019\u00eatre sous votre discipline."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est une fille de ma M\u00e8re nourrice, que j\u2019ai mise \u00e0 la chambre, et elle est toute neuve encore."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est d\u2019une belle \u00e2me, Madame, et il est glorieux de faire ainsi des cr\u00e9atures."
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, des si\u00e8ges. Hol\u00e0, Laquais, \nLaquais, Laquais. En v\u00e9rit\u00e9 voil\u00e0 qui est violent, de ne pouvoir pas \navoir un Laquais, pour donner des si\u00e8ges. Filles, Laquais, Laquais, \nFilles, quelqu\u2019un. Je pense que tous mes gens sont morts, et que nous \nserons contraintes de nous donner des si\u00e8ges nous-m\u00eames."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous, Madame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se faut bien \u00e9gosiller avec vous autres."
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "andr\u00e9e ",
                                    "vers": {
                                        "0": "J'enfermais votre manchon et vos coiffes dans votre armoi\u2026, dis-je, dans votre garde-robe."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Appelez-moi ce petit fripon de Laquais."
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Criquet."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez l\u00e0 votre Criquet, bouvi\u00e8re, et appelez Laquais."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laquais donc, et non pas Criquet, venez parler \u00e0 Madame. Je pense qu\u2019il est sourd, Criq\u2026 Laquais, Laquais."
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pla\u00eet-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 \u00e9tiez-vous donc, petit coquin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans la rue, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi dans la rue\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-35": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019avez dit d\u2019aller l\u00e0-dehors."
                                    }
                                },
                                "I02-36": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates un petit impertinent, mon \nami, et vous devez savoir que l\u00e0-dehors, en termes de personnes de \nqualit\u00e9, veut dire l\u2019antichambre. Andr\u00e9e, ayez soin tant\u00f4t de faire \ndonner le fouet \u00e0 ce petit fripon-l\u00e0, par mon \u00c9cuyer ; c\u2019est un petit \nincorrigible."
                                    }
                                },
                                "I02-37": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu'est-ce que c\u2019est, Madame, que votre \u00c9cuyer\u00a0? est-ce ma\u00eetre Charles que vous appelez comme cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-38": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, sotte que vous \u00eates, \nvous ne sauriez ouvrir la bouche que vous ne disiez une impertinence. \nDes si\u00e8ges ; et vous, allumez deux bougies dans mes flambeaux d\u2019argent, \nil se fait d\u00e9j\u00e0 tard. Qu'est-ce que c\u2019est donc que vous me regardez \ntoute effar\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-39": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-40": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, Madame. Qu'y a-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-41": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est que\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-42": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-43": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est que je n\u2019ai point de bougie."
                                    }
                                },
                                "I02-44": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, vous n\u2019en avez point\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-45": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Madame, si ce n\u2019est des bougies de suif."
                                    }
                                },
                                "I02-46": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "La bouvi\u00e8re. Et o\u00f9 est donc la cire que je fis acheter ces jours pass\u00e9s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-47": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en ai point vu depuis que je suis c\u00e9ans."
                                    }
                                },
                                "I02-48": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4tez-vous de l\u00e0, insolente, je vous renvoyerai chez vos parents. Apportez-moi un verre d\u2019eau. Madame"
                                    }
                                },
                                "I02-49": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-50": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-51": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-52": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-53": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-54": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-55": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-56": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-57": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-58": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 allons donc, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-59": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 allons donc, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-60": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis chez moi, Madame, nous sommes demeur\u00e9es d\u2019accord de cela. Me prenez-vous pour une Provinciale, Madame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-61": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dieu m\u2019en garde, Madame."
                                    }
                                },
                                "I02-62": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, impertinente, je bois avec une soucoupe. Je vous dis que vous m\u2019alliez qu\u00e9rir une soucoupe pour boire."
                                    }
                                },
                                "I02-63": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Criquet, qu\u2019est-ce que c\u2019est qu\u2019une soucoupe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-64": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une soucoupe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-65": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-66": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais."
                                    }
                                },
                                "I02-67": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne vous grouillez pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-68": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous ne savons tous deux, Madame, ce que c\u2019est qu\u2019une soucoupe."
                                    }
                                },
                                "I02-69": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprenez que c\u2019est une assiette, sur \nlaquelle on met le verre. Vive Paris pour \u00eatre bien servie, on vous \nentend l\u00e0 au moindre coup d\u2019\u0153il. H\u00e9 bien vous ai-je dit comme cela, t\u00eate\n de b\u0153uf\u00a0? C'est dessous qu\u2019il faut mettre l\u2019assiette."
                                    }
                                },
                                "I02-70": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est bien ais\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-71": {
                                    "personnage": "La comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien ne voil\u00e0 pas l\u2019\u00e9tourdie\u00a0? En v\u00e9rit\u00e9 vous me paierez mon verre."
                                    }
                                },
                                "I02-72": {
                                    "personnage": "Andr\u00e9e",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui, Madame, je le paierai."
                                    }
                                },
                                "I02-73": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais voyez cette maladroite, cette bouvi\u00e8re, cette butorde, cette\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-74": {
                                    "personnage": "andr\u00e9e ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dame, Madame, si je le paye, je ne veux point \u00eatre querell\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I02-75": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4tez-vous de devant mes yeux. En \nv\u00e9rit\u00e9, Madame, c\u2019est une chose \u00e9trange que les petites Villes, on n\u2019y \nsait point du tout son monde\u00a0; et je viens de faire deux ou trois \nvisites, o\u00f9 ils ont pens\u00e9 me d\u00e9sesp\u00e9rer, par le peu de respect qu\u2019ils \nrendent \u00e0 ma qualit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-76": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 auraient-ils appris \u00e0 vivre, ils n\u2019ont point fait de voyage \u00e0 Paris\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-77": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils ne laisseraient pas de \nl\u2019apprendre s\u2019ils voulaient \u00e9couter les personnes\u00a0; mais le mal que\n j\u2019y trouve, c\u2019est qu\u2019ils veulent en savoir autant que moi, qui ai \u00e9t\u00e9 \ndeux mois \u00e0 Paris, et vu toute la Cour."
                                    }
                                },
                                "I02-78": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les sottes gens que voil\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I02-79": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils sont insupportables, avec les \nimpertinentes \u00e9galit\u00e9s dont ils traitent les gens. Car enfin, il faut \nqu\u2019il y ait de la subordination dans les choses\u00a0; et ce qui me met \nhors de moi, c\u2019est qu\u2019un Gentilhomme de Ville de deux jours, ou de deux \ncents ans, aura l\u2019effronterie de dire qu\u2019il est aussi bien Gentilhomme, \nque feu Monsieur mon mari, qui demeurait \u00e0 la campagne, qui avait meute \nde chiens courants, et qui prenait la qualit\u00e9 de Comte dans tous les \nContrats qu\u2019il passait."
                                    }
                                },
                                "I02-80": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "On sait bien mieux vivre \u00e0 Paris dans\n ces H\u00f4tels, dont la m\u00e9moire doit \u00eatre si ch\u00e8re. Cet H\u00f4tel de Mouhy, \nMadame, cet H\u00f4tel de Lyon, cet H\u00f4tel de Hollande. Les agr\u00e9ables demeures\n que voil\u00e0\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-81": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai qu\u2019il y a bien de la \ndiff\u00e9rence de ces lieux-l\u00e0, \u00e0 tout ceci. On y voit venir du beau monde, \nqui ne marchande point \u00e0 vous rendre tous les respects qu\u2019on saurait \nsouhaiter. On ne s\u2019en l\u00e8ve pas, si l\u2019on veut, de dessus son si\u00e8ge\u00a0;\n et lorsque l\u2019on veut voir la revue, ou le grand Ballet de Psych\u00e9, on est servie \u00e0 point nomm\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-82": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense, Madame, que durant votre s\u00e9jour \u00e0 Paris, vous avez fait bien des conqu\u00eates de qualit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-83": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pouvez bien croire, Madame, que \ntout ce qui s\u2019appelle les galants de la Cour, n\u2019a pas manqu\u00e9 de venir \u00e0 \nma porte, et de m\u2019en conter, et je garde dans ma cassette de leurs \nbillets, qui peuvent faire voir quelles propositions j\u2019ai \nrefus\u00e9es\u00a0; il n\u2019est pas n\u00e9cessaire de vous dire leurs noms, on sait\n ce qu\u2019on veut dire par les galants de la Cour."
                                    }
                                },
                                "I02-84": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019\u00e9tonne, Madame, que de tous ces \ngrands noms que je devine, vous ayez pu redescendre \u00e0 un Monsieur \nTibaudier, le Conseiller, et \u00e0 un monsieur Harpin, le Receveur des \nTailles. La chute est grande, je vous l\u2019avoue. Car pour Monsieur votre \nVicomte, quoique Vicomte de Province, c\u2019est toujours un Vicomte, et il \npeut faire un voyage \u00e0 Paris, s\u2019il n\u2019en a point fait\u00a0; mais un \nConseiller, et un Receveur, sont des Amants un peu bien minces, pour une\n grande Comtesse comme vous."
                                    }
                                },
                                "I02-85": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont gens qu\u2019on m\u00e9nage dans les \nProvinces pour le besoin qu\u2019on en peut avoir, ils servent au moins \u00e0 \nremplir les vides de la galanterie, \u00e0 faire nombre de soupirants\u00a0; \net il est bon, Madame, de ne pas laisser un Amant seul ma\u00eetre du \nterrain, de peur que faute de Rivaux, son amour ne s\u2019endorme sur trop de\n confiance."
                                    }
                                },
                                "I02-86": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous avoue, Madame, qu\u2019il y a \nmerveilleusement \u00e0 profiter de tout ce que vous dites, c\u2019est une \u00e9cole \nque votre conversation, et j\u2019y viens tous les jours attraper quelque \nchose."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 Jeannot de Monsieur le Conseiller qui vous demande, Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien petit coquin, voil\u00e0 encore de\n vos \u00e2neries, un Laquais qui saurait vivre, aurait \u00e9t\u00e9 parler tout bas \u00e0\n la Demoiselle suivante, qui serait venue dire doucement \u00e0 l\u2019oreille de \nsa Ma\u00eetresse\u00a0: Madame, voil\u00e0 le Laquais de Monsieur un tel, qui demande \u00e0 vous dire un mot, \u00e0 quoi la Ma\u00eetresse aurait r\u00e9pondu, faites-le entrer."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Entrez, Jeannot."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autre lourderie. Qu'y a-t-il, Laquais\u00a0? Que portes-tu l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est Monsieur le Conseiller, Madame,\n qui vous souhaite le bon jour ; et auparavant que de venir, vous envoie\n des poires de son jardin, avec ce petit mot d\u2019\u00e9crit."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est du bon-chr\u00e9tien, qui est fort beau. Andr\u00e9e, faites porter cela \u00e0 l\u2019office. Tiens mon enfant, voil\u00e0 pour boire."
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh non, Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tiens, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Ma\u00eetre m\u2019a d\u00e9fendu, Madame, de rien prendre de vous."
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela ne fait rien."
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-moi, Madame."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 prenez, Jeannot, si vous n\u2019en voulez pas, vous me le baillerez."
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dis \u00e0 ton Ma\u00eetre que je le remercie."
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donne-moi donc cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, quelque sot."
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est moi qui te l\u2019ai fait prendre."
                                    }
                                },
                                "I03-17": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je l\u2019aurais bien pris sans toi."
                                    }
                                },
                                "I03-18": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qui me pla\u00eet de ce Monsieur \nTibaudier, c\u2019est qu\u2019il sait vivre avec les personnes de ma qualit\u00e9, et \nqu\u2019il est fort respectueux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je viens vous avertir que la Com\u00e9die sera bient\u00f4t pr\u00eate, et que dans un quart d\u2019heure nous pouvons passer dans la Salle."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point de cohue au moins. Que l\u2019on dise \u00e0 mon Suisse qu\u2019il ne laisse entrer personne."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "En ce cas, Madame, je vous d\u00e9clare \nque je renonce \u00e0 la Com\u00e9die, et je n\u2019y saurais prendre de plaisir, \nlorsque la compagnie n\u2019est pas nombreuse. Croyez-moi, si vous voulez \nvous bien divertir, qu\u2019on dise \u00e0 vos gens de laisser entrer toute la \nVille."
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laquais, un si\u00e8ge. Vous voil\u00e0 venu \u00e0 \npropos pour recevoir un petit sacrifice que je veux bien vous faire. \nTenez, c\u2019est un billet de Monsieur Tibaudier, qui m\u2019envoie des poires. \nJe vous donne la libert\u00e9 de le lire tout haut, je ne l\u2019ai point encore \nvu."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici un billet du beau style, Madame, et qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre bien \u00e9cout\u00e9.",
                                        "1": "Madame, je n'aurais pas pu vous \nfaire le pr\u00e9sent que je vous envoie, si je ne recueillais pas plus de \nfruit de mon Jardin, que j'en recueille de mon amour."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela vous marque clairement qu\u2019il ne se passe rien entre nous."
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Le vicomte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les poires ne sont pas encore bien \nm\u00fbres, mais elles en cadrent mieux, avec la duret\u00e9 de votre \u00e2me, qui par\n ses continuels d\u00e9dains, ne me promet pas poires molles. Trouvez bon, \nMadame, que sans m'engager dans une \u00e9num\u00e9ration de vos perfections, et \ncharmes, qui me jetterait dans un progr\u00e8s \u00e0 l'infini, je conclue ce mot,\n en vous faisant consid\u00e9rer que je suis d'un aussi franc Chr\u00e9tien, que \nles poires que je vous envoie, puisque je rends le bien pour le mal, \nc'est-\u00e0-dire, Madame, pour m'expliquer plus intelligiblement, puisque je\n vous pr\u00e9sente des poires de bon chr\u00e9tien, pour des poires d'angoisse, \nque vos cruaut\u00e9s me font avaler tous les jours."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a peut-\u00eatre quelque mot qui n\u2019est pas de l\u2019Acad\u00e9mie\u00a0; mais j\u2019y remarque un certain respect qui me pla\u00eet beaucoup."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison, Madame, et Monsieur le Vicomte d\u00fbt-il s\u2019en offenser, j\u2019aimerais un homme qui m\u2019\u00e9crirait comme cela."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Approchez, Monsieur Tibaudier, ne \ncraignez point d\u2019entrer. Votre billet a \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7u, aussi bien que \nvos poires, et voil\u00e0 Madame qui parle pour vous, contre votre Rival."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je lui suis bien oblig\u00e9, Madame, et \nsi elle a jamais quelque proc\u00e8s en notre Si\u00e8ge, elle verra que je \nn\u2019oublierai pas l\u2019honneur qu\u2019elle me fait, de se rendre aupr\u00e8s de vos \nbeaut\u00e9s l\u2019Avocat de ma flamme."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez pas besoin d\u2019Avocat, Monsieur, et votre cause est juste."
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u00e9anmoins, Madame, bon droit a \nbesoin d\u2019aide, et j\u2019ai sujet d\u2019appr\u00e9hender de me voir supplant\u00e9 par un \ntel Rival, et que Madame ne soit circonvenue par la qualit\u00e9 de Vicomte."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "J'esp\u00e9rais quelque chose, Monsieur Tibaudier, avant votre billet, mais il me fait craindre pour mon amour."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici encore, Madame, deux petits Versets, ou couplets, que j\u2019ai compos\u00e9s \u00e0 votre honneur et gloire."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je ne pensais pas que Monsieur Tibaudier f\u00fbt Po\u00e8te, et voil\u00e0 pour m\u2019achever, que ces deux petits Versets-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il veut dire deux Strophes. Laquais, \ndonnez un si\u00e8ge \u00e0 Monsieur Tibaudier. Un pliant, petit animal. Monsieur \nTibaudier, mettez-vous l\u00e0, et nous lisez vos strophes."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une personne de qualit\u00e9",
                                        "1": "Ravit mon \u00e2me,",
                                        "2": "Elle a de la beaut\u00e9,",
                                        "3": "J'ai de la flamme\u00a0;",
                                        "4": "Mais je la bl\u00e2me",
                                        "5": "D'avoir de la fiert\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis perdu apr\u00e8s cela."
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le premier Vers est beau, Une personne de qualit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois qu\u2019il est un peu trop long, mais on peut prendre une licence pour dire une belle pens\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons l\u2019autre strophe."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas si vous doutez de mon parfait amour\u00a0;",
                                        "1": "Mais je sais bien que mon c\u0153ur \u00e0 toute heure",
                                        "2": "Veut quitter sa chagrine demeure,",
                                        "3": "Pour aller par respect faire au v\u00f4tre sa Cour\u00a0:",
                                        "4": "Apr\u00e8s cela pourtant, s\u00fbre de ma tendresse,",
                                        "5": "Et de ma foi, dont unique est l'esp\u00e8ce,",
                                        "6": "Vous devriez \u00e0 votre tour",
                                        "7": "Vous contentant d\u2019\u00eatre Comtesse,",
                                        "8": "Vous d\u00e9pouiller en ma faveur, d'une peau de tigresse,",
                                        "9": "Qui couvre vos appas, la nuit comme le jour."
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me voil\u00e0 supplant\u00e9, moi, par Monsieur Tibaudier."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne pensez pas vous moquer, pour des Vers faits dans la Province, ces Vers-l\u00e0 sont fort beaux."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, Madame, me moquer\u00a0? \nQuoique son Rival, je trouve ces Vers admirables, et ne les appelle pas \nseulement deux Strophes, comme vous, mais deux \u00c9pigrammes, aussi bonnes \nque toutes celles de Martial."
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, Martial fait-il des Vers, je pensais qu\u2019il ne f\u00eet que des gants\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas ce Martial-l\u00e0, Madame, c\u2019est un Auteur qui vivait il y a trente, ou quarante ans."
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Tibaudier a lu les Auteurs, \ncomme vous le voyez. Mais allons voir, Madame, si ma Musique et ma \nCom\u00e9die, avec mes entr\u00e9es de Ballet, pourront combattre dans votre \nesprit les progr\u00e8s des deux Strophes, et du billet que nous venons de \nvoir."
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que mon Fils le Comte soit de\n la partie, car il est arriv\u00e9 ce matin de mon Ch\u00e2teau avec son \nPr\u00e9cepteur, que je vois l\u00e0-dedans."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Monsieur Bobinet, Monsieur Bobinet, approchez-vous du monde."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je donne le bon V\u00eapres \u00e0 toute \nl\u2019honorable compagnie. Que d\u00e9sire Madame la Comtesse d\u2019Escarbagnas, de \nson tr\u00e8s humble Serviteur Bobinet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quelle heure, Monsieur Bobinet, \u00eates-vous parti d\u2019Escarbagnas, avec mon Fils le Comte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 huit heures trois quarts, Madame, comme votre commandement me l\u2019avait ordonn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment se portent mes deux autres Fils, le Marquis, et le Commandeur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils sont, Dieu gr\u00e2ce, Madame, en parfaite sant\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 est le Comte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans votre belle chambre \u00e0 alc\u00f4ve, Madame."
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que fait-il, Monsieur Bobinet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il compose un Th\u00e8me, Madame, que je viens de lui dicter, sur une \u00c9p\u00eetre de Cic\u00e9ron."
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites-le venir, Monsieur Bobinet."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit fait, Madame, ainsi que vous le commandez."
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Monsieur Bobinet, Madame, a la mine fort sage, et je crois qu\u2019il a de l\u2019esprit."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Monsieur le Comte, faites \nvoir que vous profitez des bons documents qu\u2019on vous donne. La r\u00e9v\u00e9rence\n \u00e0 toute l\u2019honn\u00eate assembl\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comte, saluez Madame. Faites la r\u00e9v\u00e9rence \u00e0 Monsieur le Vicomte, saluez Monsieur le Conseiller."
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis ravi, Madame, que vous me \nconc\u00e9diez la gr\u00e2ce d\u2019embrasser Monsieur le Comte votre Fils. On ne peut \npas aimer le tronc, qu\u2019on n\u2019aime aussi les branches."
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, Monsieur Tibaudier, de quelle comparaison vous servez-vous l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "En v\u00e9rit\u00e9, Madame, Monsieur le Comte a tout \u00e0 fait bon air."
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un jeune Gentilhomme qui vient bien dans le monde."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui dirait que Madame e\u00fbt un si grand enfant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! quand je le fis, j\u2019\u00e9tais si jeune que je me jouais encore avec une poup\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I07-9": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est Monsieur votre fr\u00e8re, et non pas Monsieur votre Fils."
                                    }
                                },
                                "I07-10": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Bobinet, ayez bien soin au moins de son \u00e9ducation."
                                    }
                                },
                                "I07-11": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, je n\u2019oublierai aucune chose \npour cultiver cette jeune plante, dont vos bont\u00e9s m\u2019ont fait l\u2019honneur \nde me confier la conduite, et je t\u00e2cherai de lui inculquer les semences \nde la vertu."
                                    }
                                },
                                "I07-12": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Bobinet, faites-lui un peu dire quelque petite galanterie de ce que vous lui apprenez."
                                    }
                                },
                                "I07-13": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Monsieur le Comte, r\u00e9citez votre le\u00e7on d\u2019hier au matin."
                                    }
                                },
                                "I07-14": {
                                    "personnage": "Le comte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Omne viro soli quod convenit esto virile. Omne viri\u2026"
                                    }
                                },
                                "I07-15": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, Monsieur Bobinet, quelles sottises est-ce que vous lui apprenez l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-16": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est du Latin, Madame, et la premi\u00e8re r\u00e8gle de Jean Despaut\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I07-17": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, ce Jean Despaut\u00e8re-l\u00e0 est un insolent, et je vous prie de lui enseigner du Latin plus honn\u00eate que celui-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I07-18": {
                                    "personnage": "Monsieur Bobinet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous voulez, Madame, qu\u2019il ach\u00e8ve, la glose expliquera ce que cela veut dire."
                                    }
                                },
                                "I07-19": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, cela s\u2019explique assez."
                                    }
                                },
                                "I07-20": {
                                    "personnage": "Criquet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Com\u00e9diens envoient dire qu\u2019ils sont tout pr\u00eats."
                                    }
                                },
                                "I07-21": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons nous placer. Monsieur Tibaudier, prenez Madame."
                                    }
                                },
                                "I07-22": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est n\u00e9cessaire de dire, que cette \nCom\u00e9die n\u2019a \u00e9t\u00e9 faite que pour lier ensemble les diff\u00e9rents morceaux de \nMusique, et de danse, dont on a voulu composer ce divertissement, et \nque\u2026"
                                    }
                                },
                                "I07-23": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu voyons l\u2019affaire, on a assez d\u2019esprit pour comprendre les choses."
                                    }
                                },
                                "I07-24": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu'on commence le plus t\u00f4t qu\u2019on \npourra, et qu\u2019on emp\u00eache, s\u2019il se peut, qu\u2019aucun f\u00e2cheux ne vienne \ntroubler notre divertissement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu la chose est belle, et je me r\u00e9jouis de voir ce que je vois."
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Monsieur le Receveur, que \nvoulez-vous donc dire avec l\u2019action que vous faites, vient-on \ninterrompre comme cela une Com\u00e9die\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Morbleu, Madame, je suis ravi de \ncette aventure, et ceci me fait voir ce que je dois croire de vous, et \nl\u2019assurance qu\u2019il y a au don de votre c\u0153ur, et aux serments que vous \nm\u2019avez faits de sa fid\u00e9lit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I08-4": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vraiment, on ne vient point ainsi se jeter au travers d\u2019une Com\u00e9die, et troubler un Acteur qui parle."
                                    }
                                },
                                "I08-5": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh t\u00eatebleu la v\u00e9ritable Com\u00e9die qui \nse fait ici, c\u2019est celle que vous jouez, et si je vous trouble, c\u2019est de\n quoi je me soucie peu."
                                    }
                                },
                                "I08-6": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "En v\u00e9rit\u00e9 vous ne savez ce que vous dites."
                                    }
                                },
                                "I08-7": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si fait morbleu je le sais bien, je le sais bien, morbleu, et\u2026"
                                    }
                                },
                                "I08-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh fi, Monsieur, que cela est vilain de jurer de la sorte."
                                    }
                                },
                                "I08-9": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh ventrebleu, s\u2019il y a ici quelque \nchose de vilain, ce ne sont point mes jurements, ce sont vos actions, et\n il vaudrait bien mieux que vous jurassiez, vous, la t\u00eate, la mort et la\n sang, que de faire ce que vous faites avec Monsieur le Vicomte."
                                    }
                                },
                                "I08-10": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas, Monsieur le Receveur, de quoi vous vous plaignez, et si\u2026"
                                    }
                                },
                                "I08-11": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous, Monsieur, je n\u2019ai rien \u00e0 \nvous dire, vous faites bien de pousser votre pointe, cela est naturel, \nje ne le trouve point \u00e9trange, et je vous demande pardon si j\u2019interromps\n votre Com\u00e9die\u00a0; mais vous ne devez point trouver \u00e9trange aussi que\n je me plaigne de son proc\u00e9d\u00e9, et nous avons raison tous deux de faire \nce que nous faisons."
                                    }
                                },
                                "I08-12": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai rien \u00e0 dire \u00e0 cela, et ne \nsais point les sujets de plaintes, que vous pouvez avoir contre Madame \nla Comtesse d\u2019Escarbagnas."
                                    }
                                },
                                "I08-13": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand on a des chagrins jaloux, on n\u2019en use point de la sorte, et l\u2019on vient doucement se plaindre \u00e0 la personne que l\u2019on aime."
                                    }
                                },
                                "I08-14": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi me plaindre doucement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-15": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. L'on ne vient point crier de dessus un Th\u00e9\u00e2tre, ce qui se doit dire en particulier."
                                    }
                                },
                                "I08-16": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J'y viens moi morbleu tout expr\u00e8s, \nc\u2019est le lieu qu\u2019il me faut, et je souhaiterais que ce f\u00fbt un Th\u00e9\u00e2tre \npublic, pour vous dire avec plus d\u2019\u00e9clat toutes vos v\u00e9rit\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I08-17": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faut-il faire un si grand vacarme \npour une Com\u00e9die, que Monsieur le Vicomte me donne\u00a0? vous voyez que\n Monsieur Tibaudier qui m\u2019aime en use plus respectueusement que vous."
                                    }
                                },
                                "I08-18": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur Tibaudier en use comme il \nlui pla\u00eet, je ne sais pas de quelle fa\u00e7on Monsieur Tibaudier a \u00e9t\u00e9 avec \nvous, mais Monsieur Tibaudier n\u2019est pas un exemple pour moi, et je ne \nsuis point d\u2019humeur \u00e0 payer les Violons pour faire danser les autres."
                                    }
                                },
                                "I08-19": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vraiment, Monsieur le Receveur, \nvous ne songez pas \u00e0 ce que vous dites, on ne traite point de la sorte \nles Femmes de qualit\u00e9, et ceux qui vous entendent croiraient qu\u2019il y a \nquelque chose d\u2019\u00e9trange entre vous et moi."
                                    }
                                },
                                "I08-20": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 ventrebleu, Madame, quittons la faribole."
                                    }
                                },
                                "I08-21": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous donc dire, avec votre quittons la faribole\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-22": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux dire, que je ne trouve point \n\u00e9trange que vous vous rendiez au m\u00e9rite de Monsieur le Vicomte, vous \nn\u2019\u00eates pas la premi\u00e8re Femme qui joue dans le monde de ces sortes de \ncaract\u00e8res, et qui ait aupr\u00e8s d\u2019elle un Monsieur le Receveur, dont on \nlui voit trahir, et la passion, et la bourse pour le premier venu qui \nlui donnera dans la vue\u00a0; mais ne trouvez point \u00e9trange aussi que \nje ne sois point la dupe d\u2019une infid\u00e9lit\u00e9 si ordinaire aux coquettes du \ntemps, et que je vienne vous assurer devant bonne compagnie, que je \nromps commerce avec vous, et que Monsieur le Receveur ne sera plus pour \nvous Monsieur le donneur."
                                    }
                                },
                                "I08-23": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est merveilleux, comme les \nAmants emport\u00e9s deviennent \u00e0 la mode ; on ne voit autre chose de tous \nc\u00f4t\u00e9s. L\u00e0, l\u00e0, Monsieur le Receveur, quittez votre col\u00e8re, et venez \nprendre place pour voir la Com\u00e9die."
                                    }
                                },
                                "I08-24": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, morbleu, prendre place, cherchez\n vos ben\u00eats \u00e0 vos pieds. Je vous laisse, Madame la Comtesse, \u00e0 Monsieur \nle Vicomte, et ce sera \u00e0 lui que j\u2019enverrai tant\u00f4t vos lettres. Voil\u00e0 ma\n Sc\u00e8ne faite, voil\u00e0 mon r\u00f4le jou\u00e9. Serviteur \u00e0 la compagnie."
                                    }
                                },
                                "I08-25": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur le Receveur, nous nous verrons autre part qu\u2019ici, et je vous ferai voir, que je suis au poil, et \u00e0 la plume."
                                    }
                                },
                                "I08-26": {
                                    "personnage": "Monsieur Harpin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu as raison, Monsieur Tibaudier."
                                    }
                                },
                                "I08-27": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je suis confuse de cette insolence."
                                    }
                                },
                                "I08-28": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les jaloux, Madame, sont comme ceux qui perdent leur proc\u00e8s, ils ont permission de tout dire. Pr\u00eatons silence \u00e0 la Com\u00e9die."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Derni\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I09-1": {
                                    "personnage": "Jeannot",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un billet, Monsieur, qu\u2019on nous a dit de vous donner vite."
                                    }
                                },
                                "I09-2": {
                                    "personnage": "Le vicomte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "En cas que vous ayez quelque mesure\n \u00e0 prendre, je vous envoie promptement un avis. La querelle de vos \nParents et de ceux de Julie, vient d'\u00eatre accommod\u00e9e, et les conditions \nde cet accord, c'est le Mariage de vous, et d'elle. Bonsoir."
                                    }
                                },
                                "I09-3": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Cl\u00e9ante quel bonheur\u00a0! notre amour e\u00fbt-il os\u00e9 esp\u00e9rer un si heureux succ\u00e8s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-4": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment donc, qu\u2019est-ce que cela veut dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-5": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela veut dire, Madame, que j\u2019\u00e9pouse \nJulie, et si vous m\u2019en croyez, pour rendre la Com\u00e9die compl\u00e8te de tout \npoint, vous \u00e9pouserez Monsieur Tibaudier, et donnerez Mademoiselle \nAndr\u00e9e \u00e0 son laquais, dont il fera son Valet de chambre."
                                    }
                                },
                                "I09-6": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, jouer de la sorte une personne de ma qualit\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-7": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est sans vous offenser, Madame, et les Com\u00e9dies veulent de ces sortes de choses."
                                    }
                                },
                                "I09-8": {
                                    "personnage": "La Comtesse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur Tibaudier, je vous \u00e9pouse, pour faire enrager tout le monde."
                                    }
                                },
                                "I09-9": {
                                    "personnage": "Monsieur Tibaudier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce m\u2019est bien de l\u2019honneur, Madame."
                                    }
                                },
                                "I09-10": {
                                    "personnage": "Le Vicomte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffrez, Madame, qu\u2019en enrageant, nous puissions voir ici le reste du spectacle."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}