{
    "pieces": [
        {
            "title": "LES PR\u00c9CIEUSES RIDICULES",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Les Pr\u00e9cieuses Ridicules",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur la Grange."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Regardez-moi un peu sans rire."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dites-vous de notre visite\u00a0? en \u00eates-vous fort satisfait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 votre avis, avons-nous sujet de l\u2019\u00eatre tous deux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pas tout \u00e0 fait \u00e0 dire vrai."
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi je vous avoue que j\u2019en suis \ntout scandalis\u00e9. A-t-on jamais vu, dites-moi, deux Pecques Provinciales \nfaire plus les rench\u00e9ries que celles-l\u00e0, et deux hommes trait\u00e9s avec \nplus de m\u00e9pris que nous\u00a0? \u00e0 peine ont-elles pu se r\u00e9soudre \u00e0 nous \nfaire donner des si\u00e8ges. Je n\u2019ai jamais vu tant parler \u00e0 l\u2019oreille \nqu\u2019elles ont fait entre elles, tant b\u00e2iller\u00a0; tant se frotter les \nyeux, et demander tant de fois quelle heure est-il\u00a0; ont-elles \nr\u00e9pondu que oui et non, \u00e0 tout ce que nous avons pu leur dire\u00a0? Et \nne m\u2019avouerez-vous pas enfin que quand nous aurions \u00e9t\u00e9 les derni\u00e8res \npersonnes du monde, on ne pouvait nous faire pis qu\u2019elles ont \nfait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me semble que vous prenez la chose fort \u00e0 c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute je l\u2019y prends, et de telle\n fa\u00e7on que je veux me venger de cette impertinence. Je connais ce qui \nnous a fait m\u00e9priser. L'air pr\u00e9cieux n\u2019a pas seulement infect\u00e9 Paris, il\n s\u2019est aussi r\u00e9pandu dans les provinces et nos Donzelles ridicules en \nont hum\u00e9 leur bonne part. En un mot c\u2019est un ambigu de Pr\u00e9cieuse et de \nCoquette que leur personne\u00a0; je vois ce qu\u2019il faut \u00eatre, pour en \n\u00eatre bien re\u00e7u, et si vous m\u2019en croyez, nous leur jouerons tous deux une\n pi\u00e8ce, qui leur fera voir leur sottise, et pourra leur apprendre \u00e0 \nconna\u00eetre un peu mieux leur monde."
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment encore\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai un certain valet nomm\u00e9 \nMascarille, qui passe au sentiment de beaucoup de gens pour une mani\u00e8re \nde bel esprit, car il n\u2019y a rien \u00e0 meilleur march\u00e9 que le bel esprit \nmaintenant. C\u2019est un extravagant, qui s\u2019est mis dans la t\u00eate de vouloir \nfaire l\u2019homme de condition. Il se pique ordinairement de galanterie, et \nde vers, et d\u00e9daigne les autres valets jusqu\u2019\u00e0 les appeler brutaux."
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien qu\u2019en pr\u00e9tendez-vous faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-14": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que j\u2019en pr\u00e9tends faire\u00a0! il faut\u2026 mais sortons d\u2019ici auparavant."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien vous avez vu ma ni\u00e8ce, et ma fille, les affaires iront-elles bien\u00a0? Quel est le r\u00e9sultat de cette visite\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose que vous pourrez \nmieux apprendre d\u2019elles, que de nous. Tout ce que nous pouvons vous \ndire, c\u2019est que nous vous rendons gr\u00e2ce de la faveur que vous nous avez \nfaite, et demeurons vos tr\u00e8s humbles serviteurs."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais il semble qu\u2019ils sortent mal \nsatisfaits d\u2019ici, d\u2019o\u00f9 pourrait venir leur m\u00e9contentement\u00a0? Il faut\n savoir un peu ce que c\u2019est. Hol\u00e0."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que d\u00e9sirez-vous Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 sont vos Ma\u00eetresses\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans leur cabinet."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que font-elles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la pommade pour les l\u00e8vres."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est trop pommad\u00e9. Dites-leur \nqu\u2019elles descendent. Ces pendardes-l\u00e0 avec leur pommade ont je pense \nenvie de me ruiner. Je ne vois partout que blancs d\u2019\u0153ufs, lait virginal,\n et mille autres brimborions que je ne connais point. Elles ont us\u00e9, \ndepuis que nous sommes ici, le lard d\u2019une douzaine de cochons, pour le \nmoins\u00a0; et quatre valets vivraient tous les jours des pieds de \nmouton qu\u2019elles emploient."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est bien n\u00e9cessaire vraiment, de \nfaire tant de d\u00e9pense pour vous graisser le museau. Dites-moi un peu ce \nque vous avez fait \u00e0 ces messieurs, que je les vois sortir avec tant de \nfroideur\u00a0? vous avais-je pas command\u00e9 de les recevoir comme des \npersonnes, que je voulais vous donner pour maris\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quelle estime, mon p\u00e8re, voulez-vous que nous fassions du proc\u00e9d\u00e9 irr\u00e9gulier de ces gens-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le moyen, mon oncle, qu\u2019une fille un peu raisonnable se p\u00fbt accommoder de leur personne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qu\u2019y trouvez-vous \u00e0 redire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "La belle galanterie que la leur\u00a0! quoi, d\u00e9buter d\u2019abord par le mariage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et par o\u00f9 veux-tu donc qu\u2019ils \nd\u00e9butent, par le concubinage\u00a0? n\u2019est-ce pas un proc\u00e9d\u00e9, dont vous \navez sujet de vous louer toutes deux, aussi bien que moi\u00a0? Est-il \nrien de plus obligeant que cela\u00a0? et ce lien sacr\u00e9 o\u00f9 ils aspirent \nn\u2019est-il pas un t\u00e9moignage de l\u2019honn\u00eatet\u00e9 de leurs intentions\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Madelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon p\u00e8re, ce que vous dites l\u00e0 est\n du dernier bourgeois. Cela me fait honte de vous ou\u00efr parler de la \nsorte, et vous devriez un peu vous faire apprendre le bel air des \nchoses."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai que faire, ni d\u2019air, ni de \nchanson. Je te dis que le mariage est une chose sainte et sacr\u00e9e, et que\n c\u2019est faire en honn\u00eates gens que de d\u00e9buter par l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, que si tout le monde vous \nressemblait un Roman serait bient\u00f4t fini\u00a0: la belle chose, que ce \nserait, si d\u2019abord Cyrus \u00e9pousait Mandane, et qu\u2019Aronce de plain-pied \nf\u00fbt mari\u00e9 \u00e0 Cl\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que me vient conter celle-ci ?"
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon p\u00e8re, voil\u00e0 ma cousine, qui vous \ndira, aussi bien que moi, que le mariage ne doit jamais arriver, \nqu\u2019apr\u00e8s les autres aventures. Il faut qu\u2019un amant, pour \u00eatre agr\u00e9able, \nsache d\u00e9biter les beaux sentiments\u00a0; pousser le doux, le tendre, et\n le passionn\u00e9, et que sa recherche soit dans les formes. Premi\u00e8rement il\n doit voir au Temple, ou \u00e0 la promenade, ou dans quelque c\u00e9r\u00e9monie \npublique la personne dont il devient amoureux\u00a0; ou bien \u00eatre \nconduit fatalement chez elle, par un parent, ou un ami, et sortir de l\u00e0 \ntout r\u00eaveur et m\u00e9lancolique. Il cache, un temps, sa passion \u00e0 l\u2019objet \naim\u00e9, et cependant lui rend plusieurs visites, o\u00f9 l\u2019on ne manque jamais \nde mettre sur le tapis une question galante, qui exerce les esprits de \nl\u2019assembl\u00e9e. Le jour de la d\u00e9claration arrive, qui se doit faire \nordinairement dans une all\u00e9e de quelque jardin, tandis que la compagnie \ns\u2019est un peu \u00e9loign\u00e9e\u00a0: et cette d\u00e9claration est suivie d\u2019un prompt\n courroux, qui para\u00eet \u00e0 notre rougeur, et qui pour un temps bannit \nl\u2019amant de notre pr\u00e9sence. Ensuite il trouve un moyen de nous \napaiser\u00a0; de nous accoutumer insensiblement au discours de sa \npassion, et de tirer de nous cet aveu qui fait tant de peine. Apr\u00e8s cela\n viennent les aventures\u00a0; les rivaux qui se jettent \u00e0 la traverse \nd\u2019une inclination \u00e9tablie, les pers\u00e9cutions des p\u00e8res, les jalousies \ncon\u00e7ues sur de fausses apparences, les plaintes, les d\u00e9sespoirs, les \nenl\u00e8vements, et ce qui s\u2019ensuit. Voil\u00e0 comme les choses se traitent dans\n les belles mani\u00e8res, et ce sont des r\u00e8gles, dont en bonne galanterie on\n ne saurait se dispenser\u00a0; mais en venir de but en blanc \u00e0 l\u2019union \nconjugale\u00a0! ne faire l\u2019amour qu\u2019en faisant le contrat du mariage, \net prendre justement le Roman par la queue\u00a0! Encore un coup mon \np\u00e8re, il ne se peut rien de plus Marchand que ce proc\u00e9d\u00e9, et j\u2019ai mal au\n c\u0153ur de la seule vision que cela me fait."
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel diable de jargon entends-je ici\u00a0? voici bien du haut style."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, mon oncle, ma cousine donne\n dans le vrai de la chose. Le moyen de bien recevoir des gens qui sont \ntout \u00e0 fait incongrus en galanterie\u00a0? je m\u2019en vais gager qu\u2019ils \nn\u2019ont jamais vu la carte de tendre, et que billets-doux, petits soins, \nbillets galants, et jolis vers, sont des terres inconnues pour eux. Ne \nvoyez-vous pas que toute leur personne marque cela, et qu\u2019ils n\u2019ont \npoint cet air qui donne d\u2019abord bonne opinion des gens\u00a0? venir en \nvisite amoureuse avec une jambe toute unie\u00a0; un chapeau d\u00e9sarm\u00e9 de \nplumes\u00a0; une t\u00eate irr\u00e9guli\u00e8re en cheveux et un habit qui souffre \nune indigence de rubans\u00a0! mon Dieu, quels amants sont-ce l\u00e0\u00a0! \nquelle frugalit\u00e9 d\u2019ajustement, et quelle s\u00e9cheresse de \nconversation\u00a0! on n\u2019y dure point, on n\u2019y tient pas. J\u2019ai remarqu\u00e9 \nencore que leurs rabats ne sont pas de la bonne faiseuse, et qu\u2019il s\u2019en \nfaut plus d\u2019un grand demi-pied, que leurs hauts-de-chausses, ne soient \nassez larges."
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense qu\u2019elles sont folles toutes deux, et je ne puis rien comprendre \u00e0 ce baragouin. Cathos et vous Magdelon..."
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh de gr\u00e2ce, mon p\u00e8re, d\u00e9faites-vous de ces noms \u00e9tranges, et nous appelez autrement."
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment ces noms \u00e9tranges\u00a0? Ne sont-ce pas vos noms de Bapt\u00eame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, que vous \u00eates \nvulgaire\u00a0! pour moi un de mes \u00e9tonnements, c\u2019est que vous ayez pu \nfaire une fille si spirituelle que moi. A-t-on jamais parl\u00e9 dans le beau\n style de Cathos ni de Magdelon\u00a0? et ne m\u2019avouerez-vous pas que ce \nserait assez d\u2019un de ces noms, pour d\u00e9crier le plus beau Roman du \nmonde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, mon oncle, qu\u2019une \noreille un peu d\u00e9licate p\u00e2tit furieusement \u00e0 entendre prononcer ces \nmots-l\u00e0, et le nom de Polix\u00e8ne, que ma cousine a choisi, et celui \nd\u2019Aminte, que je me suis donn\u00e9, ont une gr\u00e2ce, dont il faut que vous \ndemeuriez d\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coutez\u00a0; il n\u2019y a qu\u2019un mot qui\n serve. Je n\u2019entends point que vous ayez d\u2019autres noms, que ceux, qui \nvous ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s par vos parrains et marraines, et pour ces messieurs\n dont il est question je connais leurs familles et leurs biens, et je \nveux r\u00e9solument que vous vous disposiez \u00e0 les recevoir pour maris. Je me\n lasse de vous avoir sur les bras, et la garde de deux filles est une \ncharge un peu trop pesante, pour un homme de mon \u00e2ge."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, mon oncle, tout ce que je \nvous puis dire c\u2019est que je trouve le mariage une chose tout \u00e0 fait \nchoquante. Comment est-ce qu\u2019on peut souffrir la pens\u00e9e de coucher \ncontre un homme vraiment nu ?"
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souffrez que nous prenions un peu \nhaleine parmi le beau monde de Paris, o\u00f9 nous ne faisons que d\u2019arriver. \nLaissez-nous faire \u00e0 loisir le tissu de notre Roman, et n\u2019en pressez \npoint tant la conclusion."
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019en faut point douter elles sont \nachev\u00e9es. Encore un coup, je n\u2019entends rien \u00e0 toutes ces balivernes, je \nveux \u00eatre ma\u00eetre absolu, et pour trancher toutes sortes de discours, ou \nvous serez mari\u00e9es toutes deux, avant qu\u2019il soit peu, ou, ma foi, vous \nserez religieuses, j\u2019en fais un bon serment."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, ma ch\u00e8re, que ton p\u00e8re a la\n forme enfonc\u00e9e dans la mati\u00e8re\u00a0! que son intelligence est \u00e9paisse,\n et qu\u2019il fait sombre dans son \u00e2me\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu, ma ch\u00e8re, j\u2019en suis en \nconfusion pour lui. J\u2019ai peine \u00e0 me persuader que je puisse \u00eatre \nv\u00e9ritablement sa fille, et je crois que quelque aventure, un jour, me \nviendra d\u00e9velopper une naissance plus illustre."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le croirais bien oui, il y a toutes les apparences du monde, et pour moi, quand je me regarde aussi\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un laquais, qui demande, si vous \u00eates au logis, et dit que son ma\u00eetre vous veut venir voir."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprenez, sotte, \u00e0 vous \u00e9noncer moins\n vulgairement. Dites\u00a0: voil\u00e0 un n\u00e9cessaire qui demande, si vous \n\u00eates en commodit\u00e9 d\u2019\u00eatre visibles."
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dame, je n\u2019entends point le Latin, et je n\u2019ai pas appris, comme vous, la Filofie dans le Grand Cyre."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019impertinente\u00a0! le moyen de souffrir cela\u00a0! et qui est-il, le ma\u00eetre de ce laquais\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me l\u2019a nomm\u00e9 le Marquis de Mascarille."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah ma ch\u00e8re\u00a0! un Marquis, oui, \nallez dire qu\u2019on nous peut voir. C\u2019est sans doute un bel esprit, qui \naura ou\u00ef parler de nous."
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment, ma ch\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut le recevoir dans cette salle \nbasse, plut\u00f4t qu\u2019en notre chambre\u00a0: ajustons un peu nos cheveux au \nmoins, et soutenons notre r\u00e9putation. Vite venez nous tendre ici dedans \nle conseiller des gr\u00e2ces."
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi, je ne sais point quelle b\u00eate c\u2019est l\u00e0, il faut parler Chr\u00e9tien, si vous voulez, que je vous entende."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apportez-nous le miroir, ignorante que vous \u00eates. Et gardez-vous bien d\u2019en salir la glace, par la communication de votre image."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, porteurs, hol\u00e0. L\u00e0, l\u00e0, l\u00e0, l\u00e0,\n l\u00e0, l\u00e0. Je pense que ces marauds-l\u00e0 ont dessein de me briser, \u00e0 force \nde heurter contre les murailles, et les pav\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "Le premier Porteur ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dame, c\u2019est que la porte est \u00e9troite. Vous avez voulu aussi, que nous soyons entr\u00e9s jusqu\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois bien. Voudriez-vous, \nfaquins, que j\u2019exposasse l\u2019embonpoint de mes plumes aux incl\u00e9mences de \nla saison pluvieuse\u00a0? et que j\u2019allasse imprimer mes souliers en \nboue\u00a0? Allez \u00f4tez votre chaise d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "le second porteur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Payez-nous donc, s\u2019il vous pla\u00eet, monsieur."
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hem\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Le second Porteur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis, monsieur, que vous nous donniez de l\u2019argent, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, coquin, demander de l\u2019argent \u00e0 une personne de ma qualit\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "Le second Porteur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce ainsi, qu\u2019on paie les pauvres gens\u00a0? et votre qualit\u00e9 nous donne-t-elle \u00e0 d\u00eener\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-9": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, ah, je vous apprendrai \u00e0 vous conna\u00eetre. Ces canailles-l\u00e0 s\u2019osent jouer \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "I07-10": {
                                    "personnage": "Le premier Porteur ",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7\u00e0, payez-nous vitement."
                                    }
                                },
                                "I07-11": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-12": {
                                    "personnage": "Le premier Porteur ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dis, que je veux avoir de l\u2019argent, tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "I07-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est raisonnable."
                                    }
                                },
                                "I07-14": {
                                    "personnage": "Le premier Porteur ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vite donc."
                                    }
                                },
                                "I07-15": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, tu parles comme il faut, toi\u00a0; mais l\u2019autre est un coquin, qui ne sait ce qu\u2019il dit. Tiens, es-tu content\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-16": {
                                    "personnage": "Le premier Porteur ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je ne suis pas content, vous avez donn\u00e9 un soufflet \u00e0 mon camarade, et..."
                                    }
                                },
                                "I07-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, tiens, voil\u00e0 pour le \nsoufflet. On obtient tout de moi, quand on s\u2019y prend de la bonne fa\u00e7on. \nAllez, venez me reprendre tant\u00f4t, pour aller au Louvre au petit coucher."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Marotte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voil\u00e0 mes ma\u00eetresses, qui vont venir tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019elles ne se pressent point, je suis ici post\u00e9 commod\u00e9ment, pour attendre."
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Marotte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "I09-1": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mesdames, vous serez surprises, sans \ndoute, de l\u2019audace de ma visite\u00a0; mais votre r\u00e9putation vous attire\n cette m\u00e9chante affaire, et le m\u00e9rite a, pour moi, des charmes si \npuissants, que je cours, partout, apr\u00e8s lui."
                                    }
                                },
                                "I09-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous poursuivez le m\u00e9rite, ce n\u2019est pas sur nos terres que vous devez chasser."
                                    }
                                },
                                "I09-3": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour voir chez nous le m\u00e9rite, il a fallu, que vous l\u2019y ayez amen\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I09-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah je m\u2019inscris en faux contre vos \nparoles. La Renomm\u00e9 accuse juste, en contant ce que vous valez, et vous \nallez faire pic, repic et capot, tout ce qu\u2019il y a de galant dans Paris."
                                    }
                                },
                                "I09-5": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre complaisance pousse, un peu \ntrop avant, la lib\u00e9ralit\u00e9 de ces louanges, et nous n\u2019avons garde, ma \ncousine et moi, de donner de notre s\u00e9rieux dans le doux de votre \nflatterie."
                                    }
                                },
                                "I09-6": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma ch\u00e8re, il faudrait faire donner des si\u00e8ges."
                                    }
                                },
                                "I09-7": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Almanzor."
                                    }
                                },
                                "I09-8": {
                                    "personnage": "Almanzor",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame."
                                    }
                                },
                                "I09-9": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vite, voiturez-nous ici les commodit\u00e9s de la conversation."
                                    }
                                },
                                "I09-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais au moins, y a-t-il s\u00fbret\u00e9 ici pour moi ?"
                                    }
                                },
                                "I09-11": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que craignez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque vol de mon c\u0153ur, quelque \nassassinat de ma franchise. Je vois ici des yeux qui ont la mine d\u2019\u00eatre \nde fort mauvais gar\u00e7ons, de faire insulte aux libert\u00e9s, et de traiter \nune \u00e2me de Turc \u00e0 More. Comment diable, d\u2019abord qu\u2019on les approche, ils \nse mettent sur leur garde meurtri\u00e8re\u00a0? Ah\u00a0! par ma foi je m\u2019en\n d\u00e9fie, et je m\u2019en vais gagner au pied, ou je veux caution bourgeoise, \nqu\u2019ils ne me feront point de mal."
                                    }
                                },
                                "I09-13": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma ch\u00e8re, c\u2019est le caract\u00e8re enjou\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I09-14": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois bien que c\u2019est un Amilcar."
                                    }
                                },
                                "I09-15": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne craignez rien, nos yeux n\u2019ont point de mauvais desseins, et votre c\u0153ur peut dormir en assurance sur leur prud\u2019homie."
                                    }
                                },
                                "I09-16": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais de gr\u00e2ce, Monsieur, ne soyez pas\n inexorable \u00e0 ce fauteuil qui vous tend les bras il y a un quart \nd\u2019heure, contentez un peu l\u2019envie qu\u2019il a de vous embrasser."
                                    }
                                },
                                "I09-17": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et bien, Mesdames, que dites-vous de Paris\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-18": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! qu\u2019en pourrions-nous \ndire\u00a0? Il faudrait \u00eatre l\u2019antipode de la raison, pour ne pas \nconfesser que Paris est le grand Bureau des merveilles, le centre du bon\n go\u00fbt, du bel esprit et de la galanterie."
                                    }
                                },
                                "I09-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je tiens que hors de Paris, il n\u2019y a point de salut pour les honn\u00eates gens."
                                    }
                                },
                                "I09-20": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est une v\u00e9rit\u00e9 incontestable."
                                    }
                                },
                                "I09-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y fait un peu crott\u00e9, mais nous avons la Chaise."
                                    }
                                },
                                "I09-22": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que la Chaise est un retranchement merveilleux contre les insultes de la boue, et du mauvais temps."
                                    }
                                },
                                "I09-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous recevez beaucoup de visites\u00a0? Quel bel Esprit est des v\u00f4tres\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-24": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las nous ne sommes pas encore \nconnues\u00a0; mais nous sommes en passe de l\u2019\u00eatre, et nous avons une \namie particuli\u00e8re, qui nous a promis d\u2019amener ici tous ces Messieurs du Recueil des Pi\u00e8ces Choisies."
                                    }
                                },
                                "I09-25": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et certains autres, qu\u2019on nous a nomm\u00e9s aussi, pour \u00eatre les arbitres souverains des belles choses."
                                    }
                                },
                                "I09-26": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi qui ferai votre affaire \nmieux que personne\u00a0; ils me rendent tous visite, et je puis dire \nque je ne me l\u00e8ve jamais, sans une demi-douzaine de beaux Esprits."
                                    }
                                },
                                "I09-27": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! mon Dieu, nous vous serons \noblig\u00e9es de la derni\u00e8re obligation, si vous nous faites cette \namiti\u00e9\u00a0: car enfin il faut avoir la connaissance de tous ces \nMessieurs-l\u00e0, si l\u2019on veut \u00eatre du beau monde. Ce sont ceux qui donnent \nle branle \u00e0 la r\u00e9putation dans Paris\u00a0; et vous savez qu\u2019il y en a \ntel, dont il ne faut que la seule fr\u00e9quentation, pour vous donner bruit \nde connaisseuse, quand il n\u2019y aurait rien autre chose que cela. Mais \npour moi ce que je consid\u00e8re particuli\u00e8rement, c\u2019est que, par le moyen \nde ces visites spirituelles, on est instruite de cent choses, qu\u2019il faut\n savoir de n\u00e9cessit\u00e9, et qui sont de l\u2019essence d\u2019un bel esprit. On \napprend par l\u00e0, chaque jour, les petites nouvelles galantes\u00a0; les \njolis commerces de Prose, et de Vers. On sait \u00e0 point nomm\u00e9, un tel a \ncompos\u00e9 la plus jolie pi\u00e8ce du monde, sur un tel sujet\u00a0; Une telle a\n fait des paroles sur un tel air\u00a0; celui-ci a fait un Madrigal sur \nune jouissance\u00a0; celui-l\u00e0 a compos\u00e9 des Stances sur une \ninfid\u00e9lit\u00e9\u00a0; Monsieur un tel \u00e9crivit hier au soir un Sixain \u00e0 \nMademoiselle une telle, dont elle lui a envoy\u00e9 la r\u00e9ponse ce matin sur \nles huit heures\u00a0; un tel Auteur a fait un tel dessein\u00a0; \ncelui-l\u00e0 en est \u00e0 la troisi\u00e8me partie de son Roman\u00a0; cet autre met \nses ouvrages sous la Presse\u00a0: c'est l\u00e0 ce qui vous fait valoir dans\n les compagnies\u00a0; et si l\u2019on ignore ces choses, je ne donnerais pas\n un clou de tout l\u2019esprit qu\u2019on peut avoir."
                                    }
                                },
                                "I09-28": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet je trouve que c\u2019est \nrench\u00e9rir sur le ridicule, qu\u2019une personne se pique d\u2019esprit, et ne \nsache pas jusqu\u2019au moindre petit Quatrain qui se fait chaque jour\u00a0;\n et pour moi j\u2019aurais toutes les hontes du monde, s\u2019il fallait qu\u2019on \nv\u00eent \u00e0 me demander, si j\u2019aurais vu quelque chose de nouveau, que je \nn\u2019aurais pas vu."
                                    }
                                },
                                "I09-29": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai qu\u2019il est honteux de \nn\u2019avoir pas des premiers tout ce qui se fait\u00a0; mais ne vous mettez \npas en peine, je veux \u00e9tablir chez vous une Acad\u00e9mie de beaux Esprits, \net je vous promets, qu\u2019il ne se fera pas un bout de Vers dans Paris, que\n vous ne sachiez par c\u0153ur avant tous les autres. Pour moi, tel que vous \nme voyez, je m\u2019en escrime un peu quand je veux, et vous verrez courir de\n ma fa\u00e7on dans les belles Ruelles de Paris, deux cents Chansons, autant \nde Sonnets, quatre cents \u00c9pigrammes, et plus de mille Madrigaux, sans \ncompter les \u00c9nigmes et les Portraits."
                                    }
                                },
                                "I09-30": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous avoue, que je suis furieusement pour les Portraits\u00a0; je ne vois rien de si galant que cela."
                                    }
                                },
                                "I09-31": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Portraits sont difficiles, et demandent un esprit profond. Vous en verrez de ma mani\u00e8re, qui ne vous d\u00e9plairont pas."
                                    }
                                },
                                "I09-32": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi j\u2019aime terriblement les \u00c9nigmes."
                                    }
                                },
                                "I09-33": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela exerce l\u2019esprit, et j\u2019en ai fait quatre encore ce matin, que je vous donnerai \u00e0 deviner."
                                    }
                                },
                                "I09-34": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Madrigaux sont agr\u00e9ables, quand ils sont bien tourn\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I09-35": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est mon talent particulier, et je travaille \u00e0 mettre en Madrigaux toute l\u2019Histoire Romaine."
                                    }
                                },
                                "I09-36": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! certes, cela sera du dernier beau, j\u2019en retiens un exemplaire au moins, si vous le faites imprimer."
                                    }
                                },
                                "I09-37": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous en promets \u00e0 chacune un, et \ndes mieux reli\u00e9s. Cela est au-dessous de ma condition\u00a0; mais je le \nfais seule\u00adment pour donner \u00e0 gagner aux Libraires, qui me pers\u00e9cutent."
                                    }
                                },
                                "I09-38": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019imagine que le plaisir est grand de se voir imprim\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I09-39": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute\u00a0; mais \u00e0 propos, il \nfaut que je vous die un Impromptu que je fis hier chez une Duchesse de \nmes amies que je fus visiter\u00a0; car je suis diablement fort sur les \nImpromptus."
                                    }
                                },
                                "I09-40": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019Impromptu est justement la pierre de touche de l\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "I09-41": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coutez donc."
                                    }
                                },
                                "I09-42": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous y sommes de toutes nos oreilles."
                                    }
                                },
                                "I09-43": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, oh, je n'y prenais pas garde,",
                                        "1": "Tandis que sans songer \u00e0 mal, je vous regarde.",
                                        "2": "Votre \u0153il en tapinois me d\u00e9robe mon c\u0153ur,",
                                        "3": "Au voleur, au voleur, au voleur, au voleur."
                                    }
                                },
                                "I09-44": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon Dieu\u00a0! voil\u00e0 qui est pouss\u00e9 dans le dernier galant."
                                    }
                                },
                                "I09-45": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que je fais a l\u2019air Cavalier, cela ne sent point le P\u00e9dant."
                                    }
                                },
                                "I09-46": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il en est \u00e9loign\u00e9 de plus de deux mille lieues."
                                    }
                                },
                                "I09-47": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avez-vous remarqu\u00e9 ce commencement, oh, oh\u00a0? voil\u00e0 qui est extraordinaire, oh, oh.  Comme un homme qui s\u2019avise tout d\u2019un coup oh, oh. La surprise, oh, oh ."
                                    }
                                },
                                "I09-48": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je trouve ce oh, oh, admirable."
                                    }
                                },
                                "I09-49": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il semble que cela ne soit rien."
                                    }
                                },
                                "I09-50": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, mon Dieu, que dites-vous\u00a0! ce sont l\u00e0 de ces sortes de choses qui ne se peuvent payer."
                                    }
                                },
                                "I09-51": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, et j\u2019aimerais mieux avoir fait ce oh, oh, qu\u2019un Po\u00e8me \u00e9pique."
                                    }
                                },
                                "I09-52": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tudieu, vous avez le go\u00fbt bon."
                                    }
                                },
                                "I09-53": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, je ne l\u2019ai pas tout \u00e0 fait mauvais."
                                    }
                                },
                                "I09-54": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais n\u2019admirez-vous pas aussi, je n\u2019y prenais pas garde\u00a0? je n\u2019y prenais pas garde, je ne m\u2019apercevais pas de cela, fa\u00e7on de parler naturelle, Je n\u2019y prenais pas garde. Tandis que sans songer \u00e0 mal. Tandis qu\u2019innocemment, sans malice, comme un pauvre mouton, je vous regarde\u00a0; c\u2019est-\u00e0-dire je m\u2019amuse \u00e0 vous consid\u00e9rer, je vous observe, je vous contemple. Votre \u0153il en tapinois\u2026 Que vous semble de ce mot, Tapinois, n\u2019est-il pas bien choisi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-55": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 fait bien."
                                    }
                                },
                                "I09-56": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tapinois, en cachette, il semble que ce soit un chat qui vienne de prendre une souris. Tapinois."
                                    }
                                },
                                "I09-57": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne se peut rien de mieux."
                                    }
                                },
                                "I09-58": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me d\u00e9robe mon c\u0153ur, me l\u2019emporte, me le ravit. Au voleur, au voleur, au voleur, au voleur. Ne diriez-vous pas que c\u2019est un homme qui crie et court apr\u00e8s un voleur pour le faire arr\u00eater, au voleur, au voleur, au voleur, au voleur."
                                    }
                                },
                                "I09-59": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut avouer que cela a un tour spirituel, et galant."
                                    }
                                },
                                "I09-60": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux vous dire l\u2019air que j\u2019ai fait dessus."
                                    }
                                },
                                "I09-61": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez appris la Musique ?"
                                    }
                                },
                                "I09-62": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? point du tout."
                                    }
                                },
                                "I09-63": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment donc cela se peut-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-64": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les gens de qualit\u00e9 savent tout, sans avoir jamais rien appris."
                                    }
                                },
                                "I09-65": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment, ma ch\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I09-66": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coutez si vous trouverez l\u2019air \u00e0 votre go\u00fbt\u00a0: hem, hem, la, la, la, la, la. La brutalit\u00e9 de la saison a furieusement outrag\u00e9 la d\u00e9licatesse de ma voix\u00a0; mais il n\u2019importe, c\u2019est \u00e0 la Cavali\u00e8re.",
                                        "1": "Oh, oh, je n\u2019y prenais pas ...."
                                    }
                                },
                                "I09-67": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que voil\u00e0 un air qui est passionn\u00e9\u00a0! Est-ce qu\u2019on n\u2019en meurt point\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-68": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a de la chromatique-l\u00e0 dedans."
                                    }
                                },
                                "I09-69": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne trouvez-vous pas la pens\u00e9e bien exprim\u00e9e dans le chant\u00a0? au voleur... Et puis comme si l\u2019on criait bien fort, au, au, au, au, au, au, voleur\u00a0; et tout d\u2019un coup comme une personne essouffl\u00e9e, au voleur."
                                    }
                                },
                                "I09-70": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est l\u00e0 savoir le fin des choses, le\n grand fin, le fin du fin. Tout est merveilleux, je vous assure\u00a0; \nje suis enthousiasm\u00e9e de l\u2019air, et des paroles."
                                    }
                                },
                                "I09-71": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai encore rien vu de cette force-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I09-72": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que je fais me vient naturellement, c\u2019est sans \u00e9tude."
                                    }
                                },
                                "I09-73": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Nature vous a trait\u00e9 en vraie m\u00e8re passionn\u00e9e, et vous en \u00eates l\u2019enfant g\u00e2t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I09-74": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi donc passez-vous le temps\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-75": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 rien du tout."
                                    }
                                },
                                "I09-76": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons \u00e9t\u00e9 jusqu\u2019ici, dans un je\u00fbne effroyable de divertissements."
                                    }
                                },
                                "I09-77": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019offre \u00e0 vous mener l\u2019un de ces \njours \u00e0 la Com\u00e9die, si vous voulez, aussi bien on en doit jouer une \nnouvelle, que je serai bien aise, que nous voyions ensemble."
                                    }
                                },
                                "I09-78": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela n\u2019est pas de refus."
                                    }
                                },
                                "I09-79": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais je vous demande d\u2019applaudir, \ncomme il faut, quand nous serons l\u00e0. Car je me suis engag\u00e9 de faire \nvaloir la Pi\u00e8ce, et l\u2019Auteur m\u2019en est venu prier encore ce matin. C\u2019est \nla coutume ici, qu\u2019\u00e0 nous autres gens de condition, les Auteurs viennent\n lire leurs Pi\u00e8ces nouvelles, pour nous engager \u00e0 les trouver belles, et\n leur donner de la r\u00e9putation, et je vous laisse \u00e0 penser, si quand nous\n disons quelque chose le parterre ose nous contredire. Pour moi, j\u2019y \nsuis fort exact\u00a0; et quand j\u2019ai promis \u00e0 quelque Po\u00e8te, je crie \ntoujours, voil\u00e0 qui est beau, devant que les chandelles soient allum\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "I09-80": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne m\u2019en parlez point, c\u2019est un \nadmirable lieu que Paris\u00a0; il s\u2019y passe cent choses tous les jours,\n qu\u2019on ignore dans les Provinces, quelque spirituelle qu\u2019on puisse \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "I09-81": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez, puisque nous sommes instruites, nous ferons notre devoir de nous \u00e9crier comme il faut sur tout ce qu\u2019on dira."
                                    }
                                },
                                "I09-82": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais si je me trompe\u00a0; mais vous avez toute la mine d\u2019avoir fait quelque Com\u00e9die."
                                    }
                                },
                                "I09-83": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, il pourrait \u00eatre quelque chose de ce que vous dites."
                                    }
                                },
                                "I09-84": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ma foi, il faudra que nous la voyions. Entre nous, j\u2019en ai compos\u00e9 une que je veux faire repr\u00e9senter."
                                    }
                                },
                                "I09-85": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, \u00e0 quels Com\u00e9diens la donnerez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-86": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Belle demande\u00a0! aux grands \nCom\u00e9diens. Il n\u2019y a qu\u2019eux qui soient capables de faire valoir les \nchoses\u00a0; les autres sont des Ignorants, qui r\u00e9citent comme l\u2019on \nparle, ils ne savent pas faire ronfler les Vers et s\u2019arr\u00eater au bel \nendroit\u00a0; le moyen de conna\u00eetre o\u00f9 est le beau Vers, si le Com\u00e9dien\n ne s\u2019y arr\u00eate et ne vous avertit par l\u00e0, qu\u2019il faut faire le brouhaha."
                                    }
                                },
                                "I09-87": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, il y a mani\u00e8re de faire \nsentir aux Auditeurs les beaut\u00e9s d\u2019un Ouvrage, et les choses ne valent \nque ce qu\u2019on les fait valoir."
                                    }
                                },
                                "I09-88": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vous semble de ma petite-oie\u00a0? la trouvez-vous congruante \u00e0 l\u2019habit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-89": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 fait."
                                    }
                                },
                                "I09-90": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le ruban est bien choisi."
                                    }
                                },
                                "I09-91": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Furieusement bien. C\u2019est Perdrigeon tout pur."
                                    }
                                },
                                "I09-92": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dites-vous de mes canons\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-93": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils ont tout \u00e0 fait bon air."
                                    }
                                },
                                "I09-94": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je puis me vanter au moins qu\u2019ils ont un grand quartier plus que tous ceux qu\u2019on fait."
                                    }
                                },
                                "I09-95": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut avouer que je n\u2019ai jamais vu porter si haut l\u2019\u00e9l\u00e9gance de l\u2019ajustement."
                                    }
                                },
                                "I09-96": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attachez un peu sur ces gants la r\u00e9flexion de votre odorat."
                                    }
                                },
                                "I09-97": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils sentent terriblement bon."
                                    }
                                },
                                "I09-98": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai jamais respir\u00e9 une odeur mieux conditionn\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I09-99": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et celle-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-100": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est tout \u00e0 fait de qualit\u00e9\u00a0; le sublime en est touch\u00e9 d\u00e9licieusement."
                                    }
                                },
                                "I09-101": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne me dites rien de mes plumes, comment les trouvez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-102": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Effroyablement belles."
                                    }
                                },
                                "I09-103": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savez-vous que le brin me co\u00fbte un \nLouis d\u2019or\u00a0? Pour moi j\u2019ai cette manie, de vouloir donner \ng\u00e9n\u00e9ralement sur tout ce qu\u2019il y a de plus beau."
                                    }
                                },
                                "I09-104": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure, que nous sympathisons\n vous et moi, j\u2019ai une d\u00e9licatesse furieuse pour tout ce que je \nporte\u00a0; et jusqu\u2019\u00e0 mes chaussettes, je ne puis rien souffrir qui ne\n soit de la bonne ouvri\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I09-105": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahi, ahi, ahi, doucement\u00a0; Dieu \nme damne, Mesdames, c\u2019est fort mal en user\u00a0; j\u2019ai \u00e0 me plaindre de \nvotre proc\u00e9d\u00e9\u00a0; cela n\u2019est pas honn\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I09-106": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc\u00a0? qu\u2019avez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-107": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, toutes deux contre mon c\u0153ur, en\n m\u00eame temps\u00a0? m\u2019attaquer \u00e0 droit et \u00e0 gauche\u00a0? ah c\u2019est contre\n le droit des gens, la partie n\u2019est pas \u00e9gale, et je m\u2019en vais crier au \nmeurtre."
                                    }
                                },
                                "I09-108": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut avouer qu\u2019il dit les choses d\u2019une mani\u00e8re particuli\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I09-109": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a un tour admirable dans l\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "I09-110": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez plus de peur que de mal, et votre c\u0153ur crie avant qu\u2019on l\u2019\u00e9corche."
                                    }
                                },
                                "I09-111": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment diable\u00a0! il est \u00e9corch\u00e9 depuis la t\u00eate jusqu\u2019aux pieds."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "I10-1": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, on demande \u00e0 vous voir."
                                    }
                                },
                                "I10-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I10-3": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Vicomte de Jodelet."
                                    }
                                },
                                "I10-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Vicomte de Jodelet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I10-5": {
                                    "personnage": "Marotte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I10-6": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le connaissez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I10-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est mon meilleur Ami."
                                    }
                                },
                                "I10-8": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites entrer vitement."
                                    }
                                },
                                "I10-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a quelque temps que nous ne nous sommes vus, et je suis ravi de cette aventure."
                                    }
                                },
                                "I10-10": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "I11-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Vicomte\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I11-2": {
                                    "personnage": "Jodelet ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Marquis\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I11-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis aise de te rencontrer\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I11-4": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019ai de joie de te voir ici\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I11-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Baise-moi donc encore un peu, je te prie."
                                    }
                                },
                                "I11-6": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma toute Bonne, nous commen\u00e7ons d\u2019\u00eatre connues, voil\u00e0 le beau monde qui prend le chemin de nous venir voir."
                                    }
                                },
                                "I11-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mesdames, agr\u00e9ez que je vous pr\u00e9sente ce Gentilhomme-ci. Sur ma parole, il est digne d\u2019\u00eatre connu de vous."
                                    }
                                },
                                "I11-8": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est juste de venir vous rendre ce \nqu\u2019on vous doit, et vos attraits exigent leurs droits seigneuriaux sur \ntoutes sortes de personnes."
                                    }
                                },
                                "I11-9": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pousser vos civilit\u00e9s jusqu\u2019aux derniers confins de la flatterie."
                                    }
                                },
                                "I11-10": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette journ\u00e9e doit \u00eatre marqu\u00e9e dans notre Almanach, comme une journ\u00e9e bienheureuse."
                                    }
                                },
                                "I11-11": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, petit gar\u00e7on, faut-il toujours vous r\u00e9p\u00e9ter les choses\u00a0? voyez-vous pas qu\u2019il faut le surcro\u00eet d\u2019un fauteuil\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous \u00e9tonnez pas de voir le \nVicomte de la sorte, il ne fait que sortir d\u2019une maladie qui lui a rendu\n le visage p\u00e2le, comme vous le voyez."
                                    }
                                },
                                "I11-13": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont fruits des veilles de la Cour, et des fatigues de la guerre."
                                    }
                                },
                                "I11-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savez-vous, Mesdames, que vous voyez dans le Vicomte un des vaillants hommes du si\u00e8cle\u00a0? C\u2019est un brave \u00e0 trois poils."
                                    }
                                },
                                "I11-15": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne m\u2019en devez rien, Marquis, et nous savons ce que vous savez faire aussi."
                                    }
                                },
                                "I11-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que nous nous sommes vus tous deux dans l\u2019occasion."
                                    }
                                },
                                "I11-17": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et dans des lieux o\u00f9 il faisait fort chaud."
                                    }
                                },
                                "I11-18": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais non pas si chaud qu\u2019ici. Hay, hay, hay."
                                    }
                                },
                                "I11-19": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Notre connaissance s\u2019est faite \u00e0 \nl\u2019arm\u00e9e, et la premi\u00e8re fois que nous nous v\u00eemes, il commandait un \nR\u00e9giment de Cavalerie sur les Gal\u00e8res de Malte."
                                    }
                                },
                                "I11-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai\u00a0; mais vous \u00e9tiez \npourtant dans l\u2019emploi avant que j\u2019y fusse, et je me souviens que je \nn\u2019\u00e9tais que petit Officier encore, que vous commandiez deux mille \nChevaux."
                                    }
                                },
                                "I11-21": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "La Guerre est une belle chose\u00a0: mais ma foi, la Cour r\u00e9compense bien mal aujourd\u2019hui les gens de service comme nous."
                                    }
                                },
                                "I11-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce qui fait que je veux pendre l\u2019\u00e9p\u00e9e au croc."
                                    }
                                },
                                "I11-23": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi j\u2019ai un furieux tendre pour les hommes d\u2019\u00e9p\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I11-24": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je les aime aussi\u00a0: mais je veux que l\u2019Esprit assaisonne la bravoure."
                                    }
                                },
                                "I11-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Te souvient-il, Vicomte, de cette demi-lune, que nous emport\u00e2mes sur les ennemis au si\u00e8ge d\u2019Arras\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-26": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu dire avec ta demi-lune\u00a0? c\u2019\u00e9tait bien une lune toute enti\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I11-27": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pense que tu as raison."
                                    }
                                },
                                "I11-28": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019en doit bien souvenir, ma \nfoi\u00a0: j\u2019y fus bless\u00e9 \u00e0 la jambe d\u2019un coup de grenade, dont je porte\n encore les marques. T\u00e2tez un peu, de gr\u00e2ce, vous sentirez quelque coup,\n c\u2019\u00e9tait l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I11-29": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai que la cicatrice est grande."
                                    }
                                },
                                "I11-30": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-moi un peu votre main, et t\u00e2tez celui-ci\u00a0: l\u00e0, justement au derri\u00e8re de la t\u00eate. Y \u00eates-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-31": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je sens quelque chose."
                                    }
                                },
                                "I11-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un coup de mousquet que je re\u00e7us la derni\u00e8re campagne que j\u2019ai faite."
                                    }
                                },
                                "I11-33": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici un autre coup qui me per\u00e7a de part en part \u00e0 l\u2019attaque de Gravelines."
                                    }
                                },
                                "I11-34": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais vous montrer une furieuse plaie."
                                    }
                                },
                                "I11-35": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est pas n\u00e9cessaire, nous le croyons, sans y regarder."
                                    }
                                },
                                "I11-36": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont des marques honorables, qui font voir ce qu\u2019on est."
                                    }
                                },
                                "I11-37": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous ne doutons point de ce que vous \u00eates."
                                    }
                                },
                                "I11-38": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vicomte, as-tu l\u00e0 ton Carrosse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-39": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-40": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous m\u00e8nerions promener ces Dames hors des Portes, et leur donnerions un cadeau."
                                    }
                                },
                                "I11-41": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous ne saurions sortir aujourd\u2019hui."
                                    }
                                },
                                "I11-42": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ayons donc les violons pour danser."
                                    }
                                },
                                "I11-43": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi c\u2019est bien avis\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I11-44": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour cela nous y consentons\u00a0; mais il faut donc quelque surcro\u00eet de compagnie."
                                    }
                                },
                                "I11-45": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0 Champagne, Picard, Bourguignon, \nCasquaret, Basque, la Verdure, Lorrain, Proven\u00e7al, la Violette. Au \ndiable soient tous les Laquais. Je ne pense pas qu\u2019il y ait Gentilhomme \nen France plus mal servi que moi. Ces canailles me laissent toujours \nseul."
                                    }
                                },
                                "I11-46": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Almanzor, dites aux gens de Monsieur,\n qu\u2019ils aillent qu\u00e9rir des Violons, et nous faites venir ces Messieurs, \net ces Dames d\u2019ici pr\u00e8s, pour peupler la solitude de notre bal."
                                    }
                                },
                                "I11-47": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vicomte, que dis-tu de ces yeux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-48": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais toi-m\u00eame, Marquis, que t\u2019en semble\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-49": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je dis, que nos libert\u00e9s auront \npeine \u00e0 sortir d\u2019ici les braies nettes. Au moins, pour moi, je re\u00e7ois \nd\u2019\u00e9tranges secousses, et mon c\u0153ur ne tient plus qu\u2019\u00e0 un filet."
                                    }
                                },
                                "I11-50": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que tout ce qu\u2019il dit est naturel\u00a0! il tourne les choses le plus agr\u00e9ablement du monde."
                                    }
                                },
                                "I11-51": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, qu\u2019il fait une furieuse d\u00e9pense en esprit."
                                    }
                                },
                                "I11-52": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous montrer que je suis v\u00e9ritable, je veux faire un impromptu l\u00e0-dessus."
                                    }
                                },
                                "I11-53": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh je vous en conjure de toute la d\u00e9votion de mon c\u0153ur. Que nous ayons quelque chose qu\u2019on ait fait pour nous."
                                    }
                                },
                                "I11-54": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019aurais envie d\u2019en faire \nautant\u00a0: mais je me trouve un peu incommod\u00e9 de la veine Po\u00e9tique, \npour la quantit\u00e9 des saign\u00e9es que j\u2019y ai faites ces jours pass\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I11-55": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Diable est cela\u00a0? je fais \ntoujours bien le premier vers\u00a0: mais j\u2019ai peine \u00e0 faire les autres.\n Ma foi, ceci est un peu trop press\u00e9, je vous ferai un impromptu \u00e0 \nloisir, que vous trouverez le plus beau du monde."
                                    }
                                },
                                "I11-56": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a de l\u2019esprit comme un D\u00e9mon."
                                    }
                                },
                                "I11-57": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et du galant, et du bien tourn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I11-58": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vicomte dis-moi un peu, y a-t-il longtemps, que tu n\u2019as vu la Comtesse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-59": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a plus de trois semaines que je ne lui ai rendu visite."
                                    }
                                },
                                "I11-60": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu bien que le Duc m\u2019est venu voir ce matin, et m\u2019a voulu mener \u00e0 la campagne, courir un Cerf, avec lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-61": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici nos amies, qui viennent."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I12": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XII",
                            "repliques": {
                                "I12-1": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, mes ch\u00e8res, nous vous \ndemandons pardon. Ces Messieurs ont eu fantaisie de nous donner les \u00e2mes\n des pieds, et nous vous avons envoy\u00e9 qu\u00e9rir pour remplir les vides de \nnotre assembl\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I12-2": {
                                    "personnage": "lucile",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous nous avez oblig\u00e9es, sans doute."
                                    }
                                },
                                "I12-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est ici qu\u2019un Bal \u00e0 la \nh\u00e2te\u00a0; mais l\u2019un de ces jours nous vous en donnerons un dans les \nformes. Les Violons sont-ils venus\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-4": {
                                    "personnage": "Almanzor",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, ils sont ici."
                                    }
                                },
                                "I12-5": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons donc, mes ch\u00e8res, prenez place."
                                    }
                                },
                                "I12-6": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "La, la, la, la, la, la, la, la."
                                    }
                                },
                                "I12-7": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a tout \u00e0 fait la taille \u00e9l\u00e9gante."
                                    }
                                },
                                "I12-8": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et a la mine de danser proprement."
                                    }
                                },
                                "I12-9": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma franchise va danser la courante \naussi bien que mes pieds. En cadence, Violons, en cadence. Oh quels \nignorants\u00a0! il n\u2019y a pas moyen de danser avec eux. Le Diable vous \nemporte, ne sauriez-vous jouer en mesure\u00a0? La, la, la, la, la, la, \nla, la\u00a0? Ferme, \u00f4 Violons de village."
                                    }
                                },
                                "I12-10": {
                                    "personnage": "Jodelet ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, ne pressez pas si fort la cadence, je ne fais que sortir de maladie."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I13": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XIII",
                            "repliques": {
                                "I13-1": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, Coquins, que faites-vous ici\u00a0? il y a trois heures que nous vous cherchons."
                                    }
                                },
                                "I13-2": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahy, ahy, ahy, vous ne m\u2019aviez pas dit que les coups en seraient aussi."
                                    }
                                },
                                "I13-3": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahy, ahy, ahy."
                                    }
                                },
                                "I13-4": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "C'est bien \u00e0 vous, inf\u00e2me que vous \u00eates, \u00e0 vouloir faire l\u2019homme d\u2019importance."
                                    }
                                },
                                "I13-5": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui vous apprendra \u00e0 vous conna\u00eetre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I14": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XIV",
                            "repliques": {
                                "I14-1": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veut donc dire ceci\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I14-2": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une gageure."
                                    }
                                },
                                "I14-3": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, vous laisser battre de la sorte\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I14-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, je n\u2019ai pas voulu faire semblant de rien\u00a0: car je suis violent, et je me serais emport\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I14-5": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Endurer un affront comme celui-l\u00e0, en notre pr\u00e9sence\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I14-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est rien, ne laissons pas \nd\u2019achever. Nous nous connaissons il y a longtemps, et entre amis on ne \nva pas se piquer, pour si peu de chose."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I15": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XV",
                            "repliques": {
                                "I15-1": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, marauds, vous ne vous rirez pas de nous, je vous promets. Entrez, vous autres."
                                    }
                                },
                                "I15-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle est donc cette audace, de venir nous troubler de la sorte, dans notre maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I15-3": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, mes Dames, nous endurerons \nque nos laquais soient mieux re\u00e7us que nous\u00a0? qu\u2019ils viennent vous \nfaire l\u2019amour \u00e0 nos d\u00e9pens, et vous donnent le Bal\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I15-4": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos laquais\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I15-5": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, nos laquais, et cela n\u2019est ni beau, ni honn\u00eate, de nous les d\u00e9baucher, comme vous faites."
                                    }
                                },
                                "I15-6": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 ciel, quelle insolence\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I15-7": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais ils n\u2019auront pas l\u2019avantage de \nse servir de nos habits, pour vous donner dans la vue, et si vous les \nvoulez aimer, ce sera, ma foi, pour leurs beaux yeux. Vite qu\u2019on les \nd\u00e9pouille sur-le-champ."
                                    }
                                },
                                "I15-8": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu notre braverie."
                                    }
                                },
                                "I15-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le Marquisat et la Vicomt\u00e9 \u00e0 bas."
                                    }
                                },
                                "I15-10": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ha ha, coquins, vous avez l\u2019audace \nd\u2019aller sur nos bris\u00e9es. Vous irez chercher autre part de quoi vous \nrendre agr\u00e9ables aux yeux de vos belles, je vous en assure."
                                    }
                                },
                                "I15-11": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop que de nous supplanter, et de nous supplanter avec nos propres habits."
                                    }
                                },
                                "I15-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 fortune, quelle est ton inconstance\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I15-13": {
                                    "personnage": "Du Croisy",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vite qu\u2019on leur \u00f4te jusqu\u2019\u00e0 la moindre chose."
                                    }
                                },
                                "I15-14": {
                                    "personnage": "La Grange",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on emporte toutes ces hardes, \nd\u00e9p\u00eachez. Maintenant, mes Dames, en l\u2019\u00e9tat qu\u2019ils sont, vous pouvez \ncontinuer vos amours avec eux, tant qu\u2019il vous plaira, nous vous \nlaissons toute sorte de libert\u00e9 pour cela, et nous vous protestons, \nMonsieur, et moi, que nous n\u2019en serons aucunement jaloux."
                                    }
                                },
                                "I15-15": {
                                    "personnage": "Cathos",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah quelle confusion\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I15-16": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je cr\u00e8ve de d\u00e9pit."
                                    }
                                },
                                "I15-17": {
                                    "personnage": "Violons ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc que ceci\u00a0? qui nous payera, nous autres\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I15-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demandez \u00e0 Monsieur le Vicomte."
                                    }
                                },
                                "I15-19": {
                                    "personnage": "Violons ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est-ce qui nous donnera de l\u2019argent\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I15-20": {
                                    "personnage": "Jodelet",
                                    "vers": {
                                        "0": "Demandez \u00e0 Monsieur le Marquis."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I16": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XVI",
                            "repliques": {
                                "I16-1": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah coquines, que vous \u00eates, vous nous\n mettez dans de beaux draps blancs, \u00e0 ce que je vois, et je viens \nd\u2019apprendre de belles affaires vraiment, de ces Messieurs, qui sortent."
                                    }
                                },
                                "I16-2": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon p\u00e8re, c\u2019est une pi\u00e8ce sanglante, qu\u2019ils nous ont faite."
                                    }
                                },
                                "I16-3": {
                                    "personnage": "Gorgibus",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui c\u2019est une pi\u00e8ce sanglante\u00a0; \nmais qui est un effet de votre impertinence, inf\u00e2mes. Ils se sont \nressentis du traitement que vous leur avez fait, et cependant, \nmalheureux que je suis, il faut que je boive l\u2019affront."
                                    }
                                },
                                "I16-4": {
                                    "personnage": "Magdelon",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, je jure, que nous en serons \nveng\u00e9es, ou que je mourrai en la peine. Et vous, marauds, osez-vous vous\n tenir ici, apr\u00e8s votre insolence\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I16-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Traiter comme cela un Marquis\u00a0? \nVoil\u00e0 ce que c\u2019est que du monde, la moindre disgr\u00e2ce nous fait m\u00e9priser \nde ceux qui nous ch\u00e9rissaient. Allons, camarade, allons chercher fortune\n autre part\u00a0; je vois bien qu\u2019on n\u2019aime ici, que la vaine \napparence, et qu\u2019on n y consid\u00e8re point la vertu toute nue."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I17": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XVII",
                            "repliques": {
                                "I17-1": {
                                    "personnage": "Violons",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur nous entendons que vous nous contentiez \u00e0 leur d\u00e9faut, pour ce que nous avons jou\u00e9 ici."
                                    }
                                },
                                "I17-2": {
                                    "personnage": "Gorgibus ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, je vous vais contenter, et \nvoici la monnaie, dont je vous veux payer. Et vous, pendardes, je ne \nsais qui me tient que je ne vous en fasse autant, nous allons servir de \nfable, et de ris\u00e9e \u00e0 tout le monde, et voil\u00e0 ce que vous vous \u00eates \nattir\u00e9 par vos extravagances. Allez vous cacher, vilaines,  allez vous \ncacher pour jamais. Et vous, qui \u00eates cause de leur folie, sottes \nbilleves\u00e9es, pernicieux amusements des esprits oisifs, Romans, Vers, \nChansons, Sonnets et Sonnettes, puissiez\u2011vous \u00eatre \u00e0 tous les Diables."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}