{
    "pieces": [
        {
            "title": "L'\u00c9TOURDI OU LES CONTRETEMPS, COM\u00c9DIE",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! L\u00e9andre, h\u00e9 bien\u00a0! il faudra contester\u00a0;",
                                        "1": "Nous verrons de nous deux qui pourra l\u2019emporter\u00a0;",
                                        "2": "Qui dans nos soins communs pour ce jeune miracle,",
                                        "3": "Aux v\u0153ux de son Rival portera plus d\u2019obstacle.",
                                        "4": "Pr\u00e9parez vos efforts, et vous d\u00e9fendez bien,",
                                        "5": "S\u00fbr que de mon c\u00f4t\u00e9 je n\u2019\u00e9pargnerai rien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Mascarille."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici bien des affaires\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai dans ma passion toutes choses contraires\u00a0:",
                                        "2": "L\u00e9andre aime C\u00e9lie, et par un trait fatal,",
                                        "3": "Malgr\u00e9 mon changement, est toujours mon rival."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e9andre aime C\u00e9lie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il l\u2019adore, te dis-je."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant pis."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! oui, tant pis, c\u2019est l\u00e0 ce qui m\u2019afflige.",
                                        "1": "Toutefois j\u2019aurais tort de me d\u00e9sesp\u00e9rer,",
                                        "2": "Puisque j\u2019ai ton secours je puis me rassurer\u00a0;",
                                        "3": "Je sais que ton esprit en intrigues fertile,",
                                        "4": "N\u2019a jamais rien trouv\u00e9 qui lui f\u00fbt difficile,",
                                        "5": "Qu\u2019on te peut appeler le Roi des serviteurs,",
                                        "6": "Et qu\u2019en toute la terre\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9, tr\u00eave de douceurs.",
                                        "1": "Quand nous faisons besoin nous autres mis\u00e9rables,",
                                        "2": "Nous sommes les ch\u00e9ris et les incomparables,",
                                        "3": "Et dans un autre temps, d\u00e8s le moindre courroux,",
                                        "4": "Nous sommes les coquins qu\u2019il faut rouer de coups."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, tu me fais tort avec cette invective\u00a0;",
                                        "1": "Mais enfin discourons un peu de ma captive,",
                                        "2": "Dis si les plus cruels et plus durs sentiments",
                                        "3": "Ont rien d\u2019imp\u00e9n\u00e9trable \u00e0 des traits si charmants\u00a0:",
                                        "4": "Pour moi, dans ses discours, comme dans son visage,",
                                        "5": "Je vois pour sa naissance un noble t\u00e9moignage,",
                                        "6": "Et je crois que le Ciel dedans un rang si bas,",
                                        "7": "Cache son Origine, et ne l\u2019en tire pas."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates romanesque avecque vos chim\u00e8res\u00a0;",
                                        "1": "Mais que fera Pandolfe en toutes ces affaires,",
                                        "2": "C\u2019est, Monsieur, votre p\u00e8re, au moins \u00e0 ce qu\u2019il dit,",
                                        "3": "Vous savez que sa bile assez souvent s\u2019aigrit,",
                                        "4": "Qu\u2019il peste contre vous d\u2019une belle mani\u00e8re,",
                                        "5": "Quand vos d\u00e9portements lui blessent la visi\u00e8re\u00a0;",
                                        "6": "Il est avec Anselme en parole pour vous,",
                                        "7": "Que de son Hippolyte on vous fera l\u2019\u00e9poux,",
                                        "8": "S\u2019imaginant que c\u2019est dans le seul mariage,",
                                        "9": "Qu\u2019il pourra rencontrer de quoi vous faire sage.",
                                        "10": "Et s\u2019il vient \u00e0 savoir que, rebutant son choix",
                                        "11": "D\u2019un objet inconnu vous recevez les lois,",
                                        "12": "Que de ce fol amour la fatale puissance",
                                        "13": "Vous soustrait au devoir de votre ob\u00e9issance,",
                                        "14": "Dieu sait quelle temp\u00eate alors \u00e9clatera,",
                                        "15": "Et de quels beaux sermons on vous r\u00e9galera."
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! tr\u00eave, je vous prie, \u00e0 votre Rh\u00e9torique."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous, tr\u00eave plut\u00f4t \u00e0 votre Politique,",
                                        "1": "Elle n\u2019est pas fort bonne, et vous devriez t\u00e2cher\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu qu\u2019on n\u2019acquiert rien de bon \u00e0 me f\u00e2cher\u00a0?",
                                        "1": "Que chez moi les avis ont de tristes salaires\u00a0?",
                                        "2": "Qu\u2019un valet conseiller y fait mal ses affaires\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se met en courroux\u00a0! tout ce que j\u2019en ai dit",
                                        "1": "N\u2019\u00e9tait rien que pour rire, et vous sonder l\u2019esprit\u00a0:",
                                        "2": "D\u2019un censeur de plaisirs ai-je fort l\u2019encolure\u00a0?",
                                        "3": "Et Mascarille est-il ennemi de nature\u00a0?",
                                        "4": "Vous savez le contraire, et qu\u2019il est tr\u00e8s certain,",
                                        "5": "Qu\u2019on ne peut me taxer que d\u2019\u00eatre trop humain.",
                                        "6": "Moquez-vous des sermons d\u2019un vieux barbon de p\u00e8re\u00a0;",
                                        "7": "Poussez votre bidet, vous dis-je, et laissez faire\u00a0;",
                                        "8": "Ma foi j\u2019en suis d\u2019avis, que ces peinards chagrins,",
                                        "9": "Nous viennent \u00e9tourdir de leurs contes badins,",
                                        "10": "Et vertueux par force, esp\u00e8rent par envie,",
                                        "11": "\u00d4ter aux jeunes gens les plaisirs de la vie.",
                                        "12": "Vous savez mon talent, je m\u2019offre \u00e0 vous servir."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019est par ces discours que tu peux me ravir.",
                                        "1": "Au reste, mon amour, quand je l\u2019ai fait para\u00eetre,",
                                        "2": "N\u2019a point \u00e9t\u00e9 mal vu des yeux qui l\u2019ont fait na\u00eetre\u00a0;",
                                        "3": "Mais L\u00e9andre \u00e0 l\u2019instant vient de me d\u00e9clarer",
                                        "4": "Qu\u2019\u00e0 me ravir C\u00e9lie il se va pr\u00e9parer.",
                                        "5": "C\u2019est pourquoi d\u00e9p\u00eachons, et cherche dans ta t\u00eate",
                                        "6": "Les moyens les plus prompts d\u2019en faire ma conqu\u00eate.",
                                        "7": "Trouve ruses, d\u00e9tours, fourbes, inventions,",
                                        "8": "Pour frustrer un rival de ses pr\u00e9tentions."
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi quelque temps r\u00eaver \u00e0 cette affaire.",
                                        "1": "Que pourrais-je inventer pour ce coup n\u00e9cessaire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0? le stratag\u00e8me\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! comme vous courez\u00a0!",
                                        "1": "Ma cervelle toujours marche \u00e0 pas mesur\u00e9s.",
                                        "2": "J\u2019ai trouv\u00e9 votre fait, il faut\u2026 non, je m\u2019abuse\u00a0;",
                                        "3": "Mais, si vous alliez\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une faible ruse.",
                                        "1": "J\u2019en songeais une."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle n\u2019irait pas bien.",
                                        "1": "Mais ne pourriez\u2011vous pas\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne pourriez rien.",
                                        "1": "Parlez avec Anselme."
                                    }
                                },
                                "I02-25": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que lui puis-je dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-26": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, c\u2019est tomber d\u2019un mal dedans un pire.",
                                        "1": "Il faut pourtant l\u2019avoir. Allez chez Trufaldin."
                                    }
                                },
                                "I02-27": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-28": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais."
                                    }
                                },
                                "I02-29": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019en est trop \u00e0 la fin\u00a0;",
                                        "1": "Et tu me mets \u00e0 bout par ces contes frivoles."
                                    }
                                },
                                "I02-30": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, si vous aviez en main force pistoles,",
                                        "1": "Nous n\u2019aurions pas besoin maintenant de r\u00eaver,",
                                        "2": "\u00c0 chercher les biais que nous devons trouver\u00a0;",
                                        "3": "Et pourrions, par un prompt achat de cette esclave,",
                                        "4": "Emp\u00eacher qu\u2019un rival vous pr\u00e9vienne et vous brave.",
                                        "5": "De ces \u00c9gyptiens qui la mirent ici,",
                                        "6": "Trufaldin qui la garde est en quelque souci,",
                                        "7": "Et trouvant son argent qu\u2019ils lui font trop attendre,",
                                        "8": "Je sais bien qu\u2019il serait tr\u00e8s ravi de la vendre\u00a0:",
                                        "9": "Car enfin en vrai ladre il a toujours v\u00e9cu,",
                                        "10": "Il se ferait fesser, pour moins d\u2019un quart d\u2019\u00e9cu\u00a0;",
                                        "11": "Et l\u2019argent est le Dieu que sur tout il r\u00e9v\u00e8re\u00a0:",
                                        "12": "Mais le mal c\u2019est\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-31": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? c\u2019est\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Monsieur votre p\u00e8re",
                                        "1": "Est un autre vilain qui ne vous laisse pas,",
                                        "2": "Comme vous voudriez bien, manier ses ducats\u00a0:",
                                        "3": "Qu\u2019il n\u2019est point de ressort qui pour votre ressource,",
                                        "4": "Peut faire maintenant ouvrir la moindre bourse\u00a0:",
                                        "5": "Mais t\u00e2chons de parler \u00e0 C\u00e9lie un moment,",
                                        "6": "Pour savoir l\u00e0-dessus quel est son sentiment.",
                                        "7": "La fen\u00eatre est ici."
                                    }
                                },
                                "I02-33": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais Trufaldin pour elle,",
                                        "1": "Fait de nuit et de jour exacte sentinelle\u00a0;",
                                        "2": "Prends garde."
                                    }
                                },
                                "I02-34": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans ce coin demeurons en repos.",
                                        "1": "Oh\u00a0! bonheur\u00a0! la voil\u00e0 qui para\u00eet \u00e0 propos."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que le Ciel m\u2019oblige, en offrant \u00e0 ma vue",
                                        "1": "Les c\u00e9lestes attraits dont vous \u00eates pourvue\u00a0!",
                                        "2": "Et, quelque mal cuisant que m\u2019aient caus\u00e9 vos yeux,",
                                        "3": "Que je prends de plaisir \u00e0 les voir en ces lieux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon c\u0153ur qu\u2019avec raison votre discours \u00e9tonne,",
                                        "1": "N\u2019entend pas que mes yeux fassent mal \u00e0 personne\u00a0;",
                                        "2": "Et, si dans quelque chose ils vous ont outrag\u00e9,",
                                        "3": "Je puis vous assurer que c\u2019est sans mon cong\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! leurs coups sont trop beaux pour me faire une injure,",
                                        "1": "Je mets toute ma gloire \u00e0 ch\u00e9rir ma blessure,",
                                        "2": "Et\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous le prenez l\u00e0 d\u2019un ton un peu trop haut\u00a0;",
                                        "1": "Ce style maintenant n\u2019est pas ce qu\u2019il nous faut\u00a0;",
                                        "2": "Profitons mieux du temps, et sachons vite d\u2019elle",
                                        "3": "Ce que\u2026"
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Trufaldin ",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! rencontre cruelle,",
                                        "1": "Ce malheureux vieillard devait-il nous troubler\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, retirez-vous\u00a0; je saurai lui parler."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faites-vous dehors\u00a0? et quel soin vous talonne,",
                                        "1": "Vous \u00e0 qui je d\u00e9fends de parler \u00e0 personne."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autrefois j\u2019ai connu cet honn\u00eate gar\u00e7on\u00a0;",
                                        "1": "Et vous n\u2019avez pas lieu d\u2019en prendre aucun soup\u00e7on."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce l\u00e0 le Seigneur Trufaldin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis tout v\u00f4tre, et ma joie est extr\u00eame,",
                                        "1": "De pouvoir saluer en toute humilit\u00e9",
                                        "2": "Un homme dont le nom est partout si vant\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s humble serviteur."
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019incommode peut-\u00eatre\u00a0;",
                                        "1": "Mais je l\u2019ai vue ailleurs, o\u00f9 m\u2019ayant fait conna\u00eetre,",
                                        "2": "Les grands talents qu\u2019elle a pour savoir l\u2019avenir,",
                                        "3": "Je voulais sur un point un peu l\u2019entretenir."
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! te m\u00ealerais\u2011tu d\u2019un peu de diablerie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, tout ce que je sais n\u2019est que blanche magie."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici donc ce que c\u2019est. Le Ma\u00eetre que je sers,",
                                        "1": "Languit pour un objet qui le tient dans ses fers\u00a0;",
                                        "2": "Il aurait bien voulu du feu qui le d\u00e9vore",
                                        "3": "Pouvoir entretenir la beaut\u00e9 qu\u2019il adore\u00a0:",
                                        "4": "Mais un dragon veillant sur ce rare tr\u00e9sor",
                                        "5": "N\u2019a pu, quoi qu\u2019il ait fait, le lui permettre encor,",
                                        "6": "Et, ce qui plus le g\u00eane et le rend mis\u00e9rable,",
                                        "7": "Il vient de d\u00e9couvrir un rival redoutable\u00a0;",
                                        "8": "Si bien que, pour savoir si ses soins amoureux,",
                                        "9": "Ont sujet d\u2019esp\u00e9rer quelque succ\u00e8s heureux,",
                                        "10": "Je viens vous consulter, s\u00fbr que de votre bouche,",
                                        "11": "Je puis apprendre au vrai le secret qui nous touche."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sous quel Astre ton Ma\u00eetre a-t-il re\u00e7u le jour ?"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sous un Astre \u00e0 jamais ne changer son amour."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans me nommer l\u2019objet pour qui son c\u0153ur soupire,",
                                        "1": "La science que j\u2019ai m\u2019en peut assez instruire\u00a0;",
                                        "2": "Cette fille a du c\u0153ur, et dans l\u2019adversit\u00e9,",
                                        "3": "Elle sait conserver une noble fiert\u00e9,",
                                        "4": "Elle n\u2019est pas d\u2019humeur \u00e0 trop faire conna\u00eetre,",
                                        "5": "Les secrets sentiments qu\u2019en son c\u0153ur on fait na\u00eetre\u00a0:",
                                        "6": "Mais je les sais comme elle, et d\u2019un esprit plus doux,",
                                        "7": "Je vais en peu de mots vous les d\u00e9couvrir tous."
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! merveilleux pouvoir de la vertu magique\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si ton Ma\u00eetre en ce point de constance se pique,",
                                        "1": "Et que la vertu seule anime son dessein,",
                                        "2": "Qu\u2019il n\u2019appr\u00e9hende pas de soupirer en vain\u00a0;",
                                        "3": "Il a lieu d\u2019esp\u00e9rer, et le sort qu\u2019il veut prendre",
                                        "4": "N\u2019est pas sourd aux trait\u00e9s, et voudra bien se rendre."
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est beaucoup\u00a0; mais ce sort d\u00e9pend d\u2019un gouverneur",
                                        "1": "Difficile \u00e0 gagner."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u00e0 tout le malheur."
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au diable le f\u00e2cheux qui toujours nous \u00e9claire."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais vous enseigner ce que vous devez faire."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cessez, \u00f4 Trufaldin, de vous inqui\u00e9ter,",
                                        "1": "C\u2019est par mon ordre seul qu\u2019il vous vient visiter\u00a0;",
                                        "2": "Et je vous l\u2019envoyais, ce serviteur fid\u00e8le,",
                                        "3": "Vous offrir mon service, et vous parler pour elle,",
                                        "4": "Dont je vous veux dans peu payer la libert\u00e9,",
                                        "5": "Pourvu qu\u2019entre nous deux le prix soit arr\u00eat\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste soit la b\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho\u00a0! Ho\u00a0! qui des deux croire,",
                                        "1": "Ce discours au premier est fort contradictoire."
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, ce galant homme a le cerveau bless\u00e9\u00a0;",
                                        "1": "Ne le savez-vous pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais ce que je sais\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai crainte ici dessous de quelque manigance\u00a0:",
                                        "2": "Rentrez, et ne prenez jamais cette licence\u00a0:",
                                        "3": "Et vous filous fieff\u00e9s, ou je me trompe fort,",
                                        "4": "Mettez pour me jouer vos fl\u00fbtes mieux d\u2019accord."
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien fait\u00a0; je voudrais qu\u2019encor, sans flatterie,",
                                        "1": "Il nous e\u00fbt d\u2019un b\u00e2ton charg\u00e9s de compagnie\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 quoi bon se montrer\u00a0? et comme un \u00c9tourdi",
                                        "3": "Me venir d\u00e9mentir de tout ce que je dis."
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pensais faire bien."
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, c\u2019\u00e9tait fort l\u2019entendre\u00a0;",
                                        "1": "Mais quoi, cette action ne me doit point surprendre,",
                                        "2": "Vous \u00eates si fertile en pareils Contretemps,",
                                        "3": "Que vos \u00e9carts d\u2019esprit n\u2019\u00e9tonnent plus les gens."
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Dieu, pour un rien me voil\u00e0 bien coupable,",
                                        "1": "Le mal est-il si grand qu\u2019il soit irr\u00e9parable\u00a0?",
                                        "2": "Enfin, si tu ne mets C\u00e9lie entre mes mains,",
                                        "3": "Songe au moins de L\u00e9andre \u00e0 rompre les desseins,",
                                        "4": "Qu\u2019il ne puisse acheter avant moi cette belle,",
                                        "5": "De peur que ma pr\u00e9sence encor soit criminelle,",
                                        "6": "Je te laisse."
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien. \u00c0 dire vrai, l\u2019argent\u00a0;",
                                        "1": "Serait dans notre affaire un s\u00fbr et fort agent\u00a0;",
                                        "2": "Mais ce ressort manquant, il faut user d\u2019un autre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par mon chef, c\u2019est un si\u00e8cle \u00e9trange que le n\u00f4tre\u00a0!",
                                        "1": "J\u2019en suis confus\u00a0; jamais tant d\u2019amour pour le bien,",
                                        "2": "Et jamais tant de peine \u00e0 retirer le sien.",
                                        "3": "Les dettes aujourd\u2019hui, quelque soin qu\u2019on emploie,",
                                        "4": "Sont comme les enfants que l\u2019on con\u00e7oit en joie,",
                                        "5": "Et dont avec peine on fait l\u2019accouchement\u00a0;",
                                        "6": "L\u2019argent dans une bourse entre agr\u00e9ablement\u00a0:",
                                        "7": "Mais le terme venu que nous devons le rendre,",
                                        "8": "C\u2019est lorsque les douleurs commencent \u00e0 nous prendre\u00a0;",
                                        "9": "Baste ce n\u2019est pas peu que deux mille francs dus,",
                                        "10": "Depuis deux ans entiers me soient enfin rendus,",
                                        "11": "Encore est-ce un bonheur."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! Dieu, la belle proie",
                                        "1": "\u00c0 tirer en volant\u00a0! chut\u00a0: il faut que je voie",
                                        "2": "Si je pourrais un peu de pr\u00e8s le caresser.",
                                        "3": "Je sais bien les discours dont il le faut bercer.",
                                        "4": "Je viens de voir, Anselme\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre N\u00e9rine."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dit-elle de moi cette gente assassine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous elle est de flamme."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous aime tant,",
                                        "1": "Que c\u2019est grande piti\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que tu me rends content\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peu s\u2019en faut que d\u2019amour la pauvrette ne meure\u00a0;",
                                        "1": "Anselme, mon mignon, crie-t-elle \u00e0 toute heure,"
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais pourquoi jusqu\u2019ici me les avoir cel\u00e9es\u00a0?",
                                        "1": "Les filles, par ma foi, sont bien dissimul\u00e9es\u00a0!",
                                        "2": "Mascarille, en effet, qu\u2019en dis-tu\u00a0? quoique vieux,",
                                        "3": "J\u2019ai de la mine encore assez pour plaire aux yeux."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vraiment, ce visage est encor fort mettable\u00a0;",
                                        "1": "S\u2019il n\u2019est pas des plus beaux, il est d\u00e9sagr\u00e9able."
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si bien donc\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si bien donc qu\u2019elle est sotte de vous\u00a0;",
                                        "1": "Ne vous regarde plus\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que comme un \u00e9poux\u00a0:",
                                        "1": "Et vous veut\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et me veut\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous veut, quoi qu\u2019il tienne,",
                                        "1": "Prendre la bourse."
                                    }
                                },
                                "I05-19": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "La\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La bouche avec la sienne."
                                    }
                                },
                                "I05-21": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je t\u2019entends. Viens \u00e7\u00e0, lorsque tu la verras,",
                                        "1": "Vante-lui mon m\u00e9rite autant que tu pourras."
                                    }
                                },
                                "I05-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire."
                                    }
                                },
                                "I05-23": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu."
                                    }
                                },
                                "I05-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que le Ciel te conduise."
                                    }
                                },
                                "I05-25": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vraiment je faisais une \u00e9trange sottise,",
                                        "1": "Et tu pouvais pour toi m\u2019accuser de froideur\u00a0:",
                                        "2": "Je t\u2019engage \u00e0 servir mon amoureuse ardeur,",
                                        "3": "Je re\u00e7ois par ta bouche une bonne nouvelle,",
                                        "4": "Sans du moindre pr\u00e9sent r\u00e9compenser ton z\u00e8le\u00a0;",
                                        "5": "Tiens, tu te souviendras\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-26": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! non pas, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I05-27": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi."
                                    }
                                },
                                "I05-28": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout, j\u2019agis sans int\u00e9r\u00eat."
                                    }
                                },
                                "I05-29": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le sais, mais pourtant\u2026"
                                    }
                                },
                                "I05-30": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non Anselme, vous dis-je\u00a0;",
                                        "1": "Je suis homme d\u2019honneur, cela me d\u00e9soblige."
                                    }
                                },
                                "I05-31": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu donc, Mascarille."
                                    }
                                },
                                "I05-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4\u00a0! long discours\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I05-33": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux",
                                        "1": "R\u00e9galer par tes mains cet objet de mes v\u0153ux\u00a0;",
                                        "2": "Et je vais te donner de quoi faire pour elle",
                                        "3": "L\u2019achat de quelque bague, ou telle bagatelle",
                                        "4": "Que tu trouveras bon."
                                    }
                                },
                                "I05-34": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, laissez votre argent,",
                                        "1": "Sans vous mettre en souci, je ferai le pr\u00e9sent\u00a0;",
                                        "2": "Et l\u2019on m\u2019a mis en main une bague \u00e0 la mode,",
                                        "3": "Qu'apr\u00e8s vous payerez si cela l\u2019accommode."
                                    }
                                },
                                "I05-35": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, donne-la pour moi\u00a0; mais surtout fais si bien,",
                                        "1": "Qu\u2019elle garde toujours l\u2019ardeur de me voir sien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 qui la bourse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Dieux, elle m\u2019\u00e9tait tomb\u00e9e,",
                                        "1": "Et j\u2019aurais apr\u00e8s cru qu\u2019on me l\u2019e\u00fbt d\u00e9rob\u00e9e\u00a0;",
                                        "2": "Je vous suis bien tenu de ce soin obligeant,",
                                        "3": "Qui m\u2019\u00e9pargne un grand trouble, et me rend mon argent\u00a0:",
                                        "4": "Je vais m\u2019en d\u00e9charger au logis tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00eatre officieux, et tr\u00e8s fort, ou je meure."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, sans moi, l\u2019argent \u00e9tait perdu pour lui."
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, vous faites rage, et payez aujourd\u2019hui",
                                        "1": "D\u2019un jugement tr\u00e8s rare, et d\u2019un bonheur extr\u00eame.",
                                        "2": "Nous avancerons fort, continuez de m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc\u00a0? qu\u2019ai-je fait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le sot, en bon fran\u00e7ais,",
                                        "1": "Puisque je puis le dire, et qu\u2019enfin je le dois.",
                                        "2": "Il sait bien l\u2019impuissance o\u00f9 son p\u00e8re le laisse,",
                                        "3": "Qu\u2019un rival qu\u2019il doit craindre \u00e9trangement nous presse,",
                                        "4": "Cependant quand je tente un coup pour l\u2019obliger,",
                                        "5": "Dont je cours moi tout seul la honte et le danger\u2026"
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! C\u2019\u00e9tait\u00a0!\u2026"
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, bourreau, c\u2019\u00e9tait pour la captive,",
                                        "1": "Que j\u2019attrapais l\u2019argent dont votre soin nous prive."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il est ainsi j\u2019ai tort\u00a0; mais qui l\u2019e\u00fbt devin\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fallait, en effet, \u00eatre bien raffin\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me devais par signe avertir de l\u2019affaire."
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je devais au dos avoir mon luminaire\u00a0;",
                                        "1": "Au nom de Jupiter, laissez-nous en repos,",
                                        "2": "Et ne nous chantez plus d\u2019impertinents propos\u00a0:",
                                        "3": "Un autre apr\u00e8s cela quitterait tout peut-\u00eatre\u00a0;",
                                        "4": "Mais j\u2019avais m\u00e9dit\u00e9 tant\u00f4t un coup de ma\u00eetre,",
                                        "5": "Dont tout pr\u00e9sentement je veux voir les effets,",
                                        "6": "\u00c0 la charge que si\u2026"
                                    }
                                },
                                "I06-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je te le promets,",
                                        "1": "De ne me m\u00ealer plus de rien dire, ou rien faire."
                                    }
                                },
                                "I06-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez donc, votre vue excite ma col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I06-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais surtout h\u00e2te-toi, de peur qu\u2019en ce dessein\u2026"
                                    }
                                },
                                "I06-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, encore un coup, j\u2019y vais mettre la main.",
                                        "1": "Menons bien ce projet, la fourbe sera fine,",
                                        "2": "S\u2019il faut qu\u2019elle succ\u00e8de ainsi que j\u2019imagine.",
                                        "3": "Allons voir\u2026 bon, voici mon homme justement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille,"
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur\u00a0;"
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 parler franchement,",
                                        "1": "Je suis mal satisfait de mon fils."
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "De mon ma\u00eetre\u00a0?",
                                        "1": "Vous n\u2019\u00eates pas le seul qui se plaigne de l\u2019\u00eatre\u00a0:",
                                        "2": "Sa mauvaise conduite insupportable en tout,",
                                        "3": "Met \u00e0 chaque moment ma patience \u00e0 bout."
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous croirais pourtant assez d\u2019intelligence",
                                        "1": "Ensemble."
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0? Monsieur, perdez cette croyance\u00a0;",
                                        "1": "Toujours de son devoir je t\u00e2che \u00e0 l\u2019avertir\u00a0:",
                                        "2": "Et l\u2019on nous voit sans cesse avoir maille \u00e0 partir.",
                                        "3": "\u00c0 l\u2019heure m\u00eame encor nous avons eu querelle,",
                                        "4": "Sur l\u2019hymen d\u2019Hippolyte, o\u00f9 je le vois rebelle\u00a0;",
                                        "5": "O\u00f9 par l\u2019indignit\u00e9 d\u2019un refus criminel,",
                                        "6": "Je le vois offenser le respect paternel."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Querelle\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, querelle, et bien avant pouss\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I07-9": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me trompais donc bien\u00a0; car j\u2019avais la pens\u00e9e,",
                                        "1": " Qu'\u00e0 tout ce qu\u2019il faisait tu donnais de l\u2019appui."
                                    }
                                },
                                "I07-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0! Voyez ce que c\u2019est que du monde aujourd\u2019hui\u00a0;",
                                        "1": "Et comme l\u2019innocence est toujours opprim\u00e9e.",
                                        "2": "Si mon int\u00e9grit\u00e9 vous \u00e9tait confirm\u00e9e\u00a0;",
                                        "3": "Je suis aupr\u00e8s de lui gag\u00e9 pour serviteur,",
                                        "4": "Vous me voudriez encor payer pour Pr\u00e9cepteur\u00a0:",
                                        "5": "Oui, vous ne pourriez pas lui dire davantage,",
                                        "6": "Que ce que je lui dis, pour le faire \u00eatre sage.",
                                        "7": "Monsieur, au nom de Dieu, lui fais-je assez souvent,"
                                    }
                                },
                                "I07-11": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est parler comme il faut. Et que peut-il r\u00e9pondre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "R\u00e9pondre\u00a0? des chansons, dont il me vient confondre.",
                                        "1": "Ce n\u2019est pas qu\u2019en effet, dans le fond de son c\u0153ur,",
                                        "2": "Il ne tienne de vous des semences d\u2019honneur\u00a0;",
                                        "3": "Mais sa raison n\u2019est pas maintenant la ma\u00eetresse\u00a0:",
                                        "4": "Si je pouvais parler avecque hardiesse,",
                                        "5": "Vous le verriez dans peu soumis sans nul effort."
                                    }
                                },
                                "I07-13": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle."
                                    }
                                },
                                "I07-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un secret qui m\u2019importerait fort,",
                                        "1": "S\u2019il \u00e9tait d\u00e9couvert\u00a0: mais \u00e0 votre prudence",
                                        "2": "Je puis le confier avec toute assurance."
                                    }
                                },
                                "I07-15": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu dis bien."
                                    }
                                },
                                "I07-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sachez donc que vos v\u0153ux sont trahis,",
                                        "1": "Par l\u2019amour qu\u2019une esclave imprime \u00e0 votre fils."
                                    }
                                },
                                "I07-17": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "On m\u2019en avait parl\u00e9\u00a0; mais l\u2019action me touche,",
                                        "1": "De voir que je l\u2019apprenne encore par ta bouche."
                                    }
                                },
                                "I07-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez si je suis le secret confident\u2026"
                                    }
                                },
                                "I07-19": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment, je suis ravi de cela."
                                    }
                                },
                                "I07-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cependant",
                                        "1": "\u00c0 son devoir, sans bruit, d\u00e9sirez-vous le rendre\u00a0?",
                                        "2": "Il faut\u2026 j\u2019ai toujours peur qu\u2019on nous vienne surprendre\u00a0:",
                                        "3": "Ce serait fait de moi s\u2019il savait ce discours.",
                                        "4": "Il faut, dis-je, pour rompre \u00e0 toute chose cours,",
                                        "5": "Acheter sourdement l\u2019esclave idol\u00e2tr\u00e9e,",
                                        "6": "Et la faire passer en une autre contr\u00e9e.",
                                        "7": "Anselme a grand acc\u00e8s aupr\u00e8s de Trufaldin\u00a0;",
                                        "8": "Qu\u2019il aille l\u2019acheter pour vous d\u00e8s ce matin\u00a0:",
                                        "9": "Apr\u00e8s, si vous voulez en mes mains la remettre,",
                                        "10": "Je connais des Marchands, et puis bien vous promettre,",
                                        "11": "D\u2019en retirer l\u2019argent qu\u2019elle pourra co\u00fbter\u00a0:",
                                        "12": "Et malgr\u00e9 votre fils de la faire \u00e9carter.",
                                        "13": "Car enfin si l\u2019on veut qu\u2019\u00e0 l\u2019hymen il se range,",
                                        "14": "\u00c0 cette amour naissante il faut donner le change\u00a0;",
                                        "15": "Et de plus, quand bien m\u00eame il serait r\u00e9solu,",
                                        "16": "Qu\u2019il aurait pris le joug que vous avez voulu\u00a0:",
                                        "17": "Cet autre objet pouvant r\u00e9veiller son caprice,",
                                        "18": "Au mariage encor peut porter pr\u00e9judice."
                                    }
                                },
                                "I07-21": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est tr\u00e8s bien raisonn\u00e9\u00a0; ce conseil me pla\u00eet fort\u00a0;",
                                        "1": "Je vois Anselme, va, je m\u2019en vais faire effort,",
                                        "2": "Pour avoir promptement cette esclave funeste,",
                                        "3": "Et la mettre en tes mains pour achever le reste."
                                    }
                                },
                                "I07-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, allons avertir mon Ma\u00eetre de ceci\u00a0:",
                                        "1": "Vive la fourberie, et les fourbes aussi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, tra\u00eetre, c\u2019est ainsi que tu me rends service\u00a0;",
                                        "1": "Je viens de tout entendre et voir ton artifice\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 moins que de cela l\u2019euss\u00e9-je soup\u00e7onn\u00e9\u00a0!",
                                        "3": "Tu couches d\u2019imposture, et tu m\u2019en as donn\u00e9\u00a0!",
                                        "4": "Tu m\u2019avais promis l\u00e2che, et j\u2019avais lieu d\u2019attendre,",
                                        "5": "Qu\u2019on te verrait servir mes ardeurs pour L\u00e9andre\u00a0;",
                                        "6": "Que du choix de L\u00e9lie, o\u00f9 l\u2019on veut m\u2019obliger,",
                                        "7": "Ton adresse et tes soins sauraient me d\u00e9gager\u00a0;",
                                        "8": "Que tu m\u2019affranchirais du projet de mon p\u00e8re\u00a0;",
                                        "9": "Et cependant ici tu fais tout le contraire\u00a0:",
                                        "10": "Mais tu t\u2019abuseras, je sais un s\u00fbr moyen,",
                                        "11": "Pour rompre cet achat o\u00f9 tu pousses si bien\u00a0;",
                                        "12": "Et je vais de ce pas\u2026"
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que vous \u00eates prompte\u00a0!",
                                        "1": "La mouche tout d\u2019un coup \u00e0 la t\u00eate vous monte\u00a0;",
                                        "2": "Et, sans consid\u00e9rer s\u2019il a raison, ou non,",
                                        "3": "Votre esprit contre moi fait le petit d\u00e9mon.",
                                        "4": "J\u2019ai tort, et je devrais sans finir mon ouvrage,",
                                        "5": "Vous faire dire vrai, puisqu\u2019ainsi l\u2019on m\u2019outrage."
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par quelle illusion penses-tu m\u2019\u00e9blouir\u00a0?",
                                        "1": "Tra\u00eetre, peux-tu nier ce que je viens d\u2019ou\u00efr."
                                    }
                                },
                                "I08-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0; mais il faut savoir que tout cet artifice",
                                        "1": "Ne va directement qu\u2019\u00e0 vous rendre service\u00a0:",
                                        "2": "Que ce conseil adroit qui semble \u00eatre sans fard,",
                                        "3": "Jette dans le panneau 1\u2019un et l\u2019autre vieillard\u00a0:",
                                        "4": "Que mon soin par leurs mains ne veut avoir C\u00e9lie,",
                                        "5": "Qu\u2019\u00e0 dessein de la mettre au pouvoir de L\u00e9lie\u00a0:",
                                        "6": "Et faire que l\u2019effet de cette invention",
                                        "7": "Dans le dernier exc\u00e8s portant sa passion,",
                                        "8": "Anselme rebut\u00e9 de son pr\u00e9tendu gendre,",
                                        "9": "Puisse tourner son choix du c\u00f4t\u00e9 de L\u00e9andre."
                                    }
                                },
                                "I08-5": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tout ce grand projet qui m\u2019a mise en courroux,",
                                        "1": "Tu l\u2019as form\u00e9 pour moi, Mascarille\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I08-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, pour vous.",
                                        "1": "Mais puisqu\u2019on reconna\u00eet si mal mes bons offices,",
                                        "2": "Qu\u2019il me faut de la sorte essuyer vos caprices,",
                                        "3": "Et que, pour r\u00e9compense, on s\u2019en vient de hauteur",
                                        "4": "Me traiter de faquin, de l\u00e2che, d\u2019imposteur,",
                                        "5": "Je m\u2019en vais r\u00e9parer l\u2019erreur que j\u2019ai commise,",
                                        "6": "Et d\u00e8s ce m\u00eame pas rompre mon entreprise."
                                    }
                                },
                                "I08-7": {
                                    "personnage": "Hippolyte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! ne me traite pas si rigoureusement,",
                                        "1": "Et pardonne aux transports d\u2019un premier mouvement."
                                    }
                                },
                                "I08-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, laissez-moi faire, il est en ma puissance,",
                                        "1": "De d\u00e9tourner le coup qui si fort vous offense.",
                                        "2": "Vous ne vous plaindrez point de mes soins d\u00e9sormais\u00a0:",
                                        "3": "Oui, vous aurez mon ma\u00eetre, et je vous le promets."
                                    }
                                },
                                "I08-9": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! mon pauvre gar\u00e7on, que ta col\u00e8re cesse\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai mal jug\u00e9 de toi, j\u2019ai tort, je le confesse\u00a0:",
                                        "2": "Mais je veux r\u00e9parer ma faute avec ceci.",
                                        "3": "Pourrais\u2011tu te r\u00e9soudre \u00e0 me quitter ainsi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non je ne le saurais, quelque effort que je fasse\u00a0:",
                                        "1": "Mais votre promptitude est de mauvaise gr\u00e2ce.",
                                        "2": "Apprenez, qu\u2019il n\u2019est rien qui blesse un noble c\u0153ur,",
                                        "3": "Comme quand il peut voir qu\u2019on le touche en l\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "I08-11": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai je t\u2019ai dit de trop grosses injures\u00a0:",
                                        "1": "Mais que ces deux Louis gu\u00e9rissent tes blessures."
                                    }
                                },
                                "I08-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! tout cela n\u2019est rien\u00a0; je suis tendre \u00e0 ces coups\u00a0:",
                                        "1": "Mais d\u00e9j\u00e0 je commence \u00e0 perdre mon courroux.",
                                        "2": "Il faut de ses amis endurer quelque chose."
                                    }
                                },
                                "I08-13": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourras-tu mettre \u00e0 fin ce que je me propose\u00a0?",
                                        "1": "Et crois-tu que l\u2019effet de tes desseins hardis",
                                        "2": "Produise \u00e0 mon amour le succ\u00e8s que tu dis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019ayez point pour ce fait l\u2019esprit sur des \u00e9pines\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai des ressorts tout pr\u00eats pour diverses machines\u00a0;",
                                        "2": "Et quand ce stratag\u00e8me \u00e0 nos v\u0153ux manquerait,",
                                        "3": "Ce qu\u2019il ne ferait pas, un autre le ferait."
                                    }
                                },
                                "I08-15": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Crois qu\u2019Hippolyte au moins ne sera pas ingrate."
                                    }
                                },
                                "I08-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019esp\u00e9rance du gain n\u2019est pas ce qui me flatte."
                                    }
                                },
                                "I08-17": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ton ma\u00eetre te fait signe, et veut parler \u00e0 toi\u00a0;",
                                        "1": "Je te quitte\u00a0: mais songe \u00e0 bien agir pour moi."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "I09-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que diable fais-tu l\u00e0\u00a0? Tu me promets merveille\u00a0;",
                                        "1": "Mais ta lenteur d\u2019agir est pour moi sans pareille\u00a0:",
                                        "2": "Sans que mon bon g\u00e9nie au-devant m\u2019a pouss\u00e9,",
                                        "3": "D\u00e9j\u00e0 tout mon bonheur e\u00fbt \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9.",
                                        "4": "C\u2019\u00e9tait fait de mon bien, c\u2019\u00e9tait fait de ma joie,",
                                        "5": "D\u2019un regret \u00e9ternel je devenais la proie\u00a0;",
                                        "6": "Bref, si je ne me fusse en ce lieu rencontr\u00e9,",
                                        "7": "Anselme avait l\u2019esclave, et j\u2019en \u00e9tais frustr\u00e9.",
                                        "8": "Il l\u2019emmenait chez lui\u00a0; mais j\u2019ai par\u00e9 l\u2019atteinte,",
                                        "9": "J\u2019ai d\u00e9tourn\u00e9 le coup, et tant fait, que par crainte",
                                        "10": "Le pauvre Trufaldin l\u2019a retenue."
                                    }
                                },
                                "I09-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et trois\u00a0;",
                                        "1": "Quand nous serons \u00e0 dix, nous ferons une croix.",
                                        "2": "C\u2019\u00e9tait par mon adresse, \u00f4 cervelle incurable,",
                                        "3": "Qu\u2019Anselme entreprenait cet achat favorable\u00a0;",
                                        "4": "Entre mes propres mains on la devait livrer\u00a0;",
                                        "5": "Et vos soins endiabl\u00e9s nous en viennent sevrer\u00a0;",
                                        "6": "Et puis pour votre amour je m\u2019emploierais encore\u00a0?",
                                        "7": "J\u2019aimerais mieux cent fois \u00eatre grosse p\u00e9core,",
                                        "8": "Devenir cruche, chou, lanterne, loup-garou,",
                                        "9": "Et que Monsieur Satan vous v\u00eent tordre le cou."
                                    }
                                },
                                "I09-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il nous le faut mener en quelque H\u00f4tellerie,",
                                        "1": "Et faire sur les pots d\u00e9charger sa furie."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vos d\u00e9sirs enfin il a fallu se rendre,",
                                        "1": "Malgr\u00e9 tous mes serments je n\u2019ai pu m\u2019en d\u00e9fendre,",
                                        "2": "Et pour vos int\u00e9r\u00eats, que je voulais laisser,",
                                        "3": "En de nouveaux p\u00e9rils viens de m\u2019embarrasser\u00a0;",
                                        "4": "Je suis ainsi facile, et si de Mascarille",
                                        "5": "Madame la Nature avait fait une fille,",
                                        "6": "Je vous laisse \u00e0 penser ce que c\u2019aurait \u00e9t\u00e9.",
                                        "7": "Toutefois, n\u2019allez pas sur cette s\u00fbret\u00e9",
                                        "8": "Donner de vos revers au projet que je tente,",
                                        "9": "Me faire une b\u00e9vue, et rompre mon attente\u00a0;",
                                        "10": "Aupr\u00e8s d\u2019Anselme encor nous vous excuserons,",
                                        "11": "Pour en pouvoir tirer ce que nous d\u00e9sirons\u00a0;",
                                        "12": "Mais, si dor\u00e9navant votre imprudence \u00e9clate,",
                                        "13": "Adieu vous dis mes soins pour l\u2019objet qui vous flatte."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je serai prudent, te dis\u2011je, ne crains rien,",
                                        "1": "Tu verras seulement\u2026"
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souvenez-vous-en bien\u00a0:",
                                        "1": "J\u2019ai commenc\u00e9 pour vous un hardi stratag\u00e8me\u00a0:",
                                        "2": "Votre p\u00e8re fait voir une paresse extr\u00eame",
                                        "3": "\u00c0 rendre par sa mort tous vos d\u00e9sirs contents,",
                                        "4": "Je viens de le tuer, de parole, j\u2019entends,",
                                        "5": "Je fais courir le bruit que d\u2019une Apoplexie,",
                                        "6": "Le bonhomme surpris a quitt\u00e9 cette vie\u00a0;",
                                        "7": "Mais avant, pour pouvoir mieux feindre ce tr\u00e9pas,",
                                        "8": "J\u2019ai fait que vers sa grange il a port\u00e9 ses pas\u00a0;",
                                        "9": "On est venu lui dire, et par mon artifice,",
                                        "10": "Que les ouvriers qui sont apr\u00e8s son \u00e9difice,",
                                        "11": "Parmi les fondements qu\u2019ils en jettent encor,",
                                        "12": "Avaient fait par hasard rencontre d\u2019un tr\u00e9sor\u00a0;",
                                        "13": "Il a vol\u00e9 d\u2019abord, et comme \u00e0 la campagne",
                                        "14": "Tout son monde \u00e0 pr\u00e9sent hors nous deux l\u2019accompagne,",
                                        "15": "Dans l\u2019esprit d\u2019un chacun je le tue aujourd\u2019hui,",
                                        "16": "Et produis un fant\u00f4me enseveli pour lui\u00a0:",
                                        "17": "Enfin je vous ai dit \u00e0 quoi je vous engage,",
                                        "18": "Jouez bien votre r\u00f4le, et pour mon personnage,",
                                        "19": "Si vous apercevez que j\u2019y manque d\u2019un mot,",
                                        "20": "Dites absolument que je ne suis qu\u2019un sot."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Son esprit, il est vrai, trouve une \u00e9trange voie",
                                        "1": "Pour adresser mes v\u0153ux au comble de leur joie\u00a0;",
                                        "2": "Mais quand d\u2019un bel objet on est bien amoureux,",
                                        "3": "Que ne ferait-on pas pour devenir heureux\u00a0?",
                                        "4": "Si l\u2019amour est au crime une assez belle excuse,",
                                        "5": "Il en peut bien servir \u00e0 la petite ruse,",
                                        "6": "Que sa flamme aujourd\u2019hui me force d\u2019approuver",
                                        "7": "Par la douceur du bien qui m\u2019en doit arriver\u00a0:",
                                        "8": "Juste Ciel\u00a0! qu\u2019ils sont prompts\u00a0! je les vois en parole,",
                                        "9": "Allons nous pr\u00e9parer \u00e0 jouer notre r\u00f4le."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La nouvelle a sujet de vous surprendre fort."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00catre mort de la sorte\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a certes grand tort.",
                                        "1": "Je lui sais mauvais gr\u00e9 d\u2019une telle incartade."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019avoir pas seulement le temps d\u2019\u00eatre malade\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, jamais homme n\u2019eut si h\u00e2te de mourir."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et L\u00e9lie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se bat, et ne peut rien souffrir\u00a0:",
                                        "1": "Il s\u2019est fait en maints lieux contusion et bosse,",
                                        "2": "Et veut accompagner son papa dans la fosse\u00a0:",
                                        "3": "Enfin, pour achever, l\u2019exc\u00e8s de son transport",
                                        "4": "M\u2019a fait en grande h\u00e2te ensevelir le mort,",
                                        "5": "De peur que cet objet qui le rend hypocondre,",
                                        "6": "\u00c0 faire un vilain coup ne me l\u2019all\u00e2t semondre."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019importe, tu devais attendre jusqu\u2019au soir,",
                                        "1": "Outre qu\u2019encore un coup j\u2019aurais voulu le voir.",
                                        "2": "Qui t\u00f4t ensevelit bien souvent assassine,",
                                        "3": "Et tel est cru d\u00e9funt qui n\u2019en a que la mine."
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous le garantis tr\u00e9pass\u00e9 comme il faut\u00a0;",
                                        "1": "Au reste, pour venir au discours de tant\u00f4t,",
                                        "2": "L\u00e9lie, et l\u2019action lui sera salutaire,",
                                        "3": "D\u2019un bel enterrement veut r\u00e9galer son p\u00e8re,",
                                        "4": "Et consoler un peu ce d\u00e9funt de son sort,",
                                        "5": "Par le plaisir de voir faire honneur \u00e0 sa mort\u00a0;",
                                        "6": "Il h\u00e9rite beaucoup, mais comme en ses affaires,",
                                        "7": "Il se trouve assez neuf, et ne voit encor gu\u00e8res\u00a0;",
                                        "8": "Que son bien la plupart n\u2019est point en ces quartiers,",
                                        "9": "Ou que ce qu\u2019il y tient consiste en des papiers\u00a0;",
                                        "10": "Il voudrait vous prier, ensuite de l\u2019instance",
                                        "11": "D\u2019excuser de tant\u00f4t son trop de violence,",
                                        "12": "De lui pr\u00eater au moins pour ce dernier devoir\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu me l\u2019as d\u00e9j\u00e0 dit, et je m\u2019en vais le voir."
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jusques ici du moins tout va le mieux du monde\u00a0:",
                                        "1": "T\u00e2chons \u00e0 ce progr\u00e8s que le reste r\u00e9ponde,",
                                        "2": "Et de peur de trouver dans le port un \u00e9cueil,",
                                        "3": "Conduisons le vaisseau de la main et de l\u2019\u0153il."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sortons, je ne saurais qu\u2019avec douleur tr\u00e8s forte,",
                                        "1": "Le voir empaquet\u00e9 de cette \u00e9trange sorte\u00a0:",
                                        "2": "Las\u00a0! en si peu de temps\u00a0! il vivait ce matin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "En peu de temps parfois on fait bien du chemin."
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi\u00a0? cher L\u00e9lie, enfin il \u00e9tait homme\u00a0:",
                                        "1": "On n\u2019a point pour la mort de dispense de Rome."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans leur dire gare elle abat les humains,",
                                        "1": "Et contre eux de tout temps a de mauvais desseins."
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce fier animal pour toutes les pri\u00e8res,",
                                        "1": "Ne perdrait pas un coup de ses dents meurtri\u00e8res,",
                                        "2": "Tout le monde y passe."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau pr\u00eacher,",
                                        "1": "Ce deuil enracin\u00e9 ne se peut arracher."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si malgr\u00e9 ces raisons votre ennui pers\u00e9v\u00e8re,",
                                        "1": "Mon cher L\u00e9lie, au moins, faites qu\u2019il se mod\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019en fera rien, je connais son humeur."
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au reste, sur l\u2019avis de votre serviteur,",
                                        "1": "J\u2019apporte ici l\u2019argent qui vous est n\u00e9cessaire,",
                                        "2": "Pour faire c\u00e9l\u00e9brer les obs\u00e8ques d\u2019un p\u00e8re\u2026"
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme \u00e0 ce mot s\u2019augmente sa douleur,",
                                        "1": "Il ne peut sans mourir, songer \u00e0 ce malheur."
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais que vous verrez aux papiers du bonhomme,",
                                        "1": "Que je suis d\u00e9biteur d\u2019une plus grande somme\u00a0:",
                                        "2": "Mais, quand par ces raisons je ne vous devrais rien,",
                                        "3": "Vous pourriez librement disposer de mon bien.",
                                        "4": "Tenez, je suis tout v\u00f4tre, et le ferai para\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le grand d\u00e9plaisir que sent monsieur mon Ma\u00eetre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-20": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille, je crois qu\u2019il serait \u00e0 propos,",
                                        "1": "Qu\u2019il me f\u00eet de sa main un re\u00e7u de deux mots."
                                    }
                                },
                                "II03-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-22": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des \u00e9v\u00e9nements l\u2019incertitude est grande."
                                    }
                                },
                                "II03-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-24": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faisons-lui signer le mot que je demande."
                                    }
                                },
                                "II03-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Las\u00a0! en l\u2019\u00e9tat qu\u2019il est, comment vous contenter\u00a0!",
                                        "1": "Donnez-lui le loisir de se d\u00e9sattrister\u00a0;",
                                        "2": "Et quand ses d\u00e9plaisirs prendront quelque all\u00e9geance,",
                                        "3": "J\u2019aurai soin d\u2019en tirer d\u2019abord votre assurance.",
                                        "4": "Adieu, je sens mon c\u0153ur qui se gonfle d\u2019ennui,",
                                        "5": "Et m\u2019en vais tout mon so\u00fbl pleurer avecque lui.",
                                        "6": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II03-26": {
                                    "personnage": "Anselme ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le monde est rempli de beaucoup de traverses.",
                                        "1": "Chaque homme tous les jours en ressent de diverses,",
                                        "2": "Et jamais ici-bas\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! bons Dieux, je fr\u00e9mis\u00a0!",
                                        "1": "Pandolfe qui revient\u00a0! f\u00fbt-il bien endormi.",
                                        "2": "Comme depuis sa mort sa face est amaigrie\u00a0!",
                                        "3": "Las\u00a0! ne m\u2019approchez pas de plus pr\u00e8s, je vous prie\u00a0;",
                                        "4": "J\u2019ai trop de r\u00e9pugnance \u00e0 coudoyer un mort."
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019o\u00f9 peut donc provenir ce bizarre transport\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dites\u2011moi de bien loin quel sujet vous am\u00e8ne.",
                                        "1": "Si pour me dire adieu vous prenez tant de peine,",
                                        "2": "C\u2019est trop de courtoisie, et v\u00e9ritablement,",
                                        "3": "Je me serais pass\u00e9 de votre compliment.",
                                        "4": "Si votre \u00e2me est en peine et cherche des pri\u00e8res,",
                                        "5": "Las\u00a0! je vous en promets, et ne m\u2019effrayez gu\u00e8res.",
                                        "6": "Foi d\u2019homme \u00e9pouvant\u00e9, je vais faire \u00e0 l\u2019instant",
                                        "7": "Prier tant Dieu pour vous que vous serez content.",
                                        "8": "Disparaissez donc, je vous prie,",
                                        "9": "Et que le Ciel par sa bont\u00e9,",
                                        "10": "Comble de joie et de sant\u00e9",
                                        "11": "Votre d\u00e9funte seigneurie."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Pandolfe ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Malgr\u00e9 tout mon d\u00e9pit, il m\u2019y faut prendre part."
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Las\u00a0! pour un tr\u00e9pass\u00e9 vous \u00eates bien gaillard\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce jeu\u00a0? dites-nous, ou bien si c\u2019est folie,",
                                        "1": "Qui traite de d\u00e9funt une personne en vie\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! vous \u00eates mort, et je viens de vous voir."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? j\u2019aurais tr\u00e9pass\u00e9 sans m\u2019en apercevoir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sit\u00f4t que Mascarille en a dit la nouvelle,",
                                        "1": "J\u2019en ai senti dans l\u2019\u00e2me une douleur mortelle."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais enfin, dormez-vous\u00a0? \u00eates-vous \u00e9veill\u00e9\u00a0?",
                                        "1": "Me connaissez-vous pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates habill\u00e9",
                                        "1": "D\u2019un corps a\u00e9rien qui contrefait le v\u00f4tre,",
                                        "2": "Mais qui dans un moment peut devenir tout autre.",
                                        "3": "Je crains fort de vous voir comme un g\u00e9ant grandir,",
                                        "4": "Et tout votre visage affreusement laidir.",
                                        "5": "Pour Dieu, ne prenez point de vilaine figure\u00a0;",
                                        "6": "J\u2019ai prou de ma frayeur en cette conjoncture."
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "En une autre saison, cette na\u00efvet\u00e9,",
                                        "1": "Dont vous accompagnez votre cr\u00e9dulit\u00e9,",
                                        "2": "Anselme, me serait un charmant badinage,",
                                        "3": "Et j\u2019en prolongerais le plaisir davantage\u00a0:",
                                        "4": "Mais avec cette mort un tr\u00e9sor suppos\u00e9,",
                                        "5": "Dont parmi les chemins on m\u2019a d\u00e9sabus\u00e9,",
                                        "6": "Fomente dans mon \u00e2me un soup\u00e7on l\u00e9gitime.",
                                        "7": "Mascarille est un fourbe, et fourbe fourbissime,",
                                        "8": "Sur qui ne peuvent rien la crainte, et le remords,",
                                        "9": "Et qui pour ses desseins a d\u2019\u00e9tranges ressorts."
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "M\u2019aurait-on jou\u00e9 pi\u00e8ce, et fait supercherie\u00a0?",
                                        "1": "Ah\u00a0! vraiment ma raison, vous seriez fort jolie\u00a0!",
                                        "2": "Touchons un peu pour voir\u00a0: en effet c\u2019est bien lui.",
                                        "3": "Malepeste du sot, que je suis aujourd\u2019hui\u00a0!",
                                        "4": "De gr\u00e2ce, n\u2019allez pas divulguer un tel conte\u00a0;",
                                        "5": "On en ferait jouer quelque farce \u00e0 ma honte\u00a0:",
                                        "6": "Mais, Pandolfe, aidez-moi vous-m\u00eame \u00e0 retirer",
                                        "7": "L\u2019argent que j\u2019ai donn\u00e9 pour vous faire enterrer."
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "De l\u2019argent, dites-vous\u00a0? ah\u00a0! c\u2019est donc l\u2019enclouure.",
                                        "1": "Voil\u00e0 le n\u0153ud secret de toute l\u2019aventure\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 votre dam. Pour moi, sans m\u2019en mettre en souci,",
                                        "3": "Je vais faire informer de cette affaire ici,",
                                        "4": "Contre ce Mascarille, et si l\u2019on peut le prendre,",
                                        "5": "Quoi qu\u2019il puisse co\u00fbter, je veux le faire pendre."
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, la bonne dupe, \u00e0 trop croire un vaurien,",
                                        "1": "Il faut donc qu\u2019aujourd\u2019hui je perde, et sens et bien\u00a0?",
                                        "2": "Il me sied bien, ma foi, de porter t\u00eate grise,",
                                        "3": "Et d\u2019\u00eatre encor si prompt \u00e0 faire une sottise\u00a0!",
                                        "4": "D\u2019examiner si peu sur un premier rapport\u2026",
                                        "5": "Mais je vois\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Maintenant avec ce passeport,",
                                        "1": "Je puis \u00e0 Trufaldin rendre ais\u00e9ment visite."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce que je puis voir, votre douleur vous quitte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dites-vous\u00a0! jamais elle ne quittera,",
                                        "1": "Un c\u0153ur qui ch\u00e8rement toujours la nourrira."
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je reviens sur mes pas, vous dire, avec franchise,",
                                        "1": "Que tant\u00f4t avec vous j\u2019ai fait une m\u00e9prise\u00a0;",
                                        "2": "Que parmi ces Louis, quoiqu\u2019ils semblent tr\u00e8s beaux,",
                                        "3": "J\u2019en ai sans y penser m\u00eal\u00e9 que je tiens faux,",
                                        "4": "Et j\u2019apporte sur moi de quoi mettre en leur place\u00a0:",
                                        "5": "De nos faux-monnayeurs l\u2019insupportable audace,",
                                        "6": "Pullule en cet \u00c9tat d\u2019une telle fa\u00e7on,",
                                        "7": "Qu\u2019on ne re\u00e7oit plus rien qui soit hors de soup\u00e7on\u00a0:",
                                        "8": "Mon Dieu, qu\u2019on ferait bien de les faire tous pendre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous me faites plaisir de les vouloir reprendre\u00a0;",
                                        "1": "Mais je n\u2019en ai point vu de faux, comme je crois."
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je les conna\u00eetrai bien, montrez, montrez-les-moi\u00a0:",
                                        "1": "Est-ce tout\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant mieux\u00a0; enfin je vous raccroche,",
                                        "1": "Mon argent bien aim\u00e9, rentrez dedans ma poche\u00a0;",
                                        "2": "Et vous, mon brave Escroc, vous ne tenez plus rien\u00a0;",
                                        "3": "Vous tuez donc des gens qui se portent fort bien\u00a0;",
                                        "4": "Et qu\u2019auriez-vous donc fait sur moi, ch\u00e9tif beau-p\u00e8re\u00a0?",
                                        "5": "Ma foi, je m\u2019engendrais d\u2019une belle mani\u00e8re\u00a0!",
                                        "6": "Et j\u2019allais prendre en vous un beau\u2011fils fort discret.",
                                        "7": "Allez, allez mourir de honte, et de regret."
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut dire\u00a0: J\u2019en tiens\u00a0; quelle surprise extr\u00eame\u00a0!",
                                        "1": "D\u2019o\u00f9 peut-il avoir su sit\u00f4t le stratag\u00e8me\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous \u00e9tiez sorti\u00a0? je vous cherchais partout\u00a0:",
                                        "1": "H\u00e9 bien\u00a0? en sommes-nous enfin venus \u00e0 bout\u00a0;",
                                        "2": "Je le donne en six coups au fourbe le plus brave.",
                                        "3": "\u00c7\u00e0, donnez-moi que j\u2019aille acheter notre esclave,",
                                        "4": "Votre rival apr\u00e8s sera bien \u00e9tonn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon pauvre gar\u00e7on, la chance a bien tourn\u00e9,",
                                        "1": "Pourrais-tu de mon sort deviner l\u2019injustice\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? que serait-ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Anselme instruit de l\u2019artifice,",
                                        "1": "M\u2019a repris maintenant tout ce qu\u2019il nous pr\u00eatait,",
                                        "2": "Sous couleur de changer de l\u2019or que l\u2019on doutait."
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez peut-\u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est trop v\u00e9ritable."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de bon, j\u2019en suis inconsolable\u00a0;",
                                        "1": "Tu te vas emporter d\u2019un courroux sans \u00e9gal."
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, Monsieur\u00a0? Quelque sot, la col\u00e8re fait mal\u00a0;",
                                        "1": "Et je veux me choyer, quoi qu\u2019enfin il arrive\u00a0:",
                                        "2": "Que C\u00e9lie apr\u00e8s tout soit ou libre, ou captive\u00a0;",
                                        "3": "Que L\u00e9andre l\u2019ach\u00e8te, ou qu\u2019elle reste l\u00e0,",
                                        "4": "Pour moi, je m\u2019en soucie autant que de cela."
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! n\u2019aie point pour moi si grande indiff\u00e9rence,",
                                        "1": "Et sois plus indulgent \u00e0 ce peu d\u2019imprudence,",
                                        "2": "Sans ce dernier malheur, ne m\u2019avoueras-tu pas,",
                                        "3": "Que j\u2019avais fait merveille\u00a0? et qu\u2019en ce feint tr\u00e9pas",
                                        "4": "J\u2019\u00e9ludais un chacun d\u2019un deuil si vraisemblable,",
                                        "5": "Que les plus clairvoyants l\u2019auraient cru v\u00e9ritable."
                                    }
                                },
                                "II06-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez en effet sujet de vous louer."
                                    }
                                },
                                "II06-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, je suis coupable, et je veux l\u2019avouer\u00a0;",
                                        "1": "Mais, si jamais mon bien te fut consid\u00e9rable,",
                                        "2": "R\u00e9pare ce malheur, et me sois secourable."
                                    }
                                },
                                "II06-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous baise les mains, je n\u2019ai pas le loisir."
                                    }
                                },
                                "II06-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille, mon fils."
                                    }
                                },
                                "II06-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point."
                                    }
                                },
                                "II06-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fais-moi ce plaisir."
                                    }
                                },
                                "II06-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je n\u2019en ferai rien."
                                    }
                                },
                                "II06-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si tu m\u2019es inflexible,",
                                        "1": "Je m\u2019en vais me tuer."
                                    }
                                },
                                "II06-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, il vous est loisible."
                                    }
                                },
                                "II06-20": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne te puis fl\u00e9chir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II06-22": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vois-tu le fer pr\u00eat."
                                    }
                                },
                                "II06-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II06-24": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais le pousser."
                                    }
                                },
                                "II06-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites ce qu\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II06-26": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu n\u2019auras pas regret de m\u2019arracher la vie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-27": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "II06-28": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu Mascarille."
                                    }
                                },
                                "II06-29": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu Monsieur L\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "II06-30": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0!\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-31": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tuez-vous donc vite\u00a0: ah\u00a0! que de longs devis\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-32": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu voudrais bien, ma foi, pour avoir mes habits,",
                                        "1": "Que je fisse le sot, et que je me tuasse."
                                    }
                                },
                                "II06-33": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savais-je pas qu\u2019enfin ce n\u2019\u00e9tait que grimace\u00a0;",
                                        "1": "Et, quoi que ces esprits jurent d\u2019effectuer,",
                                        "2": "Qu\u2019on n\u2019est point aujourd\u2019hui si prompt \u00e0 se tuer."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que vois-je\u00a0! mon rival et Trufaldin ensemble\u00a0!",
                                        "1": "Il ach\u00e8te C\u00e9lie\u00a0; ah\u00a0! de frayeur je tremble."
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut point douter qu\u2019il fera ce qu\u2019il peut,",
                                        "1": "Et, s\u2019il a de l\u2019argent, qu\u2019il pourra ce qu\u2019il veut\u00a0:",
                                        "2": "Pour moi, j\u2019en suis ravi\u00a0; voil\u00e0 la r\u00e9compense",
                                        "3": "De vos brusques erreurs, de votre impatience."
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que dois-je faire\u00a0? dis, veuille me conseiller."
                                    }
                                },
                                "II07-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais."
                                    }
                                },
                                "II07-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi, je vais le quereller."
                                    }
                                },
                                "II07-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en arrivera-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veux-tu que je fasse",
                                        "1": "Pour emp\u00eacher ce coup\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, je vous fais gr\u00e2ce\u00a0;",
                                        "1": "Je jette encore un \u0153il pitoyable sur vous,",
                                        "2": "Laissez\u2011moi l\u2019observer par des moyens plus doux\u00a0;",
                                        "3": "Je vais, comme je crois, savoir ce qu\u2019il projette."
                                    }
                                },
                                "II07-9": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand on viendra tant\u00f4t, c\u2019est une affaire faite."
                                    }
                                },
                                "II07-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que je l\u2019attrape, et que de ses desseins",
                                        "1": "Je sois le confident pour mieux les rendre vains."
                                    }
                                },
                                "II07-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gr\u00e2ces au Ciel, voil\u00e0 mon bonheur hors d\u2019atteinte,",
                                        "1": "J\u2019ai su me l\u2019assurer, et je n\u2019ai plus de crainte\u00a0;",
                                        "2": "Quoi que d\u00e9sormais puisse entreprendre un rival,",
                                        "3": "Il n\u2019est plus en pouvoir de me faire du mal."
                                    }
                                },
                                "II07-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahi, ahi, \u00e0 l\u2019aide, au meurtre, au secours, on m\u2019assomme,",
                                        "1": "Ah, ah, ah, ah, ah, ah, \u00f4 tra\u00eetre\u00a0! \u00f4 bourreau d\u2019homme\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II07-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "D'o\u00f9 proc\u00e8de cela\u00a0? qu\u2019est-ce\u00a0? que te fait\u2011on\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "On vient de me donner deux cents coups de b\u00e2ton."
                                    }
                                },
                                "II07-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "II07-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour une bagatelle,",
                                        "1": "Il me chasse et me bat d\u2019une fa\u00e7on cruelle."
                                    }
                                },
                                "II07-19": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vraiment il a tort."
                                    }
                                },
                                "II07-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, ou je ne pourrai,",
                                        "1": "Ou je jure bien fort, que je m\u2019en vengerai\u00a0;",
                                        "2": "Oui, je te ferai voir, batteur que Dieu confonde,",
                                        "3": "Que ce n\u2019est pas pour rien qu\u2019il faut rouer le monde\u00a0:",
                                        "4": "Que je suis un valet, mais fort homme d\u2019honneur,",
                                        "5": "Et qu\u2019apr\u00e8s m\u2019avoir eu quatre ans pour serviteur,",
                                        "6": "Il ne me fallait pas payer en coups de gaules,",
                                        "7": "Et me faire un affront si sensible aux \u00e9paules\u00a0:",
                                        "8": "Je te le dis encor, je saurai m\u2019en venger\u00a0;",
                                        "9": "Une esclave te pla\u00eet, tu voulais m\u2019engager",
                                        "10": "\u00c0 la mettre en tes mains, et je veux faire en sorte",
                                        "11": "Qu\u2019un autre te l\u2019enl\u00e8ve, ou le diable m\u2019emporte."
                                    }
                                },
                                "II07-21": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, Mascarille, et quitte ce transport\u00a0;",
                                        "1": "Tu m\u2019as plu de tout temps, et je souhaitais fort",
                                        "2": "Qu\u2019un gar\u00e7on comme toi plein d\u2019esprit et fid\u00e8le,",
                                        "3": "\u00c0 mon service un jour p\u00fbt attacher son z\u00e8le\u00a0:",
                                        "4": "Enfin, si le parti te semble bon pour toi,",
                                        "5": "Si tu veux me servir, je t\u2019arr\u00eate, avec moi."
                                    }
                                },
                                "II07-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, d\u2019autant mieux que le destin propice",
                                        "1": "M\u2019offre \u00e0 me bien venger en vous rendant service,",
                                        "2": "Et que dans mes efforts pour vos contentements,",
                                        "3": "Je puis \u00e0 mon brutal trouver des ch\u00e2timents.",
                                        "4": "De C\u00e9lie en un mot par mon adresse extr\u00eame\u2026"
                                    }
                                },
                                "II07-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon amour s\u2019est rendu cet office lui-m\u00eame,",
                                        "1": "Enflamm\u00e9 d\u2019un objet qui n\u2019a point de d\u00e9faut,",
                                        "2": "Je viens de l\u2019acheter moins encor qu\u2019il ne vaut."
                                    }
                                },
                                "II07-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? C\u00e9lie est \u00e0 vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-25": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu la verrais para\u00eetre,",
                                        "1": "Si de mes actions j\u2019\u00e9tais tout \u00e0 fait ma\u00eetre\u00a0:",
                                        "2": "Mais quoi\u00a0! mon p\u00e8re l\u2019est, comme il a volont\u00e9,",
                                        "3": "Ainsi que je l\u2019apprends d\u2019un paquet apport\u00e9,",
                                        "4": "De me d\u00e9terminer \u00e0 l\u2019hymen d\u2019Hippolyte,",
                                        "5": "J\u2019emp\u00eache qu\u2019un rapport de tout ceci l\u2019irrite.",
                                        "6": "Donc avec Trufaldin\u00a0; car je sors de chez lui,",
                                        "7": "J\u2019ai voulu tout expr\u00e8s agir au nom d\u2019autrui\u00a0;",
                                        "8": "Et l\u2019achat fait, ma bague est la marque choisie,",
                                        "9": "Sur laquelle au premier il doit livrer C\u00e9lie\u00a0;",
                                        "10": "Je songe auparavant \u00e0 chercher les moyens",
                                        "11": "D\u2019\u00f4ter aux yeux de tous ce qui charme les miens,",
                                        "12": "\u00c0 trouver promptement un endroit favorable,",
                                        "13": "O\u00f9 puisse \u00eatre en secret cette captive aimable."
                                    }
                                },
                                "II07-26": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hors de la ville un peu, je puis avec raison,",
                                        "1": "D\u2019un vieux parent que j\u2019ai vous offrir la maison,",
                                        "2": "L\u00e0, vous pourrez la mettre avec toute assurance,",
                                        "3": "Et de cette action nul n\u2019aura connaissance."
                                    }
                                },
                                "II07-27": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, ma foi, tu me fais un plaisir souhait\u00e9.",
                                        "1": "Tiens donc, et va pour moi prendre cette beaut\u00e9,",
                                        "2": "D\u00e8s que par Trufaldin ma bague sera vue,",
                                        "3": "Aussit\u00f4t en tes mains elle sera rendue,",
                                        "4": "Et dans cette maison tu me la conduiras",
                                        "5": "Quand\u2026 mais chut, Hippolyte est ici sur nos pas."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "II08-1": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je dois vous annoncer, L\u00e9andre, une nouvelle\u00a0;",
                                        "1": "Mais la trouverez\u2011vous agr\u00e9able, ou cruelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour en pouvoir juger, et r\u00e9pondre soudain,",
                                        "1": "Il faudrait la savoir."
                                    }
                                },
                                "II08-3": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donnez-moi donc la main",
                                        "1": "Jusqu\u2019au Temple, en marchant je pourrai vous l\u2019apprendre."
                                    }
                                },
                                "II08-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, vat\u2019en me servir sans davantage attendre."
                                    }
                                },
                                "II08-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je te vais servir d\u2019un plat de ma fa\u00e7on\u00a0;",
                                        "1": "Fut-il jamais au monde un plus heureux gar\u00e7on\u00a0!",
                                        "2": "\u00d4\u00a0! que dans un moment L\u00e9lie aura de joie\u00a0!",
                                        "3": "Sa ma\u00eetresse en nos mains tomber par cette voie\u00a0!",
                                        "4": "Recevoir tout son bien, d\u2019o\u00f9 l\u2019on attend le mal\u00a0!",
                                        "5": "Et devenir heureux par la main d\u2019un rival\u00a0!",
                                        "6": "Apr\u00e8s ce rare exploit, je veux que l\u2019on s\u2019appr\u00eate",
                                        "7": "\u00c0 me peindre en H\u00e9ros, un laurier sur la t\u00eate,",
                                        "8": "Et qu\u2019au bas du portrait on mette en lettres d\u2019or,"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "II09-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II09-2": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II09-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cette bague connue,",
                                        "1": "Vous dira le sujet qui cause ma venue."
                                    }
                                },
                                "II09-4": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je reconnais bien la bague que voil\u00e0\u00a0:",
                                        "1": "Je vais querir l\u2019esclave, arr\u00eatez un peu l\u00e0."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "II10-1": {
                                    "personnage": "Le courrier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur, obligez\u2011moi de m\u2019enseigner un homme\u2026"
                                    }
                                },
                                "II10-2": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II10-3": {
                                    "personnage": "Le courrier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que c\u2019est Trufaldin qu\u2019il se nomme."
                                    }
                                },
                                "II10-4": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que lui voulez\u2011vous\u00a0? Vous le voyez ici."
                                    }
                                },
                                "II10-5": {
                                    "personnage": "Le courrier",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui rendre seulement la lettre que voici.",
                                        "1": "Le Ciel, dont la bont\u00e9 prend souci de ma vie,",
                                        "2": "Vient de me faire ou\u00efr par un bruit assez doux,",
                                        "3": "Que ma fille \u00e0 quatre ans par des voleurs ravie,",
                                        "4": "Sous le nom de C\u00e9lie est esclave chez vous.",
                                        "5": "Si vous s\u00fbtes jamais ce que c\u2019est qu\u2019\u00eatre p\u00e8re,",
                                        "6": "Et vous trouvez sensible aux tendresses du sang,",
                                        "7": "Conservez-moi chez vous cette fille si ch\u00e8re,",
                                        "8": "Comme si de la v\u00f4tre elle tenait le rang.",
                                        "9": "Pour l\u2019aller retirer, je pars d\u2019ici moi-m\u00eame,",
                                        "10": "Et vous vais de vos soins r\u00e9compenser si bien,",
                                        "11": "Que par votre bonheur que je veux rendre extr\u00eame,",
                                        "12": "Vous b\u00e9nirez le jour o\u00f9 vous causez le mien.",
                                        "13": "De Madrid."
                                    }
                                },
                                "II10-6": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoiqu\u2019\u00e0 leur Nation bien peu de foi soit due,",
                                        "1": "Ils me l\u2019avaient bien dit, ceux qui me l\u2019ont vendue,",
                                        "2": "Que je verrais dans peu quelqu\u2019un la retirer,",
                                        "3": "Et que je n\u2019aurais pas sujet d\u2019en murmurer\u00a0:",
                                        "4": "Et cependant j\u2019allais par mon impatience,",
                                        "5": "Perdre aujourd\u2019hui les fruits d\u2019une haute esp\u00e9rance.",
                                        "6": "Un seul moment plus tard tous vos pas \u00e9taient vains\u00a0:",
                                        "7": "J\u2019allais mettre en l\u2019instant cette fille en ses mains\u00a0;",
                                        "8": "Mais suffit, j\u2019en aurai tout le soin qu\u2019on d\u00e9sire.",
                                        "9": "Vous-m\u00eame, vous voyez ce que je viens de lire\u00a0:",
                                        "10": "Vous direz \u00e0 celui qui vous a fait venir,",
                                        "11": "Que je ne lui saurais ma parole tenir.",
                                        "12": "Qu\u2019il vienne retirer son argent."
                                    }
                                },
                                "II10-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais l\u2019outrage",
                                        "1": "Que vous lui faites\u2026"
                                    }
                                },
                                "II10-8": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, sans causer davantage."
                                    }
                                },
                                "II10-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! le f\u00e2cheux paquet que nous venons d\u2019avoir\u00a0!",
                                        "1": "Le sort a bien donn\u00e9 la baye \u00e0 mon espoir\u00a0!",
                                        "2": "Et bien \u00e0 la male heure est\u2011il venu d\u2019Espagne,",
                                        "3": "Ce Courrier que la foudre, ou la gr\u00eale accompagne\u00a0;",
                                        "4": "Jamais, certes, jamais, plus beau commencement",
                                        "5": "N\u2019eut en si peu de temps plus triste \u00e9v\u00e9nement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "II11-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel beau transport de joie \u00e0 pr\u00e9sent vous inspire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II11-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse m\u2019en rire encore avant que te le dire."
                                    }
                                },
                                "II11-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c7\u00e0, rions donc bien fort, nous en avons sujet."
                                    }
                                },
                                "II11-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je ne serai plus de tes plaintes l\u2019objet.",
                                        "1": "Tu ne me diras plus, toi qui toujours me cries,",
                                        "2": "Que je g\u00e2te en brouillon toutes tes fourberies\u00a0:",
                                        "3": "J\u2019ai bien jou\u00e9 moi-m\u00eame un tour des plus adroits.",
                                        "4": "Il est vrai, je suis prompt, et m\u2019emporte parfois\u00a0;",
                                        "5": "Mais pourtant, quand je veux, j\u2019ai l\u2019imaginative",
                                        "6": "Aussi bonne en effet que personne qui vive\u00a0;",
                                        "7": "Et toi-m\u00eame avoueras que ce que j\u2019ai fait part",
                                        "8": "D\u2019une pointe d\u2019esprit o\u00f9 peu de monde a part."
                                    }
                                },
                                "II11-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sachons donc ce qu\u2019a fait cette imaginative."
                                    }
                                },
                                "II11-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant\u00f4t, l\u2019esprit \u00e9mu d\u2019une frayeur bien vive,",
                                        "1": "D\u2019avoir vu Trufaldin avecque mon rival,",
                                        "2": "Je songeais \u00e0 trouver un rem\u00e8de \u00e0 ce mal,",
                                        "3": "Lorsque me ramassant, tout entier en moi-m\u00eame,",
                                        "4": "J\u2019ai con\u00e7u, dig\u00e9r\u00e9, produit un stratag\u00e8me,",
                                        "5": "Devant qui tous les tiens, dont tu fais tant de cas,",
                                        "6": "Doivent sans contredit mettre pavillon bas."
                                    }
                                },
                                "II11-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais qu\u2019est-ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II11-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! s\u2019il te pla\u00eet, donne-toi patience\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai donc feint une lettre avec diligence,",
                                        "2": "Comme d\u2019un grand Seigneur \u00e9crite \u00e0 Trufaldin,",
                                        "3": "Qui mande, qu\u2019ayant su par un heureux destin,",
                                        "4": "Qu\u2019une esclave qu\u2019il tient sous le nom de C\u00e9lie,",
                                        "5": "Est sa fille, autrefois par des voleurs ravie\u00a0;",
                                        "6": "Il veut la venir prendre, et le conjure au moins",
                                        "7": "De la garder toujours, de lui rendre des soins\u00a0;",
                                        "8": "Qu\u2019\u00e0 ce sujet il part d\u2019Espagne, et doit pour elle",
                                        "9": "Par de si grands pr\u00e9sents reconna\u00eetre son z\u00e8le,",
                                        "10": "Qu\u2019il n\u2019aura point regret de causer son bonheur."
                                    }
                                },
                                "II11-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "II11-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute donc\u00a0; voici bien le meilleur.",
                                        "1": "La Lettre que je dis a donc \u00e9t\u00e9 remise\u00a0;",
                                        "2": "Mais, sais-tu bien comment\u00a0? en saison si bien prise,",
                                        "3": "Que le porteur m\u2019a dit que sans ce trait falot,",
                                        "4": "Un homme l\u2019emmenait, qui s\u2019est trouv\u00e9 fort sot."
                                    }
                                },
                                "II11-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez fait ce coup sans vous donner au diable\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II11-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, d\u2019un tour si subtil m\u2019aurais-tu cru capable\u00a0?",
                                        "1": "Loue au moins mon adresse, et la dext\u00e9rit\u00e9,",
                                        "2": "Dont je romps d\u2019un rival le dessein concert\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II11-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 vous pouvoir louer selon votre m\u00e9rite,",
                                        "1": "Je manque d\u2019\u00e9loquence, et ma force est petite\u00a0;",
                                        "2": "Oui, pour bien \u00e9taler cet effort relev\u00e9,",
                                        "3": "Ce bel exploit de guerre \u00e0 nos yeux achev\u00e9,",
                                        "4": "Ce grand et rare effet d\u2019une imaginative,",
                                        "5": "Qui ne c\u00e8de en vigueur \u00e0 personne qui vive,",
                                        "6": "Ma langue est impuissante, et je voudrais avoir",
                                        "7": "Celles de tous les gens du plus exquis savoir,",
                                        "8": "Pour vous dire en beaux Vers, ou bien en docte Prose,",
                                        "9": "Que vous serez toujours, quoi que l\u2019on se propose,",
                                        "10": "Tout ce que vous avez \u00e9t\u00e9 durant vos jours\u00a0;",
                                        "11": "C\u2019est-\u00e0-dire, un esprit chauss\u00e9 tout \u00e0 rebours,",
                                        "12": "Une raison malade, et toujours en d\u00e9bauche,",
                                        "13": "Un envers du bon sens, un jugement \u00e0 gauche,",
                                        "14": "Un brouillon, une b\u00eate, un brusque, un \u00e9tourdi,",
                                        "15": "Que sais-je, un, cent fois plus encor que je ne dis,",
                                        "16": "C\u2019est faire en abr\u00e9g\u00e9 votre pan\u00e9gyrique."
                                    }
                                },
                                "II11-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprends-moi le sujet qui contre moi te pique\u00a0:",
                                        "1": "Ai-je fait quelque chose\u00a0? \u00e9claircis-moi ce point."
                                    }
                                },
                                "II11-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, vous n\u2019avez rien fait\u00a0; mais ne me suivez point."
                                    }
                                },
                                "II11-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te suivrai partout, pour savoir ce myst\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II11-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0? sus donc, pr\u00e9parez vos jambes \u00e0 bien faire,",
                                        "1": "Car je vais vous fournir de quoi les exercer."
                                    }
                                },
                                "II11-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019\u00e9chappe\u00a0! oh\u00a0! malheur qui ne se peut forcer\u00a0!",
                                        "1": "Au discours qu\u2019il m\u2019a fait que saurais-je comprendre\u00a0?",
                                        "2": "Et quel mauvais office aurais-je pu me rendre\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, ma bont\u00e9, cessez votre entretien\u00a0;",
                                        "1": "Vous \u00eates une sotte, et je n\u2019en ferai rien\u00a0;",
                                        "2": "Oui, vous avez raison, mon courroux, je l\u2019avoue\u00a0;",
                                        "3": "Relier tant de fois ce qu\u2019un brouillon d\u00e9noue,",
                                        "4": "C\u2019est trop de patience\u00a0; et je dois en sortir",
                                        "5": "Apr\u00e8s de si beaux coups qu\u2019il a su divertir.",
                                        "6": "Mais aussi, raisonnons un peu sans violence\u00a0;",
                                        "7": "Si je suis maintenant ma juste impatience,",
                                        "8": "On dira que je c\u00e8de \u00e0 la difficult\u00e9,",
                                        "9": "Que je me trouve \u00e0 bout de ma subtilit\u00e9\u00a0;",
                                        "10": "Et que deviendra lors cette publique estime,",
                                        "11": "Qui te vante partout pour un fourbe sublime,",
                                        "12": "Et que tu t\u2019es acquise en tant d\u2019occasions,",
                                        "13": "\u00c0 ne t\u2019\u00eatre jamais vu court d\u2019inventions\u00a0?",
                                        "14": "L\u2019honneur, \u00f4 Mascarille, est une belle chose\u00a0:",
                                        "15": "\u00c0 tes nobles travaux ne fais aucune pause\u00a0;",
                                        "16": "Et, quoi qu\u2019un ma\u00eetre ait fait pour te faire enrager,",
                                        "17": "Ach\u00e8ve pour ta gloire, et non pour l\u2019obliger\u00a0:",
                                        "18": "Mais quoi\u00a0! que feras-tu, que de l\u2019eau toute claire,",
                                        "19": "Travers\u00e9 sans repos par ce d\u00e9mon contraire\u00a0?",
                                        "20": "Tu vois qu\u2019\u00e0 chaque instant il te fait d\u00e9chanter,",
                                        "21": "Et que c\u2019est battre l\u2019eau, de pr\u00e9tendre arr\u00eater",
                                        "22": "Ce torrent effr\u00e9n\u00e9, qui de tes artifices",
                                        "23": "Renverse en un moment les plus beaux \u00c9difices.",
                                        "24": "Eh bien, pour toute gr\u00e2ce, encore un coup du moins,",
                                        "25": "Au hasard du succ\u00e8s, sacrifions des soins\u00a0;",
                                        "26": "Et s\u2019il poursuit encore \u00e0 rompre notre chance,",
                                        "27": "J\u2019y consens, \u00f4tons-lui toute notre assistance.",
                                        "28": "Cependant notre affaire encor n\u2019irait pas mal,",
                                        "29": "Si par l\u00e0 nous pouvions perdre notre rival,",
                                        "30": "Et que L\u00e9andre enfin, lass\u00e9 de sa poursuite,",
                                        "31": "Nous laiss\u00e2t jour entier pour ce que je m\u00e9dite.",
                                        "32": "Oui, je roule en ma t\u00eate un trait ing\u00e9nieux,",
                                        "33": "Dont je promettrais bien un succ\u00e8s glorieux,",
                                        "34": "Si je puis n\u2019avoir plus cet obstacle \u00e0 combattre\u00a0:",
                                        "35": "Bon, voyons si son feu se rend opini\u00e2tre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, j\u2019ai perdu temps, votre homme se d\u00e9dit."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la chose lui\u2011m\u00eame il m\u2019a fait un r\u00e9cit\u00a0;",
                                        "1": "Mais, c\u2019est bien plus, j\u2019ai su que tout ce beau myst\u00e8re,",
                                        "2": "D\u2019un rapt d\u2019\u00c9gyptiens, d\u2019un grand Seigneur pour p\u00e8re,",
                                        "3": "Qui doit partir d\u2019Espagne, et venir en ces lieux,",
                                        "4": "N\u2019est qu\u2019un pur stratag\u00e8me, un trait fac\u00e9tieux,",
                                        "5": "Une histoire \u00e0 plaisir, un conte dont L\u00e9lie",
                                        "6": "A voulu d\u00e9tourner notre achat de C\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez un peu la fourbe\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et pourtant Trufaldin",
                                        "1": "Est si bien imprim\u00e9 de ce conte badin,",
                                        "2": "Mord si bien \u00e0 l\u2019app\u00e2t de cette faible ruse,",
                                        "3": "Qu\u2019il ne veut point souffrir que l\u2019on le d\u00e9sabuse."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est pourquoi d\u00e9sormais il la gardera bien,",
                                        "1": "Et je ne vois pas lieu d\u2019y pr\u00e9tendre plus rien.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0"
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si d\u2019abord \u00e0 mes yeux elle parut aimable,",
                                        "1": "Je viens de la trouver tout \u00e0 fait adorable,",
                                        "2": "Et je suis en suspens, si pour me l\u2019acqu\u00e9rir,",
                                        "3": "Aux extr\u00eames moyens je ne dois point courir,",
                                        "4": "Par le don de ma foi rompre sa destin\u00e9e,",
                                        "5": "Et changer ses liens en ceux de l\u2019hym\u00e9n\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous pourriez l\u2019\u00e9pouser\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais\u00a0: mais enfin,",
                                        "1": "Si quelque obscurit\u00e9 se trouve en son destin,",
                                        "2": "Sa gr\u00e2ce et sa vertu sont de douces amorces,",
                                        "3": "Qui pour tirer les c\u0153urs ont d\u2019incroyables forces."
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa vertu, dites\u2011vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! que murmures-tu\u00a0?",
                                        "1": "Ach\u00e8ve, explique-toi sur ce mot de vertu."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre visage en un moment s\u2019alt\u00e8re,",
                                        "1": "Et je ferai bien mieux peut-\u00eatre de me taire."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, parle."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien donc, tr\u00e8s charitablement,",
                                        "1": "Je vous veux retirer de votre aveuglement.",
                                        "2": "Cette fille\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Poursuis."
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019est rien moins qu\u2019inhumaine\u00a0;",
                                        "1": "Dans le particulier elle oblige sans peine\u00a0;",
                                        "2": "Et son c\u0153ur, croyez-moi, n\u2019est point roche apr\u00e8s tout,",
                                        "3": "\u00c0 quiconque la sait prendre par le bon bout\u00a0;",
                                        "4": "Elle fait la sucr\u00e9e, et veut passer pour prude\u00a0;",
                                        "5": "Mais je puis en parler avec certitude\u00a0;",
                                        "6": "Vous savez que je suis quelque peu d\u2019un m\u00e9tier,",
                                        "7": "\u00c0 me devoir conna\u00eetre en un pareil gibier."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u00e9lie\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, sa pudeur n\u2019est que franche grimace,",
                                        "1": "Qu\u2019une ombre de vertu qui garde mal la place,",
                                        "2": "Et qui s\u2019\u00e9vanouit, comme l\u2019on peut savoir,",
                                        "3": "Aux rayons du Soleil qu\u2019une bourse fait voir."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Las\u00a0! que dis-tu\u00a0? croirai-je un discours de la sorte\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, les volont\u00e9s sont libres, que m\u2019importe\u00a0?",
                                        "1": "Non, ne me croyez pas, suivez votre dessein,",
                                        "2": "Prenez cette matoise, et lui donnez la main\u00a0;",
                                        "3": "Toute la ville en corps reconna\u00eetra ce z\u00e8le,",
                                        "4": "Et vous \u00e9pouserez le bien public en elle."
                                    }
                                },
                                "III02-20": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle surprise \u00e9trange\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III02-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a pris l\u2019hame\u00e7on\u00a0;",
                                        "1": "Courage, s\u2019il s\u2019y peut enferrer tout de bon,",
                                        "2": "Nous nous \u00f4tons du pied une f\u00e2cheuse \u00e9pine."
                                    }
                                },
                                "III02-22": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui d\u2019un coup \u00e9tonnant ce discours m\u2019assassine."
                                    }
                                },
                                "III02-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! vous pourriez\u00a0!\u2026"
                                    }
                                },
                                "III02-24": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va-t\u2019en jusqu\u2019\u00e0 la poste, et vois",
                                        "1": "Je ne sais quel paquet qui doit venir pour moi.",
                                        "2": "Qui ne s\u2019y f\u00fbt tromp\u00e9\u00a0? jamais l\u2019air d\u2019un visage,",
                                        "3": "Si ce qu\u2019il dit est vrai, n\u2019imposa davantage."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Du chagrin qui vous tient, quel peut \u00eatre l\u2019objet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourtant je n\u2019en ai point sujet."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois bien ce que c\u2019est, C\u00e9lie en est la cause."
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon esprit ne court pas apr\u00e8s si peu de chose."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour elle vous aviez pourtant de grands desseins,",
                                        "1": "Mais il faut dire ainsi, lorsqu\u2019ils se trouvent vains."
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019\u00e9tais assez sot, pour ch\u00e9rir ses caresses,",
                                        "1": "Je me moquerais bien de toutes vos finesses."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelles finesses donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, nous savons tout."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre proc\u00e9d\u00e9 de l\u2019un \u00e0 l\u2019autre bout."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est de l\u2019H\u00e9breu pour moi, je n\u2019y puis rien comprendre."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Feignez, si vous voulez, de ne me pas entendre\u00a0;",
                                        "1": "Mais, croyez-moi, cessez de craindre pour un bien,",
                                        "2": "O\u00f9 je serais f\u00e2ch\u00e9 de vous disputer rien\u00a0;",
                                        "3": "J\u2019aime fort la beaut\u00e9 qui n\u2019est point profan\u00e9e,",
                                        "4": "Et ne veux point br\u00fbler pour une abandonn\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau, tout beau, L\u00e9andre."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! que vous \u00eates bon\u00a0!",
                                        "1": "Allez, vous dis-je encor, servez-la sans soup\u00e7on,",
                                        "2": "Vous pourrez vous nommer homme \u00e0 bonnes fortunes\u00a0:",
                                        "3": "Il est vrai, sa beaut\u00e9 n\u2019est pas des plus communes\u00a0;",
                                        "4": "Mais en revanche aussi le reste est fort commun."
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u00e9andre, arr\u00eatons l\u00e0 ce discours importun.",
                                        "1": "Contre moi tant d\u2019efforts qu\u2019il vous plaira pour elle\u00a0;",
                                        "2": "Mais surtout retenez cette atteinte mortelle\u00a0:",
                                        "3": "Sachez que je m\u2019impute \u00e0 trop de l\u00e2chet\u00e9,",
                                        "4": "D\u2019entendre mal parler de ma divinit\u00e9\u00a0;",
                                        "5": "Et que j\u2019aurai toujours bien moins de r\u00e9pugnance",
                                        "6": "\u00c0 souffrir votre amour qu\u2019un discours qui l\u2019offense."
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que j\u2019avance ici me vient de bonne part."
                                    }
                                },
                                "III03-19": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quiconque vous l\u2019a dit est un l\u00e2che, un pendard\u00a0;",
                                        "1": "On ne peut imposer de tache \u00e0 cette fille\u00a0:",
                                        "2": "Je connais bien son c\u0153ur."
                                    }
                                },
                                "III03-20": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais enfin Mascarille,",
                                        "1": "D\u2019un semblable proc\u00e8s est juge comp\u00e9tent\u00a0;",
                                        "2": "C\u2019est lui qui la condamne."
                                    }
                                },
                                "III03-21": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-22": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il pr\u00e9tend",
                                        "1": "D\u2019une fille d\u2019honneur insolemment m\u00e9dire,",
                                        "2": "Et que peut-\u00eatre encor je n\u2019en ferai que rire.",
                                        "3": "Gage qu\u2019il se d\u00e9dit."
                                    }
                                },
                                "III03-24": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi gage que non."
                                    }
                                },
                                "III03-25": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu, je le ferais mourir sous le b\u00e2ton,",
                                        "1": "S\u2019il m\u2019avait soutenu des fausset\u00e9s pareilles."
                                    }
                                },
                                "III03-26": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je lui couperais sur-le-champ les oreilles,",
                                        "1": "S\u2019il n\u2019\u00e9tait pas garant de tout ce qu\u2019il m\u2019a dit."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! bon, bon, le voil\u00e0, venez \u00e7\u00e0, chien maudit."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Langue de serpent fertile en impostures,",
                                        "1": "Vous osez sur C\u00e9lie attacher vos morsures\u00a0!",
                                        "2": "Et lui calomnier la plus rare vertu,",
                                        "3": "Qui puisse faire \u00e9clat sous un sort abattu\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement ce discours est de mon industrie."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, point de clin d\u2019\u0153il, et point de raillerie\u00a0;",
                                        "1": "Je suis aveugle \u00e0 tout, sourd \u00e0 quoi que ce soit\u00a0;",
                                        "2": "F\u00fbt-ce mon propre fr\u00e8re, il me la payerait\u00a0;",
                                        "3": "Et sur ce que j\u2019adore oser porter le bl\u00e2me,",
                                        "4": "C\u2019est me faire une plaie au plus tendre de l\u2019\u00e2me\u00a0;",
                                        "5": "Tous ces signes sont vains, quels discours as-tu faits\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, ne cherchons point querelle, ou je m\u2019en vais."
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu n\u2019\u00e9chapperas pas."
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahii."
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parle donc, confesse."
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi\u00a0; je vous dis que c\u2019est un tour d\u2019adresse."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eache, qu\u2019as-tu dit\u00a0? vide entre nous ce point."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai dit ce que j\u2019ai dit, ne vous emportez point."
                                    }
                                },
                                "III04-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je vous ferai bien parler d\u2019une autre sorte."
                                    }
                                },
                                "III04-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Halte un peu, retenez l\u2019ardeur qui vous emporte."
                                    }
                                },
                                "III04-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fut-il jamais au monde un esprit moins sens\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez\u2011moi contenter mon courage offens\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III04-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop que de vouloir le battre en ma pr\u00e9sence."
                                    }
                                },
                                "III04-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! ch\u00e2tier mes gens, n\u2019est pas en ma puissance\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-19": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment vos gens\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encor\u00a0! il va tout d\u00e9couvrir."
                                    }
                                },
                                "III04-21": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand j\u2019aurais volont\u00e9 de le battre \u00e0 mourir,",
                                        "1": "H\u00e9 bien\u00a0? c\u2019est mon valet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-22": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est maintenant le n\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "III04-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le trait est admirable\u00a0! et comment donc le v\u00f4tre\u00a0?",
                                        "1": "Sans doute\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-24": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement."
                                    }
                                },
                                "III04-25": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hem, que veux-tu conter\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-26": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! le double bourreau, qui me va tout g\u00e2ter\u00a0!",
                                        "1": "Et qui ne comprend rien quelque signe qu\u2019on donne."
                                    }
                                },
                                "III04-27": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous r\u00eavez bien, L\u00e9andre, et me la baillez bonne.",
                                        "1": "Il n\u2019est pas mon valet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-28": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour quelque mal commis,",
                                        "1": "Hors de votre service il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 mis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-29": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais ce que c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "III04-30": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et plein de violence,",
                                        "1": "Vous n\u2019avez pas charg\u00e9 son dos avec outrance\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-31": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point du tout. Moi\u00a0? l\u2019avoir chass\u00e9, rou\u00e9 de coups\u00a0?",
                                        "1": "Vous vous moquez de moi, L\u00e9andre, ou lui de vous."
                                    }
                                },
                                "III04-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pousse, pousse, bourreau, tu fais bien tes affaires."
                                    }
                                },
                                "III04-33": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Donc les coups de b\u00e2ton ne sont qu\u2019imaginaires."
                                    }
                                },
                                "III04-34": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne sait ce qu\u2019il dit, sa m\u00e9moire\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-35": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non,",
                                        "1": "Tous ces signes pour toi ne disent rien de bon\u00a0;",
                                        "2": "Oui, d\u2019un tour d\u00e9licat mon esprit te soup\u00e7onne\u00a0;",
                                        "3": "Mais, pour l\u2019invention, va, je te le pardonne\u00a0;",
                                        "4": "C\u2019est bien assez, pour moi, qu\u2019il m\u2019a d\u00e9sabus\u00e9,",
                                        "5": "De voir par quels motifs tu m\u2019avais impos\u00e9,",
                                        "6": "Et que m\u2019\u00e9tant commis \u00e0 ton z\u00e8le hypocrite,",
                                        "7": "\u00c0 si bon compte encor je m\u2019en sois trouv\u00e9 quitte\u00a0:",
                                        "8": "Ceci doit s\u2019appeler un avis au lecteur.",
                                        "9": "Adieu, L\u00e9lie, adieu, tr\u00e8s humble serviteur."
                                    }
                                },
                                "III04-36": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Courage, mon gar\u00e7on, tout heur nous accompagne,",
                                        "1": "Mettons flamberge au vent et bravoure en campagne,",
                                        "2": "Faisons l\u2019Olibrius, l\u2019occiseur d\u2019innocents."
                                    }
                                },
                                "III04-37": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il t\u2019avait accus\u00e9 de discours m\u00e9disants",
                                        "1": "Contre\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-38": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous ne pouviez souffrir mon artifice\u00a0?",
                                        "1": "Lui laisser son erreur, qui vous rendait service,",
                                        "2": "Et par qui son amour s\u2019en \u00e9tait presque all\u00e9\u00a0?",
                                        "3": "Non, il a l\u2019esprit franc, et point dissimul\u00e9\u00a0:",
                                        "4": "Enfin chez son rival je m\u2019ancre avec adresse,",
                                        "5": "Cette fourbe en mes mains va mettre sa ma\u00eetresse\u00a0;",
                                        "6": "Il me la fait manquer avec de faux rapports\u00a0:",
                                        "7": "Je veux de son rival alentir les transports\u00a0;",
                                        "8": "Mon brave incontinent vient qui le d\u00e9sabuse,",
                                        "9": "J\u2019ai beau lui faire signe, et montrer que c\u2019est ruse\u00a0;",
                                        "10": "Point d\u2019affaire, il poursuit sa pointe jusqu\u2019au bout,",
                                        "11": "Et n\u2019est point satisfait qu\u2019il n\u2019ait d\u00e9couvert tout\u00a0:",
                                        "12": "Grand et sublime effort d\u2019une imaginative",
                                        "13": "Qui ne le c\u00e8de point \u00e0 personne qui vive\u00a0!",
                                        "14": "C\u2019est une rare pi\u00e8ce\u00a0! et digne sur ma foi,",
                                        "15": "Qu\u2019on en fasse pr\u00e9sent au cabinet d\u2019un Roi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III04-39": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne m\u2019\u00e9tonne pas si je romps tes attentes\u00a0;",
                                        "1": "\u00c0 moins d\u2019\u00eatre inform\u00e9 des choses que tu tentes,",
                                        "2": "J\u2019en ferais encor cent de la sorte."
                                    }
                                },
                                "III04-40": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant pis."
                                    }
                                },
                                "III04-41": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins, pour t\u2019emporter \u00e0 de justes d\u00e9pits,",
                                        "1": "Fais-moi dans tes desseins entrer de quelque chose\u00a0;",
                                        "2": "Mais que de leurs ressorts la porte me soit close,",
                                        "3": "C\u2019est ce qui fait toujours que je suis pris sans vert."
                                    }
                                },
                                "III04-42": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois que vous seriez un ma\u00eetre d\u2019Arme expert\u00a0:",
                                        "1": "Vous savez \u00e0 merveille en toutes aventures",
                                        "2": "Prendre les contretemps, et rompre les mesures."
                                    }
                                },
                                "III04-43": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque la chose est faite, il n\u2019y faut plus penser\u00a0:",
                                        "1": "Mon rival en tout cas ne peut me traverser,",
                                        "2": "Et pourvu que tes soins, en qui je me repose\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-44": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissons l\u00e0 ce discours, et parlons d\u2019autre chose,",
                                        "1": "Je ne m\u2019apaise pas, non, si facilement,",
                                        "2": "Je suis trop en col\u00e8re\u00a0; il faut premi\u00e8rement",
                                        "3": "Me rendre un bon office, et nous verrons ensuite,",
                                        "4": "Si je dois de vos feux reprendre la conduite."
                                    }
                                },
                                "III04-45": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il ne tient qu\u2019\u00e0 cela, je n\u2019y r\u00e9siste pas\u00a0;",
                                        "1": "As-tu besoin\u00a0? dis-moi, de mon sang\u00a0? de mes bras."
                                    }
                                },
                                "III04-46": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quelle vision sa cervelle est frapp\u00e9e\u00a0!",
                                        "1": "Vous \u00eates de l\u2019humeur de ces amis d\u2019\u00e9p\u00e9e,",
                                        "2": "Que l\u2019on trouve toujours plus prompts \u00e0 d\u00e9gainer,",
                                        "3": "Qu\u2019\u00e0 tirer un teston, s\u2019il fallait le donner."
                                    }
                                },
                                "III04-47": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que puis\u2011je donc pour toi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-48": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est que de votre p\u00e8re,",
                                        "1": "Il faut absolument apaiser la col\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "III04-49": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons fait la paix."
                                    }
                                },
                                "III04-50": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais non pas pour nous.",
                                        "1": "Je l\u2019ai fait ce matin mort pour l\u2019amour de vous\u00a0;",
                                        "2": "La vision le choque, et de pareilles feintes",
                                        "3": "Aux vieillards, comme lui, sont de dures atteintes,",
                                        "4": "Qui sur l\u2019\u00e9tat prochain de leur condition,",
                                        "5": "Leur font faire \u00e0 regret triste r\u00e9flexion\u00a0:",
                                        "6": "Le bon homme, tout vieux, ch\u00e9rit fort la lumi\u00e8re,",
                                        "7": "Et ne veut point de jeu dessus cette mati\u00e8re\u00a0;",
                                        "8": "Il craint le pronostic, et contre moi f\u00e2ch\u00e9,",
                                        "9": "On m\u2019a dit qu\u2019en justice il m\u2019avait recherch\u00e9\u00a0:",
                                        "10": "J\u2019ai peur, si le logis du Roi fait ma demeure,",
                                        "11": "De m\u2019y trouver si bien d\u00e8s le premier quart d\u2019heure,",
                                        "12": "Que j\u2019aie peine aussi d\u2019en sortir par apr\u00e8s\u00a0:",
                                        "13": "Contre moi d\u00e8s longtemps on a force d\u00e9crets\u00a0;",
                                        "14": "Car enfin, la vertu n\u2019est jamais sans envie,",
                                        "15": "Et dans ce maudit si\u00e8cle, est toujours poursuivie.",
                                        "16": "Allez donc le fl\u00e9chir."
                                    }
                                },
                                "III04-51": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, nous le fl\u00e9chirons\u00a0;",
                                        "1": "Mais aussi tu promets\u2026"
                                    }
                                },
                                "III04-52": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon Dieu, nous verrons.",
                                        "1": "Ma foi, prenons haleine apr\u00e8s tant de fatigues,",
                                        "2": "Cessons pour quelque temps le cours de nos intrigues,",
                                        "3": "Et de nous tourmenter de m\u00eame qu\u2019un lutin\u00a0:",
                                        "4": "L\u00e9andre, pour nous nuire, est hors de garde enfin,",
                                        "5": "Et C\u00e9lie, arr\u00eat\u00e9e avecque l\u2019artifice\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te cherchais partout pour te rendre un service,",
                                        "1": "Pour te donner avis d\u2019un secret important."
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019avons-nous point ici quelque \u00e9coutant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous sommes amis autant qu\u2019on le peut \u00eatre,",
                                        "1": "Je sais bien tes desseins, et l\u2019amour de ton ma\u00eetre\u00a0;",
                                        "2": "Songez \u00e0 vous tant\u00f4t, L\u00e9andre fait parti",
                                        "3": "Pour enlever C\u00e9lie, et j\u2019en suis averti,",
                                        "4": "Qu\u2019il a mis ordre \u00e0 tout, et qu\u2019il se persuade",
                                        "5": "D\u2019entrer chez Trufaldin par une mascarade,",
                                        "6": "Ayant su qu\u2019en ce temps assez souvent le soir,",
                                        "7": "Des femmes du Quartier en masque l\u2019allaient voir."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0! suffit\u00a0; il n\u2019est pas au comble de sa joie,",
                                        "1": "Je pourrai bien tant\u00f4t lui souffler cette proie\u00a0;",
                                        "2": "Et contre cet assaut je sais un coup fourr\u00e9,",
                                        "3": "Par qui je veux qu\u2019il soit de lui-m\u00eame enferr\u00e9\u00a0;",
                                        "4": "Il ne sait pas les dons dont mon \u00e2me est pourvue.",
                                        "5": "Adieu, nous boirons pinte \u00e0 la premi\u00e8re vue.",
                                        "6": "Il faut, il faut tirer \u00e0 nous ce que d\u2019heureux",
                                        "7": "Pourrait avoir en soi ce projet amoureux,",
                                        "8": "Et par une surprise adroite et non commune,",
                                        "9": "Sans courir le danger en tenter la fortune\u00a0:",
                                        "10": "Si je vais me masquer pour devancer ses pas,",
                                        "11": "L\u00e9andre assur\u00e9ment ne nous bravera pas\u00a0;",
                                        "12": "Et l\u00e0 premier que lui, si nous faisons la prise,",
                                        "13": "Il aura fait pour nous les frais de l\u2019entreprise\u00a0;",
                                        "14": "Puisque par son dessein d\u00e9j\u00e0 presque \u00e9vent\u00e9,",
                                        "15": "Le soup\u00e7on tombera toujours de son c\u00f4t\u00e9,",
                                        "16": "Et que nous \u00e0 couvert de toutes ses poursuites,",
                                        "17": "De ce coup hasardeux ne craindrons point les suites\u00a0;",
                                        "18": "C\u2019est ne se point commettre \u00e0 faire de l\u2019\u00e9clat,",
                                        "19": "Et tirer les marrons de la patte du chat\u00a0:",
                                        "20": "Allons donc nous masquer avec quelques bons fr\u00e8res,",
                                        "21": "Pour pr\u00e9venir nos gens, il ne faut tarder gu\u00e8res.",
                                        "22": "Je sais o\u00f9 g\u00eet le li\u00e8vre, et me puis sans travail",
                                        "23": "Fournir en un moment d\u2019hommes, et d\u2019attirail\u00a0;",
                                        "24": "Croyez que je mets bien mon adresse en usage,",
                                        "25": "Si j\u2019ai re\u00e7u du Ciel les fourbes en partage,",
                                        "26": "Je ne suis point au rang de ces esprits mal n\u00e9s",
                                        "27": "Qui cachent les talents que Dieu leur a donn\u00e9s."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il pr\u00e9tend l\u2019enlever avec sa mascarade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019est rien plus certain\u00a0; quelqu\u2019un de sa brigade,",
                                        "1": "M\u2019ayant de ce dessein instruit, sans m\u2019arr\u00eater,",
                                        "2": "\u00c0 Mascarille lors j\u2019ai couru tout conter,",
                                        "3": "Qui s\u2019en va, m\u2019a-t-il dit, rompre cette partie,",
                                        "4": "Par une invention dessus le champ b\u00e2tie\u00a0;",
                                        "5": "Et comme je vous ai rencontr\u00e9 par hasard,",
                                        "6": "J\u2019ai cru que je devais de tout vous faire part."
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu m\u2019obliges par trop avec cette nouvelle\u00a0:",
                                        "1": "Va, je reconna\u00eetrai ce service fid\u00e8le\u00a0;",
                                        "2": "Mon dr\u00f4le assur\u00e9ment leur jouera quelque trait\u00a0:",
                                        "3": "Mais je veux de ma part seconder son projet\u00a0:",
                                        "4": "Il ne sera pas dit, qu\u2019en un fait qui me touche,",
                                        "5": "Je ne me sois non plus remu\u00e9 qu\u2019une souche\u00a0;",
                                        "6": "Voici l\u2019heure, ils seront surpris \u00e0 mon aspect,",
                                        "7": "Foin, que n\u2019ai-je avec moi pris mon porte\u2011respect\u00a0;",
                                        "8": "Mais, vienne qui voudra contre notre personne,",
                                        "9": "J\u2019ai deux bons pistolets, et mon \u00e9p\u00e9e est bonne.",
                                        "10": "Hol\u00e0, quelqu\u2019un, un mot."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? qui me vient voir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fermez soigneusement votre porte ce soir."
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certaines gens font une mascarade,",
                                        "1": "Pour vous venir donner une f\u00e2cheuse aubade\u00a0;",
                                        "2": "Ils veulent enlever votre C\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! Dieux\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et, sans doute bient\u00f4t, ils viennent en ces lieux\u00a0;",
                                        "1": "Demeurez, vous pourrez voir tout de la fen\u00eatre\u00a0:",
                                        "2": "H\u00e9 bien\u00a0? qu\u2019avais-je dit\u00a0? les voyez-vous para\u00eetre\u00a0?",
                                        "3": "Chut, je veux \u00e0 vos yeux leur en faire l\u2019affront,",
                                        "4": "Nous allons voir beau jeu, si la corde ne rompt."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "III08-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! les plaisants robins qui pensent me surprendre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III08-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Masques, o\u00f9 courez-vous\u00a0? le pourrait-on apprendre\u00a0?",
                                        "1": "Trufaldin, ouvrez-leur pour jouer un momon\u00a0;",
                                        "2": "Bon Dieu\u00a0! qu\u2019elle est jolie\u00a0! et qu\u2019elle a l\u2019air mignon\u00a0!",
                                        "3": "H\u00e9 quoi\u00a0! vous murmurez\u00a0! mais, sans vous faire outrage,",
                                        "4": "Peut-on lever le masque et voir votre visage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, fourbes m\u00e9chants\u00a0; retirez-vous d\u2019ici,",
                                        "1": "Canaille\u00a0; et vous, Seigneur, bonsoir, et grand merci."
                                    }
                                },
                                "III08-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille, est-ce toi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nennida, c\u2019est quelque autre."
                                    }
                                },
                                "III08-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0! quelle surprise\u00a0! et quel sort est le n\u00f4tre\u00a0!",
                                        "1": "L\u2019aurais-je devin\u00e9\u00a0! n\u2019\u00e9tant point averti",
                                        "2": "Des secr\u00e8tes raisons qui l\u2019avaient travesti\u00a0!",
                                        "3": "Malheureux que je suis, d\u2019avoir dessous ce masque,",
                                        "4": "\u00c9t\u00e9 sans y penser te faire cette frasque\u00a0!",
                                        "5": "Il me prendrait envie, en ce juste courroux,",
                                        "6": "De me battre moi-m\u00eame, et me donner cent coups."
                                    }
                                },
                                "III08-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, sublime esprit\u00a0; rare imaginative."
                                    }
                                },
                                "III08-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Las\u00a0! si de ton secours ta col\u00e8re me prive,",
                                        "1": "\u00c0 quel Saint me vouerai-je\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III08-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au grand diable d\u2019Enfer."
                                    }
                                },
                                "III08-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! si ton c\u0153ur pour moi n\u2019est de bronze, ou de fer,",
                                        "1": "Qu\u2019encore un coup, du moins, mon imprudence ait gr\u00e2ce",
                                        "2": "S\u2019il faut pour l\u2019obtenir que tes genoux j\u2019embrasse,",
                                        "3": "Vois-moi\u2026"
                                    }
                                },
                                "III08-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tarare, allons camarades, allons.",
                                        "1": "J\u2019entends venir des gens qui sont sur nos talons."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "III09-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans bruit\u00a0; ne faisons rien que de la bonne sorte."
                                    }
                                },
                                "III09-2": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! masques toute nuit assi\u00e9geront ma porte\u00a0!",
                                        "1": "Messieurs, ne gagnez point de rhumes \u00e0 plaisir,",
                                        "2": "Tout cerveau qui le fait, est certes de loisir\u00a0;",
                                        "3": "Il est un peu trop tard pour enlever C\u00e9lie,",
                                        "4": "Dispensez-l\u2019en ce soir, elle vous en supplie\u00a0:",
                                        "5": "La belle est dans le lit, et ne peut vous parler\u00a0;",
                                        "6": "J\u2019en suis f\u00e2ch\u00e9 pour vous\u00a0: Mais, pour vous r\u00e9galer",
                                        "7": "Du souci qui pour elle ici vous inqui\u00e8te,",
                                        "8": "Elle vous fait pr\u00e9sent de cette cassolette."
                                    }
                                },
                                "III09-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fi, cela sent mauvais\u00a0; et je suis tout g\u00e2t\u00e9\u00a0;",
                                        "1": "Nous sommes d\u00e9couverts, tirons de ce c\u00f4t\u00e9."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "IV": {
                    "title": "Acte IV",
                    "scenes": {
                        "IV01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "IV01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voil\u00e0 fagot\u00e9 d\u2019une plaisante sorte."
                                    }
                                },
                                "IV01-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ranimes par l\u00e0 mon esp\u00e9rance morte."
                                    }
                                },
                                "IV01-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours de ma col\u00e8re on me voit revenir\u00a0;",
                                        "1": "J\u2019ai beau jurer, pester, je ne m\u2019en puis tenir."
                                    }
                                },
                                "IV01-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi, crois, si jamais je suis dans la puissance,",
                                        "1": "Que tu seras content de ma reconnaissance\u00a0;",
                                        "2": "Et, que, quand je n\u2019aurais qu\u2019un seul morceau de pain\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV01-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Baste, songez \u00e0 vous, dans ce nouveau dessein\u00a0;",
                                        "1": "Au moins, si l\u2019on vous voit commettre une sottise,",
                                        "2": "Vous n\u2019imputerez plus l\u2019erreur \u00e0 la surprise,",
                                        "3": "Votre r\u00f4le en ce jeu par c\u0153ur doit \u00eatre su."
                                    }
                                },
                                "IV01-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais comment Trufaldin chez lui t\u2019a-t-il re\u00e7u\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019un z\u00e8le simul\u00e9 j\u2019ai brid\u00e9 le bon sire\u00a0;",
                                        "1": "Avec empressement je suis venu lui dire,",
                                        "2": "S\u2019il ne songeait \u00e0 lui, que l\u2019on le surprendrait,",
                                        "3": "Que l\u2019on couchait en joue, et de plus d\u2019un endroit,",
                                        "4": "Celle, dont il a vu, qu\u2019une lettre en avance,",
                                        "5": "Avait si faussement divulgu\u00e9 la naissance\u00a0;",
                                        "6": "Qu\u2019on avait bien voulu m\u2019y m\u00ealer quelque peu\u00a0;",
                                        "7": "Mais que j\u2019avais tir\u00e9 mon \u00e9pingle du jeu\u00a0:",
                                        "8": "Et que, touch\u00e9 d\u2019ardeur pour ce qui le regarde,",
                                        "9": "Je venais l\u2019avertir de se donner de garde.",
                                        "10": "De l\u00e0, moralisant, j\u2019ai fait de grands discours,",
                                        "11": "Sur les fourbes qu\u2019on voit ici-bas tous les jours\u00a0;",
                                        "12": "Que, pour moi, las du monde, et de sa vie inf\u00e2me,",
                                        "13": "Je voulais travailler au salut de mon \u00e2me\u00a0;",
                                        "14": "\u00c0 m\u2019\u00e9loigner du trouble, et pouvoir longuement,",
                                        "15": "Pr\u00e8s de quelque honn\u00eate homme \u00eatre paisiblement\u00a0:",
                                        "16": "Que s\u2019il le trouvait bon, je n\u2019aurais d\u2019autre envie,",
                                        "17": "Que de passer chez lui le reste de ma vie\u00a0;",
                                        "18": "Et que m\u00eame \u00e0 tel point il m\u2019avait su ravir,",
                                        "19": "Que sans lui demander gages pour le servir,",
                                        "20": "Je mettrais en ses mains, que je tenais certaines,",
                                        "21": "Quelque bien de mon p\u00e8re, et le fruit de mes peines,",
                                        "22": "Dont, advenant que Dieu de ce monde m\u2019\u00f4t\u00e2t,",
                                        "23": "J\u2019entendais tout de bon que lui seul h\u00e9rit\u00e2t.",
                                        "24": "C\u2019\u00e9tait le vrai moyen d\u2019acqu\u00e9rir sa tendresse,",
                                        "25": "Et, comme pour r\u00e9soudre avec votre ma\u00eetresse,",
                                        "26": "Des biais qu\u2019on doit prendre \u00e0 terminer vos v\u0153ux,",
                                        "27": "Je voulais en secret vous aboucher tous deux,",
                                        "28": "Lui-m\u00eame a su m\u2019ouvrir une voie assez belle,",
                                        "29": "De pouvoir hautement vous loger avec elle,",
                                        "30": "Venant m\u2019entretenir d\u2019un fils priv\u00e9 du jour,",
                                        "31": "Dont cette nuit en songe il a vu le retour\u00a0:",
                                        "32": "\u00c0 ce propos, voici l\u2019histoire qu\u2019il m\u2019a dite,",
                                        "33": "Et sur qui j\u2019ai tant\u00f4t notre fourbe construite."
                                    }
                                },
                                "IV01-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est assez, je sais tout\u00a0: tu me l\u2019as dit deux fois."
                                    }
                                },
                                "IV01-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui\u00a0; mais quand j\u2019aurais pass\u00e9 jusques \u00e0 trois,",
                                        "1": "Peut-\u00eatre encor qu\u2019avec toute sa suffisance,",
                                        "2": "Votre esprit manquera dans quelque circonstance."
                                    }
                                },
                                "IV01-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, \u00e0 tant diff\u00e9rer je me fais de l\u2019effort."
                                    }
                                },
                                "IV01-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! de peur de tomber, ne courons pas si fort.",
                                        "1": "Voyez-vous\u00a0? vous avez la caboche un peu dure\u00a0:",
                                        "2": "Rendez-vous affermi dessus cette aventure.",
                                        "3": "Autrefois Trufaldin de Naples est sorti,",
                                        "4": "Et s\u2019appelait alors Zanobio Ruberti\u00a0:",
                                        "5": "Un parti qui causa quelque \u00e9meute civile,",
                                        "6": "Dont il fut seulement soup\u00e7onn\u00e9 dans sa ville,",
                                        "7": "De fait, il n\u2019est pas homme \u00e0 troubler un \u00c9tat,",
                                        "8": "L\u2019obligea d\u2019en sortir une nuit sans \u00e9clat.",
                                        "9": "Une fille fort jeune, et sa femme laiss\u00e9es,",
                                        "10": "\u00c0 quelque temps de l\u00e0 se trouvant tr\u00e9pass\u00e9es,",
                                        "11": "Il en eut la nouvelle, et dans ce grand ennui,",
                                        "12": "Voulant dans quelque ville emmener avec lui,",
                                        "13": "Outre ses biens, l\u2019espoir qui restait de sa race,",
                                        "14": "Un sien fils \u00c9colier, qui se nommait Horace\u00a0;",
                                        "15": "Il \u00e9crit \u00e0 Bologne, o\u00f9 pour mieux \u00eatre instruit,",
                                        "16": "Un certain ma\u00eetre Albert jeune l\u2019avait conduit\u00a0;",
                                        "17": "Mais, pour se joindre tous, le rendez-vous qu\u2019il donne,",
                                        "18": "Durant deux ans entiers ne lui fit voir personne\u00a0:",
                                        "19": "Si bien, que les jugeant morts apr\u00e8s ce temps-l\u00e0,",
                                        "20": "Il vint en cette ville, et prit le nom qu\u2019il a\u00a0;",
                                        "21": "Sans que de cet Albert, ni de ce fils Horace,",
                                        "22": "Douze ans aient d\u00e9couvert jamais la moindre trace.",
                                        "23": "Voil\u00e0 l\u2019histoire en gros, redite seulement,",
                                        "24": "Afin de vous servir ici de fondement.",
                                        "25": "Maintenant, vous serez un marchand d\u2019Arm\u00e9nie,",
                                        "26": "Qui les aurez vus sains l\u2019un et l\u2019autre en Turquie.",
                                        "27": "Si j\u2019ai plut\u00f4t qu\u2019aucun, un tel moyen trouv\u00e9,",
                                        "28": "Pour les ressusciter sur ce qu\u2019il a r\u00eav\u00e9\u00a0;",
                                        "29": "C\u2019est qu\u2019en fait d\u2019aventure, il est tr\u00e8s ordinaire,",
                                        "30": "De voir gens pris sur mer par quelque Turc Corsaire,",
                                        "31": "Puis \u00eatre \u00e0 leur famille \u00e0 point nomm\u00e9 rendus,",
                                        "32": "Apr\u00e8s quinze ou vingt ans qu\u2019on les a crus perdus.",
                                        "33": "Pour moi, j\u2019ai vu d\u00e9j\u00e0 cent contes de la sorte.",
                                        "34": "Sans nous alambiquer, servons-nous-en, qu\u2019importe\u00a0?",
                                        "35": "Vous leur aurez ou\u00ef leur disgr\u00e2ce conter\u00a0;",
                                        "36": "Et leur aurez fourni de quoi se racheter.",
                                        "37": "Mais que parti plus t\u00f4t, pour chose n\u00e9cessaire,",
                                        "38": "Horace vous chargea de voir ici son p\u00e8re,",
                                        "39": "Dont il a su le sort, et chez qui vous devez",
                                        "40": "Attendre quelques jours qu\u2019ils y seraient arriv\u00e9s\u00a0;",
                                        "41": "Je vous ai fait tant\u00f4t des le\u00e7ons \u00e9tendues."
                                    }
                                },
                                "IV01-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces r\u00e9p\u00e9titions ne sont que superflues.",
                                        "1": "D\u00e8s l\u2019abord mon esprit a compris tout le fait."
                                    }
                                },
                                "IV01-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019en vais l\u00e0-dedans donner le premier trait."
                                    }
                                },
                                "IV01-14": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute Mascarille, un seul point me chagrine,",
                                        "1": "S\u2019il allait de son fils me demander la mine\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-15": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Belle difficult\u00e9\u00a0! devez-vous pas savoir",
                                        "1": "Qu\u2019il \u00e9tait fort petit alors qu\u2019il l\u2019a pu voir\u00a0;",
                                        "2": "Et puis, outre cela, le temps et l\u2019esclavage,",
                                        "3": "Pourraient-ils pas avoir chang\u00e9 tout son visage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai\u00a0; mais dis-moi, s\u2019il conna\u00eet qu\u2019il m\u2019a vu,",
                                        "1": "Que faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-17": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "De m\u00e9moire \u00eates-vous d\u00e9pourvu\u00a0?",
                                        "1": "Nous avons dit tant\u00f4t, qu\u2019outre que votre image",
                                        "2": "N\u2019avait dans son esprit pu faire qu\u2019un passage,",
                                        "3": "Pour ne vous avoir vu que durant un moment,",
                                        "4": "Et le poil et l\u2019habit d\u00e9guisaient grandement."
                                    }
                                },
                                "IV01-18": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien\u00a0: mais, \u00e0 propos, cet endroit de Turquie\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV01-19": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout, vous dis-je, est \u00e9gal, Turquie, ou Barbarie."
                                    }
                                },
                                "IV01-20": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, le nom de la ville o\u00f9 j\u2019aurai pu les voir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-21": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tunis. Il me tiendra, je crois, jusques au soir\u00a0:",
                                        "1": "La r\u00e9p\u00e9tition, dit-il, est inutile,",
                                        "2": "Et j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9 douze fois cette ville."
                                    }
                                },
                                "IV01-22": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va-t\u2019en commencer\u00a0; il ne me faut plus rien."
                                    }
                                },
                                "IV01-23": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins, soyez prudent, et vous conduisez bien\u00a0;",
                                        "1": "Ne donnez point ici de l\u2019imaginative."
                                    }
                                },
                                "IV01-24": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi gouverner\u00a0: que ton \u00e2me est craintive\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV01-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Horace dans Bologne \u00c9colier\u00a0; Trufaldin",
                                        "1": "Zanobio Ruberti, dans Naples Citadin\u00a0;",
                                        "2": "Le Pr\u00e9cepteur Albert\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV01-26": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! c\u2019est me faire honte,",
                                        "1": "Que de me tant pr\u00eacher\u00a0; suis-je un sot \u00e0 ton compte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV01-27": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non pas du tout\u00a0; mais bien quelque chose approchant."
                                    }
                                },
                                "IV01-28": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand il m\u2019est inutile, il fait le chien couchant\u00a0:",
                                        "1": "Mais, parce qu\u2019il sent bien le secours qu\u2019il me donne,",
                                        "2": "Sa familiarit\u00e9 jusque-l\u00e0 s\u2019abandonne.",
                                        "3": "Je vais \u00eatre de pr\u00e8s \u00e9clair\u00e9 des beaux yeux,",
                                        "4": "Dont la force m\u2019impose un joug si pr\u00e9cieux\u00a0;",
                                        "5": "Je m\u2019en vais sans obstacle, avec des traits de flamme,",
                                        "6": "Peindre \u00e0 cette beaut\u00e9 les tourments de mon \u00e2me\u00a0;",
                                        "7": "Je saurai quel arr\u00eat je dois\u2026 mais les voici."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "IV02-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sois b\u00e9ni, juste Ciel\u00a0! de mon sort adouci."
                                    }
                                },
                                "IV02-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 vous de r\u00eaver, et de faire des songes,",
                                        "1": "Puisqu\u2019en vous, il est faux, que songes sont mensonges."
                                    }
                                },
                                "IV02-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle gr\u00e2ce, quels biens vous rendrai-je, Seigneur\u00a0?",
                                        "1": "Vous, que je dois nommer l\u2019Ange de mon bonheur."
                                    }
                                },
                                "IV02-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont soins superflus, et je vous en dispense."
                                    }
                                },
                                "IV02-5": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai, je ne sais pas o\u00f9, vu quelque ressemblance",
                                        "1": "De cet Arm\u00e9nien."
                                    }
                                },
                                "IV02-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que je disais\u00a0:",
                                        "1": "Mais on voit des rapports admirables parfois."
                                    }
                                },
                                "IV02-7": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez vu ce fils o\u00f9 mon espoir se fonde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Seigneur Trufaldin, le plus gaillard du monde."
                                    }
                                },
                                "IV02-9": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous a dit sa vie, et parl\u00e9 fort de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Plus de dix mille fois."
                                    }
                                },
                                "IV02-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque peu moins, je crois."
                                    }
                                },
                                "IV02-12": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous a d\u00e9peint tel que je vous vois para\u00eetre,",
                                        "1": "Le visage, le port\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV02-13": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela pourrait-il \u00eatre\u00a0?",
                                        "1": "Si lorsqu\u2019il m\u2019a pu voir il n\u2019avait que sept ans\u00a0?",
                                        "2": "Et si son Pr\u00e9cepteur, m\u00eame depuis ce temps,",
                                        "3": "Aurait peine \u00e0 pouvoir conna\u00eetre mon visage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le sang, bien autrement, conserve cette image\u00a0;",
                                        "1": "Par des traits si profonds, ce portrait est trac\u00e9,",
                                        "2": "Que mon p\u00e8re\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV02-15": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suffit. O\u00f9 l\u2019avez-vous laiss\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-16": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "En Turquie, \u00e0 Turin."
                                    }
                                },
                                "IV02-17": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Turin\u00a0? mais cette ville",
                                        "1": "Est, je pense, en Pi\u00e9mont."
                                    }
                                },
                                "IV02-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! cerveau malhabile\u00a0!",
                                        "1": "Vous ne l\u2019entendez pas, il veut dire Tunis,",
                                        "2": "Et c\u2019est en effet l\u00e0 qu\u2019il laissa votre fils\u00a0:",
                                        "3": "Mais les Arm\u00e9niens ont tous une habitude,",
                                        "4": "Certain vice de langue \u00e0 nous autres fort rude\u00a0;",
                                        "5": "C\u2019est que dans tous les mots, ils changent nis en rin,",
                                        "6": "Et pour dire Tunis, ils prononcent Turin."
                                    }
                                },
                                "IV02-19": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fallait, pour l\u2019entendre, avoir cette lumi\u00e8re.",
                                        "1": "Quel moyen, vous dit-il, de rencontrer son p\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez s\u2019il r\u00e9pondra. Je repassais un peu",
                                        "1": "Quelque le\u00e7on d\u2019escrime\u00a0; autrefois en ce jeu",
                                        "2": "Il n\u2019\u00e9tait point d\u2019adresse \u00e0 mon adresse \u00e9gale,",
                                        "3": "Et j\u2019ai battu le fer en mainte et mainte salle."
                                    }
                                },
                                "IV02-21": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas maintenant ce que je veux savoir.",
                                        "1": "Quel autre nom dit-il que je devais avoir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Seigneur Zanobio Ruberti, quelle joie",
                                        "1": "Est celle maintenant que le Ciel vous envoie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est l\u00e0 votre vrai nom, et l\u2019autre est emprunt\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV02-24": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais o\u00f9 vous a-t-il dit qu\u2019il re\u00e7ut la clart\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-25": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Naples est un s\u00e9jour qui para\u00eet agr\u00e9able\u00a0:",
                                        "1": "Mais, pour vous, ce doit \u00eatre un lieu fort ha\u00efssable."
                                    }
                                },
                                "IV02-26": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne peux\u2011tu sans parler, souffrir notre discours\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-27": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans Naples son destin a commenc\u00e9 son cours."
                                    }
                                },
                                "IV02-28": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 l\u2019envoyai-je jeune\u00a0? et sous quelle conduite\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-29": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce pauvre ma\u00eetre Albert a beaucoup de m\u00e9rite,",
                                        "1": "D\u2019avoir depuis Bologne accompagn\u00e9 ce fils,",
                                        "2": "Qu\u2019\u00e0 sa discr\u00e9tion vos soins avaient commis."
                                    }
                                },
                                "IV02-30": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-31": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous sommes perdus, si cet entretien dure."
                                    }
                                },
                                "IV02-32": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien savoir de vous leur aventure\u00a0;",
                                        "1": "Sur quel vaisseau le sort qui m\u2019a su travailler\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV02-33": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais ce que c\u2019est, je ne fais que b\u00e2iller\u00a0;",
                                        "1": "Mais, Seigneur Trufaldin, songez-vous que peut-\u00eatre,",
                                        "2": "Ce Monsieur l\u2019\u00c9tranger a besoin de repa\u00eetre\u00a0?",
                                        "3": "Et qu\u2019il est tard aussi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV02-34": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, point de repas."
                                    }
                                },
                                "IV02-35": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vous avez plus faim que vous ne pensez pas."
                                    }
                                },
                                "IV02-36": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Entrez donc."
                                    }
                                },
                                "IV02-37": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apr\u00e8s vous."
                                    }
                                },
                                "IV02-38": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, en Arm\u00e9nie,",
                                        "1": "Les ma\u00eetres du logis sont sans c\u00e9r\u00e9monie.",
                                        "2": "Pauvre esprit\u00a0! pas deux mots\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV02-39": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019abord il m\u2019a surpris\u00a0:",
                                        "1": "Mais n\u2019appr\u00e9hende plus, je reprends mes esprits,",
                                        "2": "Et m\u2019en vais d\u00e9biter avecque hardiesse\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV02-40": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici notre rival qui ne sait pas la pi\u00e8ce."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "IV03-1": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez-vous, L\u00e9andre, et souffrez un discours,",
                                        "1": "Qui cherche le repos et l\u2019honneur de vos jours\u00a0:",
                                        "2": "Je ne vous parle point en p\u00e8re de ma fille,",
                                        "3": "En homme int\u00e9ress\u00e9 pour ma propre famille\u00a0;",
                                        "4": "Mais comme votre p\u00e8re \u00e9mu pour votre bien,",
                                        "5": "Sans vouloir vous flatter, et vous d\u00e9guiser rien\u00a0;",
                                        "6": "Bref, comme je voudrais, d\u2019une \u00e2me franche et pure,",
                                        "7": "Que l\u2019on f\u00eet \u00e0 mon sang, en pareille aventure.",
                                        "8": "Savez-vous de quel \u0153il chacun voit cet amour,",
                                        "9": "Qui dedans une nuit vient d\u2019\u00e9clater au jour\u00a0?",
                                        "10": "\u00c0 combien de discours, et de traits de ris\u00e9e,",
                                        "11": "Votre entreprise d\u2019hier est partout expos\u00e9e\u00a0?",
                                        "12": "Quel jugement on fait du choix capricieux,",
                                        "13": "Qui pour femme, dit-on, vous d\u00e9signe en ces lieux\u00a0?",
                                        "14": "Un rebut de l\u2019\u00c9gypte, une fille coureuse,",
                                        "15": "De qui le noble emploi n\u2019est qu\u2019un m\u00e9tier de gueuse\u00a0?",
                                        "16": "J\u2019en ai rougi pour vous, encor plus que pour moi,",
                                        "17": "Qui me trouve compris dans l\u2019\u00e9clat que je vois,",
                                        "18": "Moi, dis-je, dont la fille \u00e0 vos ardeurs promise,",
                                        "19": "Ne peut sans quelque affront souffrir qu\u2019on la m\u00e9prise.",
                                        "20": "Ah\u00a0! L\u00e9andre, sortez de cet abaissement\u00a0;",
                                        "21": "Ouvrez un peu les yeux sur votre aveuglement\u00a0:",
                                        "22": "Si notre esprit n\u2019est pas sage \u00e0 toutes les heures,",
                                        "23": "Les plus courtes erreurs sont toujours les meilleures.",
                                        "24": "Quand on ne prend en dot que la seule beaut\u00e9,",
                                        "25": "Le remords est bien pr\u00e8s de la solennit\u00e9,",
                                        "26": "Et la plus belle femme a tr\u00e8s peu de d\u00e9fense,",
                                        "27": "Contre cette ti\u00e9deur qui suit la jouissance\u00a0:",
                                        "28": "Je vous le dis encor, ces bouillants mouvements,",
                                        "29": "Ces ardeurs de jeunesse, et ces emportements,",
                                        "30": "Nous font trouver d\u2019abord quelques nuits agr\u00e9ables\u00a0:",
                                        "31": "Mais ces f\u00e9licit\u00e9s ne sont gu\u00e8re durables,",
                                        "32": "Et notre passion alentissant son cours,",
                                        "33": "Apr\u00e8s ces bonnes nuits donnent de mauvais jours.",
                                        "34": "De l\u00e0 viennent les soins, les soucis, les mis\u00e8res,",
                                        "35": "Les fils d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s par le courroux des p\u00e8res."
                                    }
                                },
                                "IV03-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dans tout votre discours, je n\u2019ai rien \u00e9cout\u00e9,",
                                        "1": "Que mon esprit d\u00e9j\u00e0 ne m\u2019ait repr\u00e9sent\u00e9.",
                                        "2": "Je sais, combien je dois, \u00e0 cet honneur insigne,",
                                        "3": "Que vous me voulez faire, et dont je suis indigne\u00a0;",
                                        "4": "Et vois, malgr\u00e9 l\u2019effort dont je suis combattu,",
                                        "5": "Ce que vaut votre fille, et quelle est sa vertu\u00a0:",
                                        "6": "Aussi veux-je t\u00e2cher\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV03-3": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "On ouvre cette porte,",
                                        "1": "Retirons-nous plus loin, de crainte qu\u2019il n\u2019en sorte",
                                        "2": "Quelque secret poison dont vous seriez surpris."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "IV04-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bient\u00f4t de notre fourbe on verra le d\u00e9bris,",
                                        "1": "Si vous continuez des sottises si grandes."
                                    }
                                },
                                "IV04-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dois-je \u00e9ternellement ou\u00efr tes r\u00e9primandes\u00a0?",
                                        "1": "De quoi te peux-tu plaindre\u00a0? Ai-je pas r\u00e9ussi",
                                        "2": "En tout ce que j\u2019ai dit depuis\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV04-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coussi, coussi\u00a0;",
                                        "1": "T\u00e9moin les Turcs par vous appel\u00e9s h\u00e9r\u00e9tiques,",
                                        "2": "Et que vous assurez, par serments authentiques,",
                                        "3": "Adorer pour leurs Dieux la Lune, et le Soleil.",
                                        "4": "Passe\u00a0: ce qui me donne un d\u00e9pit nonpareil,",
                                        "5": "C\u2019est, qu\u2019ici votre amour \u00e9trangement s\u2019oublie",
                                        "6": "Pr\u00e8s de C\u00e9lie, il est ainsi que la bouillie,",
                                        "7": "Qui par un trop grand feu s\u2019enfle, cro\u00eet jusqu\u2019aux bords,",
                                        "8": "Et de tous les c\u00f4t\u00e9s se r\u00e9pand au dehors."
                                    }
                                },
                                "IV04-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourrait-on se forcer \u00e0 plus de retenue\u00a0!",
                                        "1": "Je ne l\u2019ai presque point encore entretenue."
                                    }
                                },
                                "IV04-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais ce n\u2019est pas tout que de ne parler pas\u00a0;",
                                        "1": "Par vos gestes, durant un moment de repas,",
                                        "2": "Vous avez aux soup\u00e7ons donn\u00e9 plus de mati\u00e8re,",
                                        "3": "Que d\u2019autres ne feraient dans une ann\u00e9e enti\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "IV04-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et comment donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV04-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? chacun a pu le voir.",
                                        "1": "\u00c0 table, o\u00f9 Trufaldin l\u2019oblige de se seoir,",
                                        "2": "Vous n\u2019avez toujours fait qu\u2019avoir les yeux sur elle\u00a0;",
                                        "3": "Rouge, tout interdit, jouant de la prunelle,",
                                        "4": "Sans prendre jamais garde \u00e0 ce qu\u2019on vous servait,",
                                        "5": "Vous n\u2019aviez point de soif qu\u2019alors qu\u2019elle buvait\u00a0;",
                                        "6": "Et dans ses propres mains vous saisissant du verre,",
                                        "7": "Sans le vouloir rincer, sans rien jeter \u00e0 terre,",
                                        "8": "Vous buviez sur son reste, et montriez d\u2019affecter",
                                        "9": "Le c\u00f4t\u00e9 qu\u2019\u00e0 sa bouche elle avait su porter.",
                                        "10": "Sur les morceaux touch\u00e9s de sa main d\u00e9licate,",
                                        "11": "Ou mordus de ses dents, vous \u00e9tendiez la patte",
                                        "12": "Plus brusquement qu\u2019un chat dessus une souris,",
                                        "13": "Et les avaliez tout ainsi que des pois gris.",
                                        "14": "Puis, outre tout cela, vous faisiez sous la table,",
                                        "15": "Un bruit, un triquetrac de pieds insupportable\u00a0;",
                                        "16": "Dont Trufaldin, heurt\u00e9 de deux coups trop pressants,",
                                        "17": "A puni par deux fois, deux chiens tr\u00e8s innocents,",
                                        "18": "Qui, s\u2019ils eussent os\u00e9, vous eussent fait querelle\u00a0:",
                                        "19": "Et, puis apr\u00e8s cela votre conduite est belle\u00a0?",
                                        "20": "Pour moi, j\u2019en ai souffert la g\u00eane sur mon corps\u00a0;",
                                        "21": "Malgr\u00e9 le froid, je sue encor de mes efforts\u00a0;",
                                        "22": "Attach\u00e9 dessus vous, comme un joueur de boule,",
                                        "23": "Apr\u00e8s le mouvement de la sienne qui roule,",
                                        "24": "Je pensais retenir toutes vos actions,",
                                        "25": "En faisant de mon corps mille contorsions."
                                    }
                                },
                                "IV04-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu\u00a0! qu\u2019il t\u2019est ais\u00e9 de condamner des choses,",
                                        "1": "Dont tu ne ressens point les agr\u00e9ables causes\u00a0!",
                                        "2": "Je veux bien n\u00e9anmoins, pour te plaire une fois,",
                                        "3": "Faire force \u00e0 l\u2019amour qui m\u2019impose des lois\u00a0:",
                                        "4": "D\u00e9sormais\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "IV05-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous parlions des fortunes d\u2019Horace."
                                    }
                                },
                                "IV05-2": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien fait. Cependant me ferez-vous la gr\u00e2ce",
                                        "1": "Que je puisse lui dire un seul mot en secret\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV05-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faudrait autrement \u00eatre fort indiscret."
                                    }
                                },
                                "IV05-4": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coute, sais-tu bien ce que je viens de faire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV05-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0: mais si vous voulez je ne tarderai gu\u00e8re,",
                                        "1": "Sans doute \u00e0 le savoir."
                                    }
                                },
                                "IV05-6": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019un ch\u00eane grand et fort,",
                                        "1": "Dont pr\u00e8s de deux cents ans ont fait d\u00e9j\u00e0 le sort,",
                                        "2": "Je viens de d\u00e9tacher une branche admirable,",
                                        "3": "Choisie express\u00e9ment, de grosseur raisonnable,",
                                        "4": "Dont j\u2019ai fait sur-le-champ avec beaucoup d\u2019ardeur,",
                                        "5": "Un b\u00e2ton \u00e0 peu pr\u00e8s\u2026 oui, de cette grandeur\u00a0;",
                                        "6": "Moins gros par l\u2019un des bouts, mais plus que trente gaules",
                                        "7": "Propre, comme je pense, \u00e0 rosser les \u00e9paules\u00a0;",
                                        "8": "Car il est bien en main, vert, noueux et massif."
                                    }
                                },
                                "IV05-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, pour qui, je vous prie, un tel pr\u00e9paratif\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV05-8": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour toi premi\u00e8rement, puis pour ce bon ap\u00f4tre,",
                                        "1": "Qui veut m\u2019en donner d\u2019une et m\u2019en jouer d\u2019un autre\u00a0:",
                                        "2": "Pour cet Arm\u00e9nien, ce Marchand d\u00e9guis\u00e9,",
                                        "3": "Introduit sous l\u2019app\u00e2t d\u2019un conte suppos\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV05-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous ne croyez pas\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV05-10": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne cherche point d\u2019excuse,",
                                        "1": "Lui-m\u00eame heureusement a d\u00e9couvert sa ruse,",
                                        "2": "Et disant \u00e0 C\u00e9lie, en lui serrant la main,",
                                        "3": "Que pour elle il venait sous ce pr\u00e9texte vain\u00a0:",
                                        "4": "Il n\u2019a pas aper\u00e7u Jeannette ma fillole,",
                                        "5": "Laquelle a tout ou\u00ef parole pour parole\u00a0;",
                                        "6": "Et je ne doute point, quoiqu\u2019il n\u2019en ait rien dit,",
                                        "7": "Que tu ne sois de tout le complice maudit."
                                    }
                                },
                                "IV05-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! vous me faites tort\u00a0! s\u2019il faut qu\u2019on vous affronte\u00a0;",
                                        "1": "Croyez qu\u2019il m\u2019a tromp\u00e9 le premier \u00e0 ce conte."
                                    }
                                },
                                "IV05-12": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Veux-tu me faire voir que tu dis v\u00e9rit\u00e9\u00a0?",
                                        "1": "Qu\u2019\u00e0 le chasser mon bras soit du tien assist\u00e9\u00a0;",
                                        "2": "Donnons-en \u00e0 ce fourbe, et du long et du large,",
                                        "3": "Et de tout crime apr\u00e8s mon esprit te d\u00e9charge."
                                    }
                                },
                                "IV05-13": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui-da, tr\u00e8s volontiers, je l\u2019\u00e9pousterai bien,",
                                        "1": "Et par l\u00e0 vous verrez que je n\u2019y trempe en rien.",
                                        "2": "Ah\u00a0! vous serez ross\u00e9, Monsieur de l\u2019Arm\u00e9nie,",
                                        "3": "Qui toujours g\u00e2tez tout."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "IV06-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un mot, je vous supplie.",
                                        "1": "Donc, monsieur l\u2019imposteur, vous osez aujourd\u2019hui",
                                        "2": "Duper un honn\u00eate homme, et vous jouer de lui\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Feindre avoir vu son fils en une autre contr\u00e9e\u00a0!",
                                        "1": "Pour vous donner chez lui plus ais\u00e9ment entr\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "IV06-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vidons, vidons sur l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "IV06-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah coquin\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV06-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ainsi",
                                        "1": "Que les fourbes\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV06-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bourreau\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV06-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sont ajust\u00e9s ici.",
                                        "1": "Garde-moi bien cela."
                                    }
                                },
                                "IV06-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi donc\u00a0? je serais homme\u2026"
                                    }
                                },
                                "IV06-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tirez, tirez, vous dis-je, ou bien je vous assomme."
                                    }
                                },
                                "IV06-10": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui me pla\u00eet fort\u00a0; rentre, je suis content."
                                    }
                                },
                                "IV06-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 moi\u00a0! par un valet cet affront \u00e9clatant\u00a0!",
                                        "1": "L\u2019aurait-on pu pr\u00e9voir l\u2019action de ce tra\u00eetre\u00a0!",
                                        "2": "Qui vient insolemment de maltraiter son ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "IV06-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-on vous demander comme va votre dos\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? tu m\u2019oses encor tenir un tel propos."
                                    }
                                },
                                "IV06-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0, voil\u00e0 que c\u2019est, de ne voir pas Jeannette,",
                                        "1": "Et d\u2019avoir en tout temps une langue indiscr\u00e8te\u00a0;",
                                        "2": "Mais pour cette fois-ci, je n\u2019ai point de courroux,",
                                        "3": "Je cesse d\u2019\u00e9clater, de pester contre vous\u00a0;",
                                        "4": "Quoique de l\u2019action l\u2019imprudence soit haute,",
                                        "5": "Ma main sur votre \u00e9chine a lav\u00e9 votre faute."
                                    }
                                },
                                "IV06-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! je me vengerai de ce trait d\u00e9loyal."
                                    }
                                },
                                "IV06-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous \u00eates caus\u00e9 vous-m\u00eame tout le mal."
                                    }
                                },
                                "IV06-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV06-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous n\u2019\u00e9tiez pas une cervelle folle,",
                                        "1": "Quand vous avez parl\u00e9 nagu\u00e8re \u00e0 votre idole,",
                                        "2": "Vous auriez aper\u00e7u Jeannette sur vos pas,",
                                        "3": "Dont l\u2019oreille subtile a d\u00e9couvert le cas."
                                    }
                                },
                                "IV06-19": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "On aurait pu surprendre un mot dit \u00e0 C\u00e9lie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "IV06-20": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et d\u2019o\u00f9 doncques viendrait cette prompte sortie\u00a0?",
                                        "1": "Oui, vous n\u2019\u00eates dehors que par votre caquet\u00a0;",
                                        "2": "Je ne sais si souvent vous jouez au piquet\u00a0;",
                                        "3": "Mais, au moins, faites-vous des \u00e9carts admirables."
                                    }
                                },
                                "IV06-21": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! le plus malheureux de tous les mis\u00e9rables\u00a0!",
                                        "1": "Mais encore, pourquoi me voir chass\u00e9 par toi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-22": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne fis jamais mieux que d\u2019en prendre l\u2019emploi\u00a0;",
                                        "1": "Par l\u00e0, j\u2019emp\u00eache au moins que de cet artifice",
                                        "2": "Je ne sois soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre auteur, ou complice."
                                    }
                                },
                                "IV06-23": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu devais donc, pour toi, frapper plus doucement."
                                    }
                                },
                                "IV06-24": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque sot, Trufaldin lorgnait exactement.",
                                        "1": "Et puis je vous dirai, sous ce pr\u00e9texte utile,",
                                        "2": "Je n\u2019\u00e9tais point f\u00e2ch\u00e9 d\u2019\u00e9vaporer ma bile\u00a0:",
                                        "3": "Enfin la chose est faite, et si j\u2019ai votre foi,",
                                        "4": "Qu\u2019on ne vous verra point vouloir venger sur moi\u00a0;",
                                        "5": "Soit, ou directement, ou par quelque autre voie,",
                                        "6": "Les coups sur votre r\u00e2ble assen\u00e9s avec joie,",
                                        "7": "Je vous promets aid\u00e9 par le poste o\u00f9 je suis,",
                                        "8": "De contenter vos v\u0153ux avant qu\u2019il soit deux nuits."
                                    }
                                },
                                "IV06-25": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoique ton traitement ait eu trop de rudesse,",
                                        "1": "Qu\u2019est-ce que dessus moi ne peut cette promesse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-26": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous le promettez donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-27": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je te le promets."
                                    }
                                },
                                "IV06-28": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas encor tout, promettez que jamais",
                                        "1": "Vous ne vous m\u00ealerez dans quoi que j\u2019entreprenne."
                                    }
                                },
                                "IV06-29": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit."
                                    }
                                },
                                "IV06-30": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous y manquez, votre fi\u00e8vre quartaine."
                                    }
                                },
                                "IV06-31": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais tiens\u2011moi donc parole, et songe \u00e0 mon repos."
                                    }
                                },
                                "IV06-32": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez quitter l\u2019habit, et graisser votre dos."
                                    }
                                },
                                "IV06-33": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faut-il que le malheur qui me suit \u00e0 la trace,",
                                        "1": "Me fasse voir toujours disgr\u00e2ce sur disgr\u00e2ce\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "IV06-34": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! vous n\u2019\u00eates pas loin\u00a0! sortez vite d\u2019ici\u00a0;",
                                        "1": "Mais, surtout, gardez\u2011vous de prendre aucun souci\u00a0:",
                                        "2": "Puisque je fais pour vous, que cela vous suffise\u00a0;",
                                        "3": "N\u2019aidez point mon projet de la moindre entreprise\u2026",
                                        "4": "Demeurez en repos."
                                    }
                                },
                                "IV06-35": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, va, je m\u2019y tiendrai."
                                    }
                                },
                                "IV06-36": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut voir maintenant quel biais je prendrai."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "IV07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "IV07-1": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mascarille, je viens te dire une nouvelle,",
                                        "1": "Qui donne \u00e0 tes desseins une atteinte cruelle\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 l\u2019heure que je parle, un jeune \u00c9gyptien,",
                                        "3": "Qui n\u2019est pas noir pourtant, et sent assez son bien,",
                                        "4": "Arrive accompagn\u00e9 d\u2019une vieille fort h\u00e2ve,",
                                        "5": "Et vient chez Trufaldin racheter cette esclave",
                                        "6": "Que vous vouliez. Pour elle, il para\u00eet fort z\u00e9l\u00e9."
                                    }
                                },
                                "IV07-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, c\u2019est l\u2019amant dont C\u00e9lie a parl\u00e9.",
                                        "1": "Fut-il jamais destin plus brouill\u00e9 que le n\u00f4tre\u00a0!",
                                        "2": "Sortant d\u2019un embarras, nous entrons dans un autre.",
                                        "3": "En vain nous apprenons que L\u00e9andre est au point",
                                        "4": "De quitter la partie, et ne nous troubler point\u00a0;",
                                        "5": "Que son p\u00e8re, arriv\u00e9 contre toute esp\u00e9rance,",
                                        "6": "Du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Hippolyte emporte la balance\u00a0;",
                                        "7": "Qu\u2019il a tout fait changer par son autorit\u00e9,",
                                        "8": "Et va d\u00e8s aujourd\u2019hui conclure le trait\u00e9\u00a0;",
                                        "9": "Lorsqu\u2019un rival s\u2019\u00e9loigne, un autre plus funeste",
                                        "10": "S\u2019en vient nous enlever tout l\u2019espoir qui nous reste\u00a0:",
                                        "11": "Toutefois, par un trait merveilleux de mon art,",
                                        "12": "Je crois que je pourrai retarder leur d\u00e9part,",
                                        "13": "Et me donner le temps qui sera n\u00e9cessaire,",
                                        "14": "Pour t\u00e2cher de finir cette fameuse affaire.",
                                        "15": "Il s\u2019est fait un grand vol, par qui, l\u2019on n\u2019en sait rien\u00a0;",
                                        "16": "Eux autres rarement passent pour gens de bien\u00a0:",
                                        "17": "Je veux adroitement sur un soup\u00e7on frivole,",
                                        "18": "Faire pour quelques jours emprisonner ce dr\u00f4le\u00a0;",
                                        "19": "Je sais des Officiers de justice alt\u00e9r\u00e9s,",
                                        "20": "Qui sont pour de tels coups de vrais d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s\u00a0:",
                                        "21": "Dessus l\u2019avide espoir de quelque paraguante,",
                                        "22": "Il n\u2019est rien que leur art aveugl\u00e9ment ne tente,",
                                        "23": "Et du plus innocent, toujours \u00e0 leur profit",
                                        "24": "La bourse est criminelle, et paie son d\u00e9lit."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "V": {
                    "title": "Acte V",
                    "scenes": {
                        "V01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "V01-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah chien\u00a0! ah double chien\u00a0! m\u00e2tine de cervelle,",
                                        "1": "Ta pers\u00e9cution sera-t-elle \u00e9ternelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V01-2": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par les soins vigilants de l\u2019Exempt balafr\u00e9,",
                                        "1": "Ton affaire allait bien, le dr\u00f4le \u00e9tait coffr\u00e9,",
                                        "2": "Si ton Ma\u00eetre au moment ne f\u00fbt venu lui-m\u00eame,",
                                        "3": "En vrai d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, rompre ton stratag\u00e8me\u00a0:",
                                        "4": "Je ne saurais souffrir, a-t-il dit hautement,",
                                        "5": "Et comme on r\u00e9sistait \u00e0 l\u00e2cher sa personne,",
                                        "6": "D\u2019abord il a charg\u00e9 si bien sur les recors,",
                                        "7": "Qui sont gens d\u2019ordinaire \u00e0 craindre pour leurs corps,",
                                        "8": "Qu\u2019\u00e0 l\u2019heure que je parle ils sont encore en fuite,",
                                        "9": "Et pensent tous avoir un L\u00e9lie \u00e0 leur suite."
                                    }
                                },
                                "V01-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le tra\u00eetre ne sait pas que cet \u00c9gyptien,",
                                        "1": "Est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u2011dedans pour lui ravir son bien."
                                    }
                                },
                                "V01-4": {
                                    "personnage": "Ergaste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, certaine affaire \u00e0 te quitter m\u2019oblige."
                                    }
                                },
                                "V01-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je suis stup\u00e9fait de ce dernier prodige\u00a0;",
                                        "1": "On dirait, et pour moi, j\u2019en suis persuad\u00e9,",
                                        "2": "Que ce d\u00e9mon brouillon, dont il est poss\u00e9d\u00e9,",
                                        "3": "Se plaise \u00e0 me braver, et me l\u2019aille conduire,",
                                        "4": "Partout o\u00f9 sa pr\u00e9sence est capable de nuire.",
                                        "5": "Pourtant, je veux poursuivre, et malgr\u00e9 tous ces coups,",
                                        "6": "Voir qui l\u2019emportera de ce diable, ou de nous\u00a0:",
                                        "7": "C\u00e9lie est quelque peu de notre intelligence,",
                                        "8": "Et ne voit son d\u00e9part qu\u2019avec r\u00e9pugnance\u00a0;",
                                        "9": "Je t\u00e2che \u00e0 profiter de cette occasion\u00a0:",
                                        "10": "Mais ils viennent\u00a0; songeons \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution.",
                                        "11": "Cette maison meubl\u00e9e est en ma biens\u00e9ance,",
                                        "12": "Je puis en disposer avec grande licence\u00a0;",
                                        "13": "Si le sort nous en dit, tout sera bien r\u00e9gl\u00e9,",
                                        "14": "Nul que moi ne s\u2019y tient, et j\u2019en garde la cl\u00e9.",
                                        "15": "Oh\u00a0! Dieu, qu\u2019en peu de temps on a vu d\u2019aventures\u00a0!",
                                        "16": "Et qu\u2019un fourbe est contraint de prendre de figures\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "V02-1": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous le savez, C\u00e9lie, il n\u2019est rien que mon c\u0153ur",
                                        "1": "N\u2019ait fait, pour vous prouver l\u2019exc\u00e8s de son ardeur\u00a0;",
                                        "2": "Chez les V\u00e9nitiens, d\u00e8s un assez jeune \u00e2ge,",
                                        "3": "La guerre en quelque estime avait mis mon courage,",
                                        "4": "Et j\u2019y pouvais un jour, sans trop croire de moi,",
                                        "5": "Pr\u00e9tendre en les servant, un honorable emploi\u00a0:",
                                        "6": "Lorsqu\u2019on me vit pour vous oublier toute chose,",
                                        "7": "Et que le prompt effet d\u2019une m\u00e9tamorphose,",
                                        "8": "Qui suivit de mon c\u0153ur le soudain changement,",
                                        "9": "Parmi vos compagnons sut ranger votre Amant,",
                                        "10": "Sans que mille accidents, ni votre indiff\u00e9rence,",
                                        "11": "Aient pu me d\u00e9tacher de ma pers\u00e9v\u00e9rance\u00a0:",
                                        "12": "Depuis, par un hasard, d\u2019avec vous s\u00e9par\u00e9,",
                                        "13": "Pour beaucoup plus de temps que je n\u2019eusse augur\u00e9,",
                                        "14": "Je n\u2019ai pour vous rejoindre \u00e9pargn\u00e9 temps ni peine\u00a0:",
                                        "15": "Enfin, ayant trouv\u00e9 la vieille \u00c9gyptienne,",
                                        "16": "Et plein d\u2019impatience, apprenant votre sort,",
                                        "17": "Que pour certain argent qui leur importait fort,",
                                        "18": "Et qui de tous vos gens d\u00e9tourna le naufrage,",
                                        "19": "Vous aviez en ces lieux \u00e9t\u00e9 mise en otage\u00a0:",
                                        "20": "J\u2019accours vite y briser ces cha\u00eenes d\u2019int\u00e9r\u00eat,",
                                        "21": "Et recevoir de vous les ordres qu\u2019il vous pla\u00eet\u00a0:",
                                        "22": "Cependant on vous voit une morne tristesse,",
                                        "23": "Alors que dans vos yeux doit briller l\u2019all\u00e9gresse\u00a0;",
                                        "24": "Si pour vous la retraite avait quelques appas,",
                                        "25": "Venise, du butin fait parmi les combats,",
                                        "26": "Me garde pour tous deux, de quoi pouvoir y vivre.",
                                        "27": "Que si, comme devant, il vous faut encor suivre,",
                                        "28": "J\u2019y consens, et mon c\u0153ur n\u2019ambitionnera",
                                        "29": "Que d\u2019\u00eatre aupr\u00e8s de vous tout ce qu\u2019il vous plaira."
                                    }
                                },
                                "V02-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre z\u00e8le, pour moi, visiblement \u00e9clate\u00a0;",
                                        "1": "Pour en para\u00eetre triste, il faudrait \u00eatre ingrate\u00a0;",
                                        "2": "Et mon visage aussi par son \u00e9motion,",
                                        "3": "N\u2019explique point mon c\u0153ur en cette occasion\u00a0;",
                                        "4": "Une douleur de t\u00eate y peint sa violence,",
                                        "5": "Et, si j\u2019avais sur vous quelque peu de puissance,",
                                        "6": "Notre voyage, au moins, pour trois ou quatre jours,",
                                        "7": "Attendrait que ce mal e\u00fbt pris un autre cours."
                                    }
                                },
                                "V02-3": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autant que vous voudrez, faites qu\u2019il se diff\u00e8re,",
                                        "1": "Toutes mes volont\u00e9s ne butent qu\u2019\u00e0 vous plaire\u00a0;",
                                        "2": "Cherchons une maison \u00e0 vous mettre en repos,",
                                        "3": "L\u2019\u00e9criteau que voici s\u2019offre tout \u00e0 propos."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "V03-1": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur Suisse, \u00eates-vous de ce logis le ma\u00eetre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, pour serfir \u00e0 fous."
                                    }
                                },
                                "V03-3": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourrons-nous y bien \u00eatre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, moi pour d\u2019estrancher chappon champre garni\u00a0;",
                                        "1": "Mais ch\u00e9 non point locher te gent te m\u00e9chant vi."
                                    }
                                },
                                "V03-5": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois votre maison franche de tout ombrage."
                                    }
                                },
                                "V03-6": {
                                    "personnage": "Mascarille ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fous nouviau dant sti fil, moi foir \u00e0 la fissage."
                                    }
                                },
                                "V03-7": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "V03-8": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La matame est-il mariage al montsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-9": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-10": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il \u00eatre son fame, ou s\u2019il \u00eatre son s\u0153ur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-11": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "V03-12": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon foi, pien choli\u00a0: finir pour marchandisse,",
                                        "1": "Ou pien pour temanter \u00e0 la Palais choustice\u00a0?",
                                        "2": "La proc\u00e8s, il fault rien, il co\u00fbter tant tarchant\u00a0;",
                                        "3": "La procurair larron, la focat pien m\u00e9chant."
                                    }
                                },
                                "V03-13": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas pour cela."
                                    }
                                },
                                "V03-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fous tonc mener sti file,",
                                        "1": "Pour fenir pourmener, et recarter la file\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-15": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe. Je suis \u00e0 vous dans un moment.",
                                        "1": "Je vais faire venir la vieille promptement,",
                                        "2": "Contremander aussi notre voiture pr\u00eate."
                                    }
                                },
                                "V03-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li ne porte pas pien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V03-17": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a mal \u00e0 la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "V03-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, chavoir de pon fin, et de fromage pon.",
                                        "1": "Entre fous, entre fous, dans mon petit maisson."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "V04-1": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel que soit le transport d\u2019une \u00e2me impatiente,",
                                        "1": "Ma parole m\u2019engage \u00e0 rester en attente\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 laisser faire un autre, et voir sans rien oser,",
                                        "3": "Comme de mes destins le Ciel veut disposer.",
                                        "4": "Demandiez-vous quelqu\u2019un dedans cette demeure\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V04-2": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un logis garni que j\u2019ai pris tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "V04-3": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 mon p\u00e8re pourtant, la maison appartient,",
                                        "1": "Et mon valet la nuit, pour la garder s\u2019y tient."
                                    }
                                },
                                "V04-4": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais, l\u2019\u00e9criteau marque au moins qu\u2019on la loue\u00a0:",
                                        "1": "Lisez."
                                    }
                                },
                                "V04-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, ceci me surprend, je l\u2019avoue\u00a0;",
                                        "1": "Qui diantre l\u2019aurait mis\u00a0? et par quel int\u00e9r\u00eat\u00a0?\u2026",
                                        "2": "Ah\u00a0! ma foi, je devine \u00e0 peu pr\u00e8s ce que c\u2019est\u00a0:",
                                        "3": "Cela ne peut venir que de ce que j\u2019augure."
                                    }
                                },
                                "V04-6": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-on vous demander quelle est cette aventure\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V04-7": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais \u00e0 tout autre en faire un grand secret\u00a0;",
                                        "1": "Mais, pour vous, il n\u2019importe, et vous serez discret\u00a0;",
                                        "2": "Sans doute, l\u2019\u00e9criteau que vous voyez para\u00eetre,",
                                        "3": "Comme je conjecture, au moins ne saurait \u00eatre,",
                                        "4": "Que quelque invention du valet que je dis,",
                                        "5": "Que quelque n\u0153ud subtil qu\u2019il doit avoir ourdi,",
                                        "6": "Pour mettre en mon pouvoir certaine \u00c9gyptienne,",
                                        "7": "Dont j\u2019ai l\u2019\u00e2me piqu\u00e9e, et qu\u2019il faut que j\u2019obtienne\u00a0:",
                                        "8": "Je l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 manqu\u00e9, et m\u00eame plusieurs coups."
                                    }
                                },
                                "V04-8": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous l\u2019appelez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V04-9": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "V04-10": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9\u00a0! que ne disiez-vous\u00a0!",
                                        "1": "Vous n\u2019aviez qu\u2019\u00e0 parler\u00a0; je vous aurais sans doute,",
                                        "2": "\u00c9pargn\u00e9 tous les soins que ce projet vous co\u00fbte."
                                    }
                                },
                                "V04-11": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? vous la connaissez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V04-12": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi, qui maintenant",
                                        "1": "Viens de la racheter."
                                    }
                                },
                                "V04-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh\u00a0! discours surprenant\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V04-14": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa sant\u00e9 de partir ne nous pouvant permettre,",
                                        "1": "Au logis que voil\u00e0 je venais de la mettre\u00a0;",
                                        "2": "Et je suis tr\u00e8s ravi dans cette occasion,",
                                        "3": "Que vous m\u2019ayez instruit de votre intention."
                                    }
                                },
                                "V04-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0? j\u2019obtiendrais de vous le bonheur que j\u2019esp\u00e8re\u00a0?",
                                        "1": "Vous pourriez\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "V04-16": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout \u00e0 l\u2019heure on va vous satisfaire."
                                    }
                                },
                                "V04-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que pourrais\u2011je vous dire\u00a0? et quel remerciement\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "V04-18": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, ne m\u2019en faites point, je n\u2019en veux nullement."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "V05-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! ne voil\u00e0 pas mon enrag\u00e9 de ma\u00eetre\u00a0!",
                                        "1": "Il nous va faire encor quelque nouveau biss\u00eatre."
                                    }
                                },
                                "V05-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sous ce grotesque habit, qui l\u2019aurait reconnu\u00a0?",
                                        "1": "Approche, Mascarille, et sois le bienvenu."
                                    }
                                },
                                "V05-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi souis ein chant honneur, moi non point Maquerille,",
                                        "1": "Chai point fentre chamais le fame ni le fille."
                                    }
                                },
                                "V05-4": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le plaisant baragouin\u00a0! il est bon, sur ma foi."
                                    }
                                },
                                "V05-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Alle fous pourmener, sans toi rire te moi."
                                    }
                                },
                                "V05-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Va, va, l\u00e8ve le masque, et reconnais ton ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V05-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Partieu, tiaple, mon foi jamais toi chai conna\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "V05-8": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout est accommod\u00e9, ne te d\u00e9guise point."
                                    }
                                },
                                "V05-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si toi point en aller, chai paille ein cou te point."
                                    }
                                },
                                "V05-10": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ton jargon Allemand est superflu, te dis-je\u00a0;",
                                        "1": "Car nous sommes d\u2019accord, et sa bont\u00e9 m\u2019oblige\u00a0:",
                                        "2": "J\u2019ai tout ce que mes v\u0153ux lui pouvaient demander,",
                                        "3": "Et tu n\u2019as pas sujet de rien appr\u00e9hender."
                                    }
                                },
                                "V05-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous \u00eates d\u2019accord par un bonheur extr\u00eame,",
                                        "1": "Je me dessuisse donc, et redeviens moi-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "V05-12": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce valet vous servait avec beaucoup de feu\u00a0;",
                                        "1": "Mais je reviens \u00e0 vous, demeurez quelque peu."
                                    }
                                },
                                "V05-13": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, que diras-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V05-14": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que j\u2019ai l\u2019\u00e2me ravie,",
                                        "1": "De voir d\u2019un beau succ\u00e8s notre peine suivie."
                                    }
                                },
                                "V05-15": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu feignais \u00e0 sortir de ton d\u00e9guisement\u00a0?",
                                        "1": "Et ne pouvais me croire en cet \u00e9v\u00e9nement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V05-16": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme je vous connais, j\u2019\u00e9tais dans l\u2019\u00e9pouvante,",
                                        "1": "Et trouve l\u2019aventure aussi fort surprenante."
                                    }
                                },
                                "V05-17": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, confesse, qu\u2019enfin, c\u2019est avoir fait beaucoup\u00a0;",
                                        "1": "Au moins, j\u2019ai r\u00e9par\u00e9 mes fautes \u00e0 ce coup,",
                                        "2": "Et j\u2019aurai cet honneur d\u2019avoir fini l\u2019ouvrage."
                                    }
                                },
                                "V05-18": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit, vous aurez \u00e9t\u00e9 bien plus heureux que sage."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "V06-1": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019est-ce pas l\u00e0 l\u2019objet dont vous m\u2019avez parl\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V06-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! quel bonheur au mien pourrait \u00eatre \u00e9gal\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "V06-3": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, d\u2019un bienfait je vous suis redevable,",
                                        "1": "Si je ne l\u2019avouais, je serais condamnable\u00a0:",
                                        "2": "Mais enfin, ce bienfait aurait trop de rigueur,",
                                        "3": "S\u2019il fallait le payer aux d\u00e9pens de mon c\u0153ur\u00a0;",
                                        "4": "Jugez donc le transport o\u00f9 sa beaut\u00e9 me jette,",
                                        "5": "Si je dois \u00e0 ce prix vous acquitter ma dette\u00a0;",
                                        "6": "Vous \u00eates g\u00e9n\u00e9reux, vous ne le voudriez pas.",
                                        "7": "Adieu pour quelques jours, retournons sur nos pas."
                                    }
                                },
                                "V06-4": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ris, et toutefois je n\u2019en ai gu\u00e8re envie,",
                                        "1": "Vous voil\u00e0 bien d\u2019accord, il vous donne C\u00e9lie.",
                                        "2": "Et\u2026 Vous m\u2019entendez bien."
                                    }
                                },
                                "V06-5": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop, je ne veux plus",
                                        "1": "Te demander pour moi de secours superflus\u00a0;",
                                        "2": "Je suis un chien, un tra\u00eetre, un bourreau d\u00e9testable\u00a0!",
                                        "3": "Indigne d\u2019aucun soin, de rien faire incapable.",
                                        "4": "Va, cesse tes efforts pour un malencontreux,",
                                        "5": "Qui ne saurait souffrir que l\u2019on le rende heureux\u00a0!",
                                        "6": "Apr\u00e8s tant de malheurs, apr\u00e8s mon imprudence,",
                                        "7": "Le tr\u00e9pas me doit seul pr\u00eater son assistance."
                                    }
                                },
                                "V06-6": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le vrai moyen d\u2019achever son destin\u00a0;",
                                        "1": "Il ne lui manque plus que de mourir, enfin,",
                                        "2": "Pour le couronnement de toutes ses sottises\u00a0;",
                                        "3": "Mais en vain son d\u00e9pit pour ses fautes commises,",
                                        "4": "Lui fait licencier mes soins et mon appui\u00a0;",
                                        "5": "Je veux, quoi qu\u2019il en soit, le servir malgr\u00e9 lui,",
                                        "6": "Et dessus son lutin obtenir la victoire\u00a0:",
                                        "7": "Plus l\u2019obstacle est puissant, plus on re\u00e7oit de gloire,",
                                        "8": "Et les difficult\u00e9s dont on est combattu,",
                                        "9": "Sont les dames d\u2019atour qui parent la vertu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "V07-1": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi que tu veuilles dire, et que l\u2019on se propose,",
                                        "1": "De ce retardement j\u2019attends fort peu de chose\u00a0;",
                                        "2": "Ce qu\u2019on voit de succ\u00e8s peut bien persuader",
                                        "3": "Qu\u2019ils ne sont pas encor fort pr\u00e8s de s\u2019accorder\u00a0;",
                                        "4": "Et je t\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit qu\u2019un c\u0153ur comme le n\u00f4tre,",
                                        "5": "Ne voudrait pas pour l\u2019un faire injustice \u00e0 l\u2019autre\u00a0;",
                                        "6": "Et que tr\u00e8s fortement, par de diff\u00e9rents n\u0153uds,",
                                        "7": "Je me trouve attach\u00e9e au parti de tous deux\u00a0:",
                                        "8": "Si L\u00e9lie a pour lui l\u2019amour et sa puissance,",
                                        "9": "Andr\u00e8s pour son partage a la reconnaissance,",
                                        "10": "Qui ne souffrira point que mes pensers secrets,",
                                        "11": "Consultent jamais rien contre ses int\u00e9r\u00eats\u00a0:",
                                        "12": "Oui, s\u2019il ne peut avoir plus de place en mon \u00e2me,",
                                        "13": "Si le don de mon c\u0153ur ne couronne sa flamme,",
                                        "14": "Au moins, dois-je ce prix \u00e0 ce qu\u2019il fait pour moi,",
                                        "15": "De n\u2019en choisir point d\u2019autre au m\u00e9pris de sa foi,",
                                        "16": "Et de faire \u00e0 mes v\u0153ux autant de violence,",
                                        "17": "Que j\u2019en fais aux d\u00e9sirs qu\u2019il met en \u00e9vidence\u00a0:",
                                        "18": "Sur ces difficult\u00e9s qu\u2019oppose mon devoir,",
                                        "19": "Juge ce que tu peux te permettre d\u2019espoir."
                                    }
                                },
                                "V07-2": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont, \u00e0 dire vrai, de tr\u00e8s f\u00e2cheux obstacles,",
                                        "1": "Et je ne sais point l\u2019art de faire des miracles\u00a0:",
                                        "2": "Mais je vais employer mes efforts plus puissants,",
                                        "3": "Remuer terre et Ciel, m\u2019y prendre de tout sens,",
                                        "4": "Pour t\u00e2cher de trouver un biais salutaire\u00a0;",
                                        "5": "Et vous dirai bient\u00f4t ce qui se pourra faire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "V08-1": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Depuis votre s\u00e9jour, les Dames de ces lieux",
                                        "1": "Se plaignent justement des larcins de vos yeux\u00a0;",
                                        "2": "Si vous leur d\u00e9robez leurs conqu\u00eates plus belles,",
                                        "3": "Et de tous leurs Amants faites des infid\u00e8les,",
                                        "4": "Il n\u2019est gu\u00e8re de c\u0153urs qui puissent \u00e9chapper",
                                        "5": "Aux traits, dont \u00e0 l\u2019abord vous savez les frapper\u00a0;",
                                        "6": "Et mille libert\u00e9s \u00e0 vos cha\u00eenes offertes,",
                                        "7": "Semblent vous enrichir chaque jour de nos pertes.",
                                        "8": "Quant \u00e0 moi, toutefois je ne me plaindrais pas,",
                                        "9": "Du pouvoir absolu de vos rares appas\u00a0;",
                                        "10": "Si lorsque mes Amants sont devenus les v\u00f4tres,",
                                        "11": "Un seul m\u2019e\u00fbt consol\u00e9 de la perte des autres\u00a0:",
                                        "12": "Mais qu\u2019inhumainement vous me les \u00f4tiez tous,",
                                        "13": "C\u2019est un dur proc\u00e9d\u00e9, dont je me plains \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "V08-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 d\u2019un air galant faire une raillerie\u00a0;",
                                        "1": "Mais, \u00e9pargnez un peu celle qui vous en prie\u00a0:",
                                        "2": "Vos yeux, vos propres yeux, se connaissent trop bien,",
                                        "3": "Pour pouvoir de ma part redouter jamais rien\u00a0;",
                                        "4": "Ils sont fort assur\u00e9s du pouvoir de leurs charmes,",
                                        "5": "Et ne prendront jamais de pareilles alarmes."
                                    }
                                },
                                "V08-3": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourtant, en ce discours je n\u2019ai rien avanc\u00e9,",
                                        "1": "Qui dans tous les esprits ne soit d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9\u00a0;",
                                        "2": "Et, sans parler du reste, on sait bien que C\u00e9lie",
                                        "3": "A caus\u00e9 des d\u00e9sirs \u00e0 L\u00e9andre et L\u00e9lie."
                                    }
                                },
                                "V08-4": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois, qu\u2019\u00e9tant tomb\u00e9s dans cet aveuglement,",
                                        "1": "Vous vous consoleriez de leur perte ais\u00e9ment,",
                                        "2": "Et trouveriez pour vous l\u2019amant peu souhaitable,",
                                        "3": "Qui d\u2019un si mauvais choix se trouverait capable."
                                    }
                                },
                                "V08-5": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au contraire, j\u2019agis d\u2019un air tout diff\u00e9rent,",
                                        "1": "Et trouve en vos beaut\u00e9s un m\u00e9rite si grand\u00a0;",
                                        "2": "J\u2019y vois tant de raisons capables de d\u00e9fendre",
                                        "3": "L\u2019inconstance de ceux qui s\u2019en laissent surprendre,",
                                        "4": "Que je ne puis bl\u00e2mer la nouveaut\u00e9 des feux,",
                                        "5": "Dont envers moi L\u00e9andre a parjur\u00e9 ses v\u0153ux\u00a0;",
                                        "6": "Et le vais voir tant\u00f4t, sans haine et sans col\u00e8re,",
                                        "7": "Ramen\u00e9 sous mes lois par le pouvoir d\u2019un p\u00e8re."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "V09-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Grande\u00a0! grande nouvelle, et succ\u00e8s surprenant\u00a0!",
                                        "1": "Que ma bouche vous vient annoncer maintenant."
                                    }
                                },
                                "V09-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est\u2011ce donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V09-3": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c9coutez, voici, sans flatterie\u2026"
                                    }
                                },
                                "V09-4": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V09-5": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "La fin d\u2019une vraie et pure Com\u00e9die\u00a0;",
                                        "1": "La vieille \u00c9gyptienne \u00e0 l\u2019heure m\u00eame\u2026"
                                    }
                                },
                                "V09-6": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V09-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Passait dedans la place, et ne songeait \u00e0 rien,",
                                        "1": "Alors qu\u2019une autre vieille assez d\u00e9figur\u00e9e,",
                                        "2": "L\u2019ayant de pr\u00e8s, au nez, longtemps consid\u00e9r\u00e9e\u00a0;",
                                        "3": "Par un bruit enrou\u00e9 de mots injurieux,",
                                        "4": "A donn\u00e9 le signal d\u2019un combat furieux\u00a0:",
                                        "5": "Qui pour armes, pourtant, mousquets, dagues ou fl\u00e8ches,",
                                        "6": "Ne faisait voir en l\u2019air que quatre griffes s\u00e8ches\u00a0;",
                                        "7": "Dont ces deux combattants s\u2019effor\u00e7aient d\u2019arracher,",
                                        "8": "Ce peu que sur leurs os les ans laissent de chair\u00a0:",
                                        "9": "On n\u2019entend que ces mots, chienne, louve, bagace\u00a0;",
                                        "10": "D\u2019abord leurs scoffions ont vol\u00e9 par la place,",
                                        "11": "Et laissant voir \u00e0 nu deux t\u00eates sans cheveux,",
                                        "12": "Ont rendu le combat risiblement affreux.",
                                        "13": "Andr\u00e8s, et Trufaldin, \u00e0 l\u2019\u00e9clat du murmure,",
                                        "14": "Ainsi que force monde, accourus d\u2019aventure,",
                                        "15": "Ont, \u00e0 les d\u00e9charpir, eu de la peine assez,",
                                        "16": "Tant leurs esprits \u00e9taient par la fureur pouss\u00e9s\u00a0;",
                                        "17": "Cependant que chacune apr\u00e8s cette temp\u00eate,",
                                        "18": "Songe \u00e0 cacher aux yeux la honte de sa t\u00eate,",
                                        "19": "Et que l\u2019on veut savoir qui causait cette humeur,",
                                        "20": "Celle qui la premi\u00e8re avait fait la rumeur,",
                                        "21": "Malgr\u00e9 la passion dont elle \u00e9tait \u00e9mue,",
                                        "22": "Ayant sur Trufaldin tenu longtemps la vue\u00a0;",
                                        "23": "A-t-elle dit tout haut\u00a0: oh\u00a0! rencontre opportune\u00a0!",
                                        "24": "Au nom de Zanobio Ruberti, que sa voix,",
                                        "25": "Pendant tout ce r\u00e9cit r\u00e9p\u00e9tait plusieurs fois\u00a0:",
                                        "26": "Andr\u00e8s, ayant chang\u00e9 quelque temps de visage,",
                                        "27": "Je vous laisse \u00e0 juger, si pendant ces affaires,",
                                        "28": "Trufaldin ressentait des transports ordinaires.",
                                        "29": "Enfin, pour retrancher ce que plus \u00e0 loisir,",
                                        "30": "Vous aurez le moyen de vous faire \u00e9claircir,",
                                        "31": "Par la confession de votre \u00c9gyptienne,",
                                        "32": "Trufaldin maintenant vous reconna\u00eet pour sienne ;",
                                        "33": "Andr\u00e8s est votre fr\u00e8re, et comme de sa s\u0153ur",
                                        "34": "Il ne peut plus songer \u00e0 se voir possesseur,",
                                        "35": "Une obligation qu\u2019il pr\u00e9tend reconna\u00eetre,",
                                        "36": "A fait qu\u2019il vous obtient pour \u00e9pouse \u00e0 mon ma\u00eetre\u00a0;",
                                        "37": "Dont le p\u00e8re, t\u00e9moin de tout l\u2019\u00e9v\u00e9nement,",
                                        "38": "Donne \u00e0 cette hym\u00e9n\u00e9e un plein consentement\u00a0;",
                                        "39": "Et pour mettre une joie enti\u00e8re en sa famille,",
                                        "40": "Pour le nouvel Horace a propos\u00e9 sa fille.",
                                        "41": "Voyez que d\u2019incidents \u00e0 la fois enfant\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "V09-8": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je demeure immobile \u00e0 tant de nouveaut\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "V09-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tous viennent sur mes pas, hors les deux championnes,",
                                        "1": "Qui du combat encor remettent leurs personnes\u00a0:",
                                        "2": "L\u00e9andre est de la troupe, et votre p\u00e8re aussi\u00a0:",
                                        "3": "Moi, je vais avertir mon ma\u00eetre de ceci\u00a0;",
                                        "4": "Et que, lorsqu\u2019\u00e0 ses v\u0153ux on croit le plus d\u2019obstacle,",
                                        "5": "Le Ciel en sa faveur produit comme un miracle."
                                    }
                                },
                                "V09-10": {
                                    "personnage": "Hippolyte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un tel ravissement rend mes esprits confus,",
                                        "1": "Que pour mon propre sort je n\u2019en aurais pas plus.",
                                        "2": "Mais les voici venir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "V10-1": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": " Ah\u00a0! ma fille."
                                    }
                                },
                                "V10-2": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! mon p\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "V10-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sais-tu d\u00e9j\u00e0 comment le Ciel nous est prosp\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V10-4": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens d\u2019entendre ici ce succ\u00e8s merveilleux."
                                    }
                                },
                                "V10-5": {
                                    "personnage": "Hippolyte ",
                                    "vers": {
                                        "0": "En vain vous parleriez pour excuser vos feux,",
                                        "1": "Si j\u2019ai devant les yeux ce que vous pouvez dire."
                                    }
                                },
                                "V10-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9andre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un g\u00e9n\u00e9reux pardon est ce que je d\u00e9sire\u00a0;",
                                        "1": "Mais j\u2019atteste les Cieux, qu\u2019en ce retour soudain",
                                        "2": "Mon p\u00e8re fait bien moins que mon propre dessein."
                                    }
                                },
                                "V10-7": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui l\u2019aurait jamais cru que cette ardeur si pure,",
                                        "1": "P\u00fbt \u00eatre condamn\u00e9e un jour par la nature\u00a0?",
                                        "2": "Toutefois, tant d\u2019honneur la sut toujours r\u00e9gir,",
                                        "3": "Qu\u2019en y changeant fort peu, je puis la retenir."
                                    }
                                },
                                "V10-8": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je me bl\u00e2mais, et croyais faire faute,",
                                        "1": "Quand je n\u2019avais pour vous qu\u2019une estime tr\u00e8s haute\u00a0;",
                                        "2": "Je ne pouvais savoir quel obstacle puissant",
                                        "3": "M\u2019arr\u00eatait sur un pas si doux et si glissant,",
                                        "4": "Et d\u00e9tournait mon c\u0153ur de l\u2019aveu d\u2019une flamme,",
                                        "5": "Que mes sens s\u2019effor\u00e7aient d\u2019introduire en mon \u00e2me."
                                    }
                                },
                                "V10-9": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais en te recouvrant que diras-tu de moi\u00a0?",
                                        "1": "Si je songe aussit\u00f4t \u00e0 me priver de toi\u00a0?",
                                        "2": "Et t\u2019engage \u00e0 son fils sous les lois d\u2019hym\u00e9n\u00e9e\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "V10-10": {
                                    "personnage": "C\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que de vous maintenant d\u00e9pend ma destin\u00e9e."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "V11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "V11-1": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyons si votre diable aura bien le pouvoir",
                                        "1": "De d\u00e9truire \u00e0 ce coup un si solide espoir\u00a0;",
                                        "2": "Et si contre l\u2019exc\u00e8s du bien qui vous arrive,",
                                        "3": "Vous armerez encor votre imaginative.",
                                        "4": "Par un coup impr\u00e9vu des destins les plus doux,",
                                        "5": "Vos v\u0153ux sont couronn\u00e9s, et C\u00e9lie est \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "V11-2": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croirai-je que du Ciel la puissance absolue\u00a0?\u2026"
                                    }
                                },
                                "V11-3": {
                                    "personnage": "Trufaldin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mon gendre, il est vrai."
                                    }
                                },
                                "V11-4": {
                                    "personnage": "Pandolfe",
                                    "vers": {
                                        "0": "La chose est r\u00e9solue."
                                    }
                                },
                                "V11-5": {
                                    "personnage": "Andr\u00e8s",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je m\u2019acquitte par l\u00e0 de ce que je vous dois."
                                    }
                                },
                                "V11-6": {
                                    "personnage": "L\u00e9lie ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut que je t\u2019embrasse, et mille et mille fois,",
                                        "1": "Dans cette joie\u2026"
                                    }
                                },
                                "V11-7": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ahi, ahi\u00a0! doucement, je vous prie,",
                                        "1": "Il m\u2019a presque \u00e9touff\u00e9, je crains fort pour C\u00e9lie.",
                                        "2": "Si vous la caressez avec tant de transport\u00a0:",
                                        "3": "De vos embrassements on se passerait fort."
                                    }
                                },
                                "V11-8": {
                                    "personnage": "Trufaldin ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez le bonheur que le Ciel me renvoie\u00a0;",
                                        "1": "Mais puisqu\u2019un m\u00eame jour nous met tous dans la joie,",
                                        "2": "Ne nous s\u00e9parons point qu\u2019il ne soit termin\u00e9,",
                                        "3": "Et que son p\u00e8re aussi nous soit vite amen\u00e9."
                                    }
                                },
                                "V11-9": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voil\u00e0 tous pourvus\u00a0; n\u2019est-il point quelque fille,",
                                        "1": "Qui p\u00fbt accommoder le pauvre Mascarille\u00a0;",
                                        "2": "\u00c0 voir chacun se joindre \u00e0 sa chacune ici,",
                                        "3": "J\u2019ai des d\u00e9mangeaisons de mariage aussi."
                                    }
                                },
                                "V11-10": {
                                    "personnage": "Anselme",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai ton fait."
                                    }
                                },
                                "V11-11": {
                                    "personnage": "Mascarille",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons donc\u00a0; et que les Cieux prosp\u00e8res",
                                        "1": "Nous donnent des enfants dont nous soyons les p\u00e8res."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}