{
    "pieces": [
        {
            "title": "Monsieur De Pourceaugnac,",
            "actes": {
                "I": {
                    "title": "Acte I",
                    "scenes": {
                        "I01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, \u00c9raste, gardons d\u2019\u00eatre \nsurpris\u00a0; je tremble qu\u2019on ne nous voie ensemble\u00a0; et tout \nserait perdu, apr\u00e8s la d\u00e9fense que l\u2019on m\u2019a faite."
                                    }
                                },
                                "I01-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je regarde de tous c\u00f4t\u00e9s, et je n\u2019aper\u00e7ois rien."
                                    }
                                },
                                "I01-3": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aie aussi l\u2019\u0153il au guet, N\u00e9rine, et prends bien garde qu\u2019il ne vienne personne."
                                    }
                                },
                                "I01-4": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Reposez-vous sur moi, et dites hardiment ce que vous avez \u00e0 vous dire."
                                    }
                                },
                                "I01-5": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avez-vous imagin\u00e9 pour notre affaire \nquelque chose de favorable\u00a0? et croyez-vous, \u00c9raste, pouvoir venir \u00e0\n bout de d\u00e9tourner ce f\u00e2cheux Mariage que mon P\u00e8re s\u2019est mis en \nt\u00eate\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I01-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins y travaillons-nous \nfortement\u00a0; et d\u00e9j\u00e0 nous avons pr\u00e9par\u00e9 un bon nombre de Batteries \npour renverser ce dessein ridicule."
                                    }
                                },
                                "I01-7": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Par ma foi, voil\u00e0 votre P\u00e8re\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-8": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah s\u00e9parons-nous vite."
                                    }
                                },
                                "I01-9": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, non, ne bougez, je m\u2019\u00e9tais tromp\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I01-10": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, N\u00e9rine, que tu es sotte, de nous donner de ces frayeurs\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I01-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, belle Julie, nous avons dress\u00e9 \npour cela quantit\u00e9 de Machines, et nous ne feignons point de mettre tout\n en usage, sur la permission que vous m\u2019avez donn\u00e9e.Ne nous demandez \npoint tous les ressorts que nous ferons jouer, vous en aurez le \ndivertissement\u00a0; et comme aux Com\u00e9dies, il est bon de vous laisser \nle plaisir de la surprise, et de ne vous avertir point de tout ce qu\u2019on \nvous fera voir, c\u2019est assez de vous dire que nous avons en main divers \nstratag\u00e8mes tous pr\u00eats \u00e0 produire dans l\u2019occasion, et que l\u2019ing\u00e9nieuse \nN\u00e9rine et l\u2019adroit Sbrigani entreprennent l\u2019affaire."
                                    }
                                },
                                "I01-12": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment.Votre P\u00e8re se moque-t-il \nde vouloir vous anger de son Avocat de Limoges, Monsieur de \nPourceaugnac, qu\u2019il n\u2019a vu de sa vie, et qui vient par le Coche vous \nenlever \u00e0 notre barbe\u00a0? Faut-il que trois ou quatre mille \u00e9cus de \nplus, sur la parole de votre Oncle, lui fassent rejeter un Amant qui \nvous agr\u00e9e\u00a0? Et une Personne comme vous, est-elle faite pour un \nLimosin\u00a0? S\u2019il a envie de se marier, que ne prend-il une Limosine, \net ne laisse-t-il en repos les Chr\u00e9tiens\u00a0? Le seul nom de Monsieur \nde Pourceaugnac m\u2019a mis dans une col\u00e8re effroyable.J\u2019enrage de Monsieur \nde Pourceaugnac.Quand il n\u2019y aurait que ce nom-l\u00e0, Monsieur de \nPourceaugnac, j\u2019y br\u00fblerai mes Livres, ou je romprai ce Mariage, et vous\n ne serez point Madame de Pourceaugnac.Pourceaugnac\u00a0! cela se \npeut-il souffrir\u00a0? Non, Pourceaugnac est une chose que je ne \nsaurais supporter, et nous lui jouerons tant de pi\u00e8ces, nous lui ferons \ntant de niches sur niches, que nous renverrons \u00e0 Limoges Monsieur de \nPourceaugnac."
                                    }
                                },
                                "I01-13": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici notre subtil Napolitain, qui nous dira des nouvelles."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, votre Homme arrive, je l\u2019ai vu \u00e0 trois lieues d\u2019ici, o\u00f9 a couch\u00e9 le Coche\u00a0;\n              et dans la Cuisine o\u00f9 il est descendu pour d\u00e9jeuner, je l\u2019ai \u00e9tudi\u00e9 une bonne grosse\n              demie heure, et je le sais d\u00e9j\u00e0 par c\u0153ur. Pour sa figure, je ne veux point vous en\n              parler, vous verrez de quel air la Nature l\u2019a dessin\u00e9e, et si l\u2019ajustement qui\n              l\u2019accompagne y r\u00e9pond comme il faut\u00a0: mais pour son Esprit, je vous avertis par avance\n              qu\u2019il est des plus \u00e9pais qui se fassent\u00a0; que nous trouvons en lui une mati\u00e8re tout \u00e0\n              fait dispos\u00e9e pour ce que nous voulons, et qu\u2019il est Homme enfin \u00e0 donner dans tous\n              les panneaux qu\u2019on lui pr\u00e9sentera."
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous dis-tu vrai\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, si je me connais en Gens."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Madame, voil\u00e0 un Illustre, votre affaire ne pouvait \u00eatre mise en de meilleures mains,\n              et c\u2019est le H\u00e9ros de notre Si\u00e8cle pour les exploits dont il s\u2019agit\u00a0: Un Homme qui\n              vingt fois en sa vie pour servir ses Amis, a g\u00e9n\u00e9reusement affront\u00e9 les Gal\u00e8res\u00a0; qui\n              au p\u00e9ril de ses bras et de ses \u00e9paules, sait mettre noblement \u00e0 fin les aventures les\n              plus difficiles\u00a0; et qui, tel que vous le voyez, est exil\u00e9 de son Pays pour je ne sais\n              combien d\u2019actions honorables qu\u2019il a g\u00e9n\u00e9reusement entreprises."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis confus des louanges dont vous m\u2019honorez, et je pourrais vous en donner avec\n              plus de justice sur les merveilles de votre vie\u00a0; et principalement sur la gloire que\n              vous acqu\u00eetes, lorsqu\u2019avec tant d\u2019honn\u00eatet\u00e9 vous pip\u00e2tes au jeu, pour douze mille\n              \u00e9cus, ce jeune Seigneur \u00e9tranger que l\u2019on mena chez vous\u00a0; lorsque vous f\u00eetes\n              galamment ce faux Contrat qui ruina toute une Famille\u00a0; lorsque avec tant de grandeur\n              d\u2019\u00e2me vous s\u00fbtes nier le d\u00e9p\u00f4t qu\u2019on vous avait confi\u00e9\u00a0; et que si g\u00e9n\u00e9reusement on\n              vous vit pr\u00eater votre t\u00e9moignage \u00e0 faire pendre ces deux Personnes qui ne l\u2019avaient\n              pas m\u00e9rit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont petites bagatelles qui ne valent pas qu\u2019on en parle, et vos \u00e9loges me font\n              rougir."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux bien \u00e9pargner votre modestie\u00a0; laissons cela\u00a0; et pour commencer notre\n              affaire, allons vite joindre notre Provincial, tandis que de votre c\u00f4t\u00e9 vous nous\n              tiendrez pr\u00eats au besoin les autres Acteurs de la Com\u00e9die."
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au moins, Madame, souvenez-vous de votre R\u00f4le\u00a0; et pour mieux couvrir notre jeu,\n              feignez, comme on vous a dit, d\u2019\u00eatre la plus contente du monde des r\u00e9solutions de\n              votre P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019il ne tient qu\u2019\u00e0 cela, les choses iront \u00e0 merveille."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, belle Julie, si toutes nos Machines venaient \u00e0 ne pas r\u00e9ussir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je d\u00e9clarerai \u00e0 mon P\u00e8re mes v\u00e9ritables sentiments."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si contre vos sentiments il s\u2019obstinait \u00e0 son dessein\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le menacerais de me jeter dans un Convent."
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais si malgr\u00e9 tout cela il voulait vous forcer \u00e0 ce Mariage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que voulez-vous que je vous dise\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que je veux que vous me disiez\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qu\u2019on dit quand on aime bien."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que rien ne pourra vous contraindre, et que malgr\u00e9 tous les efforts d\u2019un P\u00e8re, vous\n              me promettez d\u2019\u00eatre \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, \u00c9raste, contentez-vous de ce que je fais maintenant, et n\u2019allez point\n              tenter sur l\u2019avenir les r\u00e9solutions de mon c\u0153ur\u00a0: ne fatiguez point mon devoir par les\n              propositions d\u2019une f\u00e2cheuse extr\u00e9mit\u00e9 dont peut-\u00eatre n\u2019aurons-nous pas besoin\u00a0; et\n              s\u2019il y faut venir, souffrez au moins que j\u2019y sois entra\u00een\u00e9e par la suite des\n              choses."
                                    }
                                },
                                "I02-22": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh bien\u2026"
                                    }
                                },
                                "I02-23": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, voici notre Homme, songeons \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "I02-24": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah comme il est b\u00e2ti\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, quoi\u00a0? qu\u2019est-ce\u00a0?\n qu\u2019y a-t-il\u00a0? Au diantre soit la sotte Ville, et les sottes Gens \nqui y sont\u00a0: ne pouvoir faire un pas sans trouver des Nigauds qui \nvous regardent, et se mettent \u00e0 rire\u00a0! Eh, Messieurs les Badauds, \nfaites vos affaires, et laissez passer les Personnes sans leur rire au \nnez. Je me donne au Diable, si je ne baille un coup de poing au premier \nque je verrai rire."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que c\u2019est, Messieurs\u00a0?\n que veut dire cela\u00a0? \u00e0 qui en avez-vous\u00a0? faut-il se moquer \nainsi des honn\u00eates \u00c9trangers qui arrivent ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un Homme raisonnable celui-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel proc\u00e9d\u00e9 est le v\u00f4tre\u00a0? et qu\u2019avez-vous \u00e0 rire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur a-t-il quelque chose de ridicule en soi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il autrement que les autres\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis-je tortu, ou bossu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Apprenez \u00e0 conna\u00eetre les Gens."
                                    }
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est bien dit."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur est d\u2019une mine \u00e0 respecter."
                                    }
                                },
                                "I03-13": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai."
                                    }
                                },
                                "I03-14": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Personne de condition."
                                    }
                                },
                                "I03-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Gentilhomme Limosin."
                                    }
                                },
                                "I03-16": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Homme d\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "I03-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui a \u00e9tudi\u00e9 en Droit."
                                    }
                                },
                                "I03-18": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous fait trop d\u2019honneur, de venir dans votre Ville."
                                    }
                                },
                                "I03-19": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I03-20": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur n\u2019est point une Personne \u00e0 faire rire."
                                    }
                                },
                                "I03-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I03-22": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quiconque rira de lui, aura affaire \u00e0 moi."
                                    }
                                },
                                "I03-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je vous suis infiniment oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-24": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis f\u00e2ch\u00e9, Monsieur, de voir recevoir de la sorte une Personne comme vous, et je vous demande pardon pour la Ville."
                                    }
                                },
                                "I03-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I03-26": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ai vu ce matin, Monsieur, \navec le Coche, lorsque vous avez d\u00e9jeun\u00e9\u00a0; et la gr\u00e2ce avec \nlaquelle vous mangiez votre pain, m\u2019a fait na\u00eetre d\u2019abord de l\u2019amiti\u00e9 \npour vous\u00a0: Et comme je sais que vous n\u2019\u00eates jamais venu en ce \nPays, et que vous y \u00eates tout neuf, je suis bien aise de vous avoir \ntrouv\u00e9 pour vous offrir mon service \u00e0 cette arriv\u00e9e, et vous aider \u00e0 \nvous conduire parmi ce Peuple, qui n\u2019a pas parfois pour les honn\u00eates \nGens toute la consid\u00e9ration qu\u2019il faudrait."
                                    }
                                },
                                "I03-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop de gr\u00e2ce que vous me faites."
                                    }
                                },
                                "I03-28": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit\u00a0; du moment que je vous ai vu, je me suis senti pour vous de l\u2019inclination."
                                    }
                                },
                                "I03-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-30": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre physionomie m\u2019a plu."
                                    }
                                },
                                "I03-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce m\u2019est beaucoup d\u2019honneur."
                                    }
                                },
                                "I03-32": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y ai vu quelque chose d\u2019honn\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I03-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I03-34": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelque chose d\u2019aimable."
                                    }
                                },
                                "I03-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-36": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gracieux."
                                    }
                                },
                                "I03-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-38": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "De doux."
                                    }
                                },
                                "I03-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-40": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "De majestueux."
                                    }
                                },
                                "I03-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-42": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "De franc."
                                    }
                                },
                                "I03-43": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-44": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et de cordial."
                                    }
                                },
                                "I03-45": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I03-46": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous assure que je suis tout \u00e0 vous."
                                    }
                                },
                                "I03-47": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous ai beaucoup d\u2019obligation."
                                    }
                                },
                                "I03-48": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est du fond du c\u0153ur que je parle."
                                    }
                                },
                                "I03-49": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois."
                                    }
                                },
                                "I03-50": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si j\u2019avais l\u2019honneur d\u2019\u00eatre connu de vous, vous sauriez que je suis un Homme tout \u00e0 fait sinc\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I03-51": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019en doute point."
                                    }
                                },
                                "I03-52": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ennemi de la fourberie."
                                    }
                                },
                                "I03-53": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis persuad\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I03-54": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui n\u2019est pas capable de d\u00e9guiser ses sentiments."
                                    }
                                },
                                "I03-55": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ma pens\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I03-56": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous regardez mon habit qui n\u2019est pas\n fait comme les autres\u00a0; mais je suis originaire de Naples, \u00e0 votre\n service, et j\u2019ai voulu conserver un peu et la mani\u00e8re de s\u2019habiller, et\n la sinc\u00e9rit\u00e9 de mon Pays."
                                    }
                                },
                                "I03-57": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien fait\u00a0: Pour moi j\u2019ai voulu me mettre \u00e0 la mode de la Cour pour la Campagne."
                                    }
                                },
                                "I03-58": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, cela vous va mieux qu\u2019\u00e0 tous nos Courtisans."
                                    }
                                },
                                "I03-59": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que m\u2019a dit mon Tailleur\u00a0; l\u2019habit est propre et riche, et il fera du bruit ici."
                                    }
                                },
                                "I03-60": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute. N\u2019irez-vous pas au Louvre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-61": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faudra bien aller faire ma Cour."
                                    }
                                },
                                "I03-62": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Roi sera ravi de vous voir."
                                    }
                                },
                                "I03-63": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le crois."
                                    }
                                },
                                "I03-64": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avez-vous arr\u00eat\u00e9 un Logis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-65": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, j\u2019allais en chercher un."
                                    }
                                },
                                "I03-66": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je serai bien aise d\u2019\u00eatre avec vous pour cela, et je connais tout ce Pays-ci."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah qu\u2019est-ce ci\u00a0! que \nvois-je\u00a0! Quelle heureuse rencontre\u00a0! Monsieur de \nPourceaugnac\u00a0! que je suis ravi de vous voir\u00a0! Comment\u00a0? \nil semble que vous ayez peine \u00e0 me reconna\u00eetre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-il possible que cinq ou six \nann\u00e9es m\u2019aient \u00f4t\u00e9 de votre m\u00e9moire\u00a0? et que vous ne reconnaissiez \npas le meilleur Ami de toute la Famille des Pourceaugnac\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pardonnez-moi.",
                                        "1": "Ma foi, je ne sais qui il est."
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a pas un Pourceaugnac \u00e0 \nLimoges que je ne connaisse depuis le plus grand jusques au plus \npetit\u00a0; je ne fr\u00e9quentais qu\u2019eux dans le temps que j\u2019y \u00e9tais, et \nj\u2019avais l\u2019honneur de vous voir presque tous les jours."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi qui l\u2019ai re\u00e7u, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne vous remettez point mon visage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si fait.",
                                        "1": "Je ne le connais point."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne vous ressouvenez pas que j\u2019ai eu le bonheur de boire avec vous je ne sais combien de fois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Excusez-moi.",
                                        "1": "Je ne sais ce que c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment appelez-vous ce Traiteur de Limoges qui fait si bonne ch\u00e8re\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Petit-Jean\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0.Nous allions le plus souvent\n ensemble chez lui nous r\u00e9jouir. Comment est-ce que vous nommez \u00e0 \nLimoges ce Lieu o\u00f9 l\u2019on se prom\u00e8ne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Cimeti\u00e8re des Ar\u00e8nes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-15": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justement\u00a0; c\u2019est o\u00f9 je passais \nde si douces heures \u00e0 jouir de votre agr\u00e9able Conversation. Vous ne vous\n remettez pas tout cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-16": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Excusez-moi, je me le remets.",
                                        "1": "Diable emporte, si je m\u2019en souviens."
                                    }
                                },
                                "I04-17": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a cent choses comme cela qui passent de la t\u00eate."
                                    }
                                },
                                "I04-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Embrassez-moi donc, je vous prie, et resserrons les n\u0153uds de notre ancienne amiti\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-19": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un Homme qui vous aime fort."
                                    }
                                },
                                "I04-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dites-moi un peu des nouvelles de toute la Parent\u00e9\u00a0: Comment se porte Monsieur votre\u2026 l\u00e0\u2026 qui est si honn\u00eate Homme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Fr\u00e8re le Consul\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-22": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I04-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il se porte le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "I04-24": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes j\u2019en suis ravi. Et celui qui est de si bonne humeur\u00a0? l\u00e0\u2026 Monsieur votre\u2026\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon cousin l\u2019Assesseur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-26": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justement."
                                    }
                                },
                                "I04-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toujours gai et gaillard."
                                    }
                                },
                                "I04-28": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, j\u2019en ai beaucoup de joie. Et Monsieur votre Oncle\u00a0? le\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai point d\u2019Oncle."
                                    }
                                },
                                "I04-30": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous aviez pourtant en ce temps-l\u00e0\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, rien qu\u2019une Tante."
                                    }
                                },
                                "I04-32": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que je voulais dire, Madame votre Tante\u00a0; comment se porte-t-elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est morte depuis six mois."
                                    }
                                },
                                "I04-34": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las la pauvre Femme\u00a0! elle \u00e9tait si bonne personne."
                                    }
                                },
                                "I04-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous avons aussi mon Neveu le Chanoine, qui a pens\u00e9 mourir de la petite v\u00e9role."
                                    }
                                },
                                "I04-36": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel dommage \u00e7\u2019aurait \u00e9t\u00e9\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le connaissez-vous aussi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-38": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment si je le connais\u00a0! Un grand Gar\u00e7on bien fait."
                                    }
                                },
                                "I04-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pas des plus grands."
                                    }
                                },
                                "I04-40": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mais de taille bien prise."
                                    }
                                },
                                "I04-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh oui."
                                    }
                                },
                                "I04-42": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui est votre Neveu\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-43": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I04-44": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fils de votre Fr\u00e8re et de votre S\u0153ur\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-45": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Justement."
                                    }
                                },
                                "I04-46": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chanoine de l\u2019\u00c9glise de\u2026 comment l\u2019appelez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-47": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "De Saint-Etienne."
                                    }
                                },
                                "I04-48": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voil\u00e0, je ne connais autre."
                                    }
                                },
                                "I04-49": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il dit toute la Parent\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-50": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il vous conna\u00eet plus que vous ne croyez."
                                    }
                                },
                                "I04-51": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 ce que je vois, vous avez demeur\u00e9 longtemps dans notre Ville\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-52": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Deux ans entiers."
                                    }
                                },
                                "I04-53": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00e9tiez donc l\u00e0 quand mon Cousin l\u2019\u00c9lu, fit tenir son Enfant \u00e0 Monsieur notre Gouverneur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-54": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vraiment oui, j\u2019y fus convi\u00e9 des premiers."
                                    }
                                },
                                "I04-55": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela fut galant."
                                    }
                                },
                                "I04-56": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00e8s galant."
                                    }
                                },
                                "I04-57": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019\u00e9tait un Repas bien trouss\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-58": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute."
                                    }
                                },
                                "I04-59": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous v\u00eetes donc aussi la querelle que j\u2019eus avec ce Gentilhomme P\u00e9rigordin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-60": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I04-61": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu il trouva \u00e0 qui parler."
                                    }
                                },
                                "I04-62": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah."
                                    }
                                },
                                "I04-63": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me donna un soufflet, mais je lui dis bien son fait."
                                    }
                                },
                                "I04-64": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment. Au reste, je ne pr\u00e9tends pas que vous preniez d\u2019autre Logis que le mien."
                                    }
                                },
                                "I04-65": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai garde de\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-66": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous moquez-vous\u00a0? Je ne souffrirai point du tout que mon meilleur Ami soit autre part que dans ma Maison."
                                    }
                                },
                                "I04-67": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce serait vous\u2026"
                                    }
                                },
                                "I04-68": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0: le Diable m\u2019emporte, vous logerez chez moi."
                                    }
                                },
                                "I04-69": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisqu\u2019il le veut obstin\u00e9ment, je vous conseille d\u2019accepter l\u2019offre."
                                    }
                                },
                                "I04-70": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 sont vos hardes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-71": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je les ai laiss\u00e9es avec mon Valet o\u00f9 je suis descendu."
                                    }
                                },
                                "I04-72": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Envoyons-les qu\u00e9rir par quelqu\u2019un."
                                    }
                                },
                                "I04-73": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0: je lui ai d\u00e9fendu de bouger, \u00e0 moins que j\u2019y fusse moi-m\u00eame, de peur de quelque fourberie."
                                    }
                                },
                                "I04-74": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est prudemment avis\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I04-75": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Pays-ci est un peu sujet \u00e0 caution."
                                    }
                                },
                                "I04-76": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "On voit les Gens d\u2019esprit en tout."
                                    }
                                },
                                "I04-77": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais accompagner Monsieur, et le ram\u00e8nerai o\u00f9 vous voudrez."
                                    }
                                },
                                "I04-78": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je serai bien aise de donner quelques ordres, et vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 revenir \u00e0 cette Maison-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I04-79": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous sommes \u00e0 vous tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "I04-80": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous attends avec impatience."
                                    }
                                },
                                "I04-81": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une connaissance o\u00f9 je ne m\u2019attendais point."
                                    }
                                },
                                "I04-82": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a la mine d\u2019\u00eatre honn\u00eate Homme."
                                    }
                                },
                                "I04-83": {
                                    "personnage": "\u00e9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, Monsieur de Pourceaugnac, \nnous vous en donnerons de toutes les fa\u00e7ons\u00a0; les choses sont \npr\u00e9par\u00e9es, et je n\u2019ai qu\u2019\u00e0 frapper."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je crois, Monsieur, que vous \u00eates le M\u00e9decin \u00e0 qui l\u2019on est venu parler de ma part."
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur, ce n\u2019est pas moi qui \nsuis le M\u00e9decin\u00a0; \u00e0 moi n\u2019appartient pas cet honneur, et je ne suis\n qu\u2019Apothicaire, Apothicaire indigne, pour vous servir."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et Monsieur le M\u00e9decin est-il \u00e0 la Maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, il est l\u00e0 embarrass\u00e9 \u00e0 exp\u00e9dier quelques Malades, et je vais lui dire que vous \u00eates ici."
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, ne bougez\u00a0: j\u2019attendrai \nqu\u2019il ait fait\u00a0; c\u2019est pour lui mettre entre les mains certain \nParent que nous avons, dont on lui a parl\u00e9, et qui se trouve attaqu\u00e9 de \nquelque folie, que nous serions bien aises qu\u2019il p\u00fbt gu\u00e9rir avant que de\n le marier."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais ce que c\u2019est, je sais ce que \nc\u2019est, et j\u2019\u00e9tais avec lui quand on lui a parl\u00e9 de cette affaire. Ma \nfoi, ma foi, vous ne pouviez pas vous adresser \u00e0 un M\u00e9decin plus \nhabile\u00a0; c\u2019est un Homme qui sait la M\u00e9decine \u00e0 fond, comme je sais \nma Croix-de-Pardieu\u00a0; et qui, quand on devrait crever, ne \nd\u00e9mordrait pas d\u2019un iota des r\u00e8gles des Anciens. Oui, \nil suit toujours le grand chemin, le grand chemin, et ne va point \nchercher midi \u00e0 quatorze heures\u00a0; et pour tout l\u2019or du monde, il ne\n voudrait pas avoir gu\u00e9ri une Personne avec d\u2019autres rem\u00e8des que ceux \nque la Facult\u00e9 permet."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il fait fort bien\u00a0; un Malade ne doit point vouloir gu\u00e9rir, que la Facult\u00e9 n\u2019y consente."
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas parce que nous sommes \ngrands Amis, que j\u2019en parle\u00a0; mais il y a plaisir, il y a plaisir \nd\u2019\u00eatre son Malade\u00a0; et j\u2019aimerais mieux mourir de ses rem\u00e8des, que \nde gu\u00e9rir de ceux d\u2019un autre\u00a0: car quoi qui puisse arriver, on est \nassur\u00e9 que les choses sont toujours dans l\u2019ordre\u00a0; et quand on \nmeurt sous sa conduite, vos H\u00e9ritiers n\u2019ont rien \u00e0 vous reprocher."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une grande consolation pour un D\u00e9funt."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment\u00a0; on est bien aise au\n moins d\u2019\u00eatre mort m\u00e9thodiquement. Au reste, il n\u2019est pas de ces \nM\u00e9decins qui marchandent les maladies\u00a0; c\u2019est un Homme exp\u00e9ditif, \nexp\u00e9ditif, qui aime \u00e0 d\u00e9p\u00eacher ses Malades\u00a0; et quand on a \u00e0 \nmourir, cela se fait avec lui le plus vite du monde."
                                    }
                                },
                                "I05-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "En effet, il n\u2019est rien tel que de sortir promptement d\u2019affaire."
                                    }
                                },
                                "I05-12": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est vrai, \u00e0 quoi bon tant \nbarguigner et tant tourner autour du pot\u00a0? il faut savoir vitement \nle court ou le long d\u2019une maladie."
                                    }
                                },
                                "I05-13": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison."
                                    }
                                },
                                "I05-14": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 trois de mes Enfants dont \nil m\u2019a fait l\u2019honneur de conduire la maladie, qui sont morts en moins de\n quatre jours, et qui entre les mains d\u2019un autre, auraient langui plus \nde trois mois."
                                    }
                                },
                                "I05-15": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est bon d\u2019avoir des Amis comme cela."
                                    }
                                },
                                "I05-16": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute. Il ne me reste plus que \ndeux Enfants dont il prend soin comme des siens\u00a0; il les traite et \ngouverne \u00e0 sa fantaisie, sans que je me m\u00eale de rien\u00a0; et le plus \nsouvent, quand je reviens de la Ville, je suis tout \u00e9tonn\u00e9 que je les \ntrouve saign\u00e9s ou purg\u00e9s par son ordre."
                                    }
                                },
                                "I05-17": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 des soins fort obligeants."
                                    }
                                },
                                "I05-18": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici, le voici, le voici qui vient."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Le paysan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, il n\u2019en peut plus, et il dit qu\u2019il sent dans la t\u00eate les plus grandes douleurs du monde."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Malade est un sot, d\u2019autant plus \nque dans la maladie dont il est attaqu\u00e9, ce n\u2019est pas la t\u00eate, selon \nGalien, mais la rate, qui lui doit faire mal."
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Le paysan",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi que c\u2019en soit, Monsieur, il a toujours avec cela son cours de ventre depuis six mois."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, c\u2019est signe que le dedans se \nd\u00e9gage. Je l\u2019irai visiter dans deux ou trois jours\u00a0; mais s\u2019il \nmourait avant ce temps-l\u00e0, ne manquez pas de m\u2019en donner avis, car il \nn\u2019est pas de la civilit\u00e9, qu\u2019un M\u00e9decin visite un Mort."
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "La paysanne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re, Monsieur, est toujours malade de plus en plus."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas ma faute\u00a0; je lui donne des rem\u00e8des, que ne gu\u00e9rit-il\u00a0? Combien a-t-il \u00e9t\u00e9 saign\u00e9 de fois\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "La paysanne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quinze, Monsieur, depuis vingt jours."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quinze fois saign\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "La paysanne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et il ne gu\u00e9rit point\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "La paysanne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est signe que la maladie n\u2019est pas \ndans le sang. Nous le ferons purger autant de fois, pour voir si elle \nn\u2019est pas dans les humeurs\u00a0; et si rien ne nous r\u00e9ussit, nous \nl\u2019enverrons aux Bains."
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le fin cela, voil\u00e0 le fin de la M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "I06-14": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est moi, Monsieur, qui vous ai \nenvoy\u00e9 parler ces jours pass\u00e9s pour un Parent un peu troubl\u00e9 d\u2019esprit, \nque je veux vous donner chez vous, afin de le gu\u00e9rir avec plus de \ncommodit\u00e9, et qu\u2019il soit vu de moins de monde."
                                    }
                                },
                                "I06-15": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Monsieur, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dispos\u00e9 tout, et promets d\u2019en avoir tous les soins imaginables."
                                    }
                                },
                                "I06-16": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le voici."
                                    }
                                },
                                "I06-17": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "La conjoncture est tout \u00e0 fait \nheureuse, et j\u2019ai ici un Ancien de mes Amis avec lequel je serai bien \naise de consulter sa maladie."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Une petite affaire m\u2019est survenue, \nqui m\u2019oblige \u00e0 vous quitter\u00a0; mais voil\u00e0 une Personne entre les \nmains de qui je vous laisse, qui aura soin pour moi de vous traiter du \nmieux qu\u2019il lui sera possible."
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le devoir de ma Profession m\u2019y oblige, et c\u2019est assez que vous me chargiez de ce soin."
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est son Ma\u00eetre d\u2019H\u00f4tel, et il faut que ce soit un Homme de qualit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je vous assure que je traiterai Monsieur m\u00e9thodiquement, et dans toutes les r\u00e9gularit\u00e9s de notre Art."
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, il ne me faut point tant de c\u00e9r\u00e9monies, et je ne viens pas ici pour incommoder."
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un tel Emploi ne me donne que de la joie."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 toujours six Pistoles d\u2019avance, en attendant ce que j\u2019ai promis."
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, s\u2019il vous pla\u00eet, je n\u2019entends pas que vous fassiez de d\u00e9pense, et que vous envoyiez rien acheter pour moi."
                                    }
                                },
                                "I07-9": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, laissez faire, ce n\u2019est pas pour ce que vous pensez."
                                    }
                                },
                                "I07-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande de ne me traiter qu\u2019en Ami."
                                    }
                                },
                                "I07-11": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est ce que je veux faire.",
                                        "1": "Je vous recommande surtout de ne le point laisser sortir de vos mains, car parfois il veut s\u2019\u00e9chapper."
                                    }
                                },
                                "I07-12": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous mettez pas en peine."
                                    }
                                },
                                "I07-13": {
                                    "personnage": "\u00e9raste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie de m\u2019excuser, de l\u2019incivilit\u00e9 que je commets."
                                    }
                                },
                                "I07-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous vous moquez, et c\u2019est trop de gr\u00e2ce que vous me faites."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce m\u2019est beaucoup d\u2019honneur, Monsieur, d\u2019\u00eatre choisi pour vous rendre service."
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre serviteur."
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici un habile Homme, mon Confr\u00e8re, avec lequel je vais consulter la mani\u00e8re dont nous vous traiterons."
                                    }
                                },
                                "I08-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne faut point tant de fa\u00e7ons, vous dis-je, et je suis Homme \u00e0 me contenter de l\u2019ordinaire."
                                    }
                                },
                                "I08-5": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, des si\u00e8ges."
                                    }
                                },
                                "I08-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0, pour un jeune Homme, des Domestiques bien lugubres\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I08-7": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, Monsieur, prenez votre place, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I08-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de pourceaugnac ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre tr\u00e8s humble valet.",
                                        "1": "Que veut dire cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-9": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mangez-vous bien, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, et bois encore mieux."
                                    }
                                },
                                "I08-11": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tant pis\u00a0; cette grande \napp\u00e9tition du froid et de l\u2019humide, est une indication de la chaleur et \ns\u00e9cheresse qui est au dedans.Dormez-vous fort\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, quand j\u2019ai bien soup\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I08-13": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Faites-vous des songes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelquefois."
                                    }
                                },
                                "I08-15": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quelle nature sont-ils\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-16": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la nature des songes. Quelle diable de conversation est-ce l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-17": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vos d\u00e9jections, comment sont-elles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-18": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma foi, je ne comprends rien \u00e0 toutes ces questions, et je veux plut\u00f4t boire un coup."
                                    }
                                },
                                "I08-19": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un peu de patience, nous allons \nraisonner sur votre affaire devant vous, et nous le ferons en Fran\u00e7ais, \npour \u00eatre plus intelligibles."
                                    }
                                },
                                "I08-20": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel grand raisonnement faut-il pour manger un morceau\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-21": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme ainsi soit qu\u2019on ne puisse \ngu\u00e9rir une maladie, qu\u2019on ne la connaisse parfaitement, et qu\u2019on ne la \npuisse parfaitement conna\u00eetre, sans en bien \u00e9tablir l\u2019id\u00e9e particuli\u00e8re \net la v\u00e9ritable esp\u00e8ce, par ses signes diagnostiques et \nprognostiques\u00a0; vous me permettrez, Monsieur notre Ancien, d\u2019entrer\n en consid\u00e9ration de la maladie dont il s\u2019agit, avant que de toucher \u00e0 \nla th\u00e9rapeutique et aux rem\u00e8des qu\u2019il nous conviendra faire pour la \nparfaite curation d\u2019icelle.Je dis donc, Monsieur, avec votre permission,\n que notre Malade ici pr\u00e9sent, est malheureusement attaqu\u00e9, affect\u00e9, \nposs\u00e9d\u00e9, travaill\u00e9 de cette sorte de folie que nous nommons fort bien, \nm\u00e9lancolie hypocondriaque, esp\u00e8ce de folie tr\u00e8s f\u00e2cheuse, et qui ne \ndemande pas moins qu\u2019un Esculape comme vous, consomm\u00e9 dans notre \nArt\u00a0; vous, dis-je, qui avez blanchi, comme on dit, sous le \nharnois, et auquel il en a tant pass\u00e9 par les mains de toutes les \nfa\u00e7ons.Je l\u2019appelle m\u00e9lancolie hypocondriaque, pour la distinguer des \ndeux autres\u00a0; car le c\u00e9l\u00e8bre Galien \u00e9tablit doctement \u00e0 son \nordinaire trois esp\u00e8ces de cette maladie, que nous nommons m\u00e9lancolie, \nainsi appel\u00e9e non seulement par les Latins, mais encore par les \nGrecs\u00a0; ce qui est bien \u00e0 remarquer pour notre affaire\u00a0: La \npremi\u00e8re, qui vient du propre vice du cerveau\u00a0; la seconde, qui \nvient de tout le sang, fait et rendu atrabilaire\u00a0; la troisi\u00e8me, \nappel\u00e9e hypocondriaque, qui est la n\u00f4tre, laquelle proc\u00e8de du vice de \nquelque partie du bas-ventre, et de la r\u00e9gion inf\u00e9rieure, mais \nparticuli\u00e8rement de la rate, dont la chaleur et l\u2019inflammation porte au \ncerveau de notre Malade beaucoup de fuligines \u00e9paisses et crasses, dont \nla vapeur noire et maligne cause d\u00e9pravation aux fonctions de la facult\u00e9\n princesse, et fait la maladie dont par notre raisonnement il est \nmanifestement atteint et convaincu.Qu\u2019ainsi ne soit, pour diagnostique \nincontestable de ce que je dis, vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 consid\u00e9rer ce grand \ns\u00e9rieux que vous voyez\u00a0; cette tristesse accompagn\u00e9e de crainte et \nde d\u00e9fiance, signes pathognomoniques et individuels de cette maladie, si\n bien marqu\u00e9e chez le Divin vieillard Hippocrate\u00a0; cette \nphysionomie, ces yeux rouges et hagards, cette grande barbe, cette \nhabitude du corps, menue, gr\u00eale, noire et velue, lesquels signes le \nd\u00e9notent tr\u00e8s affect\u00e9 de cette maladie, proc\u00e9dante du vice des \nhypocondres\u00a0; laquelle maladie par laps de temps naturalis\u00e9e, \nenvieillie, habitu\u00e9e, et ayant pris droit de bourgeoisie chez lui, \npourrait bien d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer, ou en manie, ou en phtisie, ou en apoplexie, ou\n m\u00eame en fine fr\u00e9n\u00e9sie et fureur.Tout ceci suppos\u00e9, puisqu\u2019une maladie \nbien connue est \u00e0 demi gu\u00e9rie, car ignoti nulla est curatio morbi,\n il ne vous sera pas difficile de convenir des rem\u00e8des que nous devons \nfaire \u00e0 Monsieur.Premi\u00e8rement, pour rem\u00e9dier \u00e0 cette pl\u00e9thore obturante,\n et \u00e0 cette cacochymie luxuriante par tout le corps, je suis d\u2019avis \nqu\u2019il soit phl\u00e9botomis\u00e9 lib\u00e9ralement\u00a0; c\u2019est-\u00e0-dire que les \nsaign\u00e9es soient fr\u00e9quentes et plantureuses\u00a0: En premier lieu de la \nbasilique, puis de la c\u00e9phalique, et m\u00eame si le mal est opini\u00e2tre, de \nlui ouvrir la veine du front, et que l\u2019ouverture soit large, afin que le\n gros sang puisse sortir\u00a0; et en m\u00eame temps, de le purger, \nd\u00e9sopiler, et \u00e9vacuer par purgatifs propres et convenables\u00a0; \nc\u2019est-\u00e0-dire par cholagogues, m\u00e9lanogogues, et c\u00e6tera\u00a0;\n et comme la v\u00e9ritable source de tout le mal est ou une humeur crasse et\n f\u00e9culente, ou une vapeur noire et grossi\u00e8re qui obscurcit, infecte et \nsalit les esprits animaux, il est \u00e0 propos ensuite qu\u2019il prenne un bain \nd\u2019eau pure et nette, avec force petit-lait clair, pour purifier par \nl\u2019eau la f\u00e9culence de l\u2019humeur crasse, et \u00e9claircir par le lait clair la\n noirceur de cette vapeur\u00a0; mais avant toute chose, je trouve qu\u2019il\n est bon de le r\u00e9jouir par agr\u00e9ables Conversations, Chants et \nInstruments de Musique, \u00e0 quoi il n\u2019y a pas d\u2019inconv\u00e9nient de joindre \ndes Danseurs, afin que leurs mouvements, disposition et agilit\u00e9 puissent\n exciter et r\u00e9veiller la paresse de ses esprits engourdis, qui \noccasionne l\u2019\u00e9paisseur de son sang, d\u2019o\u00f9 proc\u00e8de la maladie.Voil\u00e0 les \nrem\u00e8des que j\u2019imagine, auxquels pourront \u00eatre ajout\u00e9s beaucoup d\u2019autres \nmeilleurs par Monsieur notre Ma\u00eetre et Ancien, suivant l\u2019exp\u00e9rience, \njugement, lumi\u00e8re et suffisance qu\u2019il s\u2019est acquise dans notre Art.Dixi."
                                    }
                                },
                                "I08-22": {
                                    "personnage": "M\u00e9decin 2",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 Dieu ne plaise, Monsieur, qu\u2019il me \ntombe en pens\u00e9e d\u2019ajouter rien \u00e0 ce que vous venez de dire\u00a0: vous \navez si bien discouru sur tous les signes, les sympt\u00f4mes et les causes \nde la maladie de Monsieur\u00a0; le raisonnement que vous en avez fait \nest si docte et si beau, qu\u2019il est impossible qu\u2019il ne soit pas fou, et \nm\u00e9lancolique hypocondriaque\u00a0; et quand il ne le serait pas, il \nfaudrait qu\u2019il le dev\u00eent, pour la beaut\u00e9 des choses que vous avez dites,\n et la justesse du raisonnement que vous avez fait. Oui, Monsieur, vous \navez d\u00e9peint fort graphiquement, graphice depinxisti, \ntout ce qui appartient \u00e0 cette maladie\u00a0; il ne se peut rien de plus\n doctement, sagement, ing\u00e9nieusement con\u00e7u, pens\u00e9, imagin\u00e9, que ce que \nvous avez prononc\u00e9 au sujet de ce mal, soit pour la diagnose, ou la \nprognose, ou la th\u00e9rapie\u00a0; et il ne me reste rien ici, que de \nf\u00e9liciter Monsieur, d\u2019\u00eatre tomb\u00e9 entre vos mains, et de lui dire qu\u2019il \nest trop heureux d\u2019\u00eatre fou, pour \u00e9prouver l\u2019efficace et la douceur des \nrem\u00e8des que vous avez si judicieusement propos\u00e9s\u00a0: Je les approuve \ntous, manibus et pedibus descendo in tuam sententiam.Tout ce que j\u2019y voudrais, c\u2019est de faire les saign\u00e9es et les purgations en nombre impair, Numero Deus impari gaudet\u00a0:\n de prendre le lait clair avant le bain\u00a0; de lui composer un \nfronteau o\u00f9 il entre du sel\u00a0; le sel est symbole de la \nsagesse\u00a0: de faire blanchir les murailles de sa chambre, pour \ndissiper les t\u00e9n\u00e8bres de ses esprits, album est disgregativum visus,\n et de lui donner tout \u00e0 l\u2019heure un petit Lavement, pour servir de \npr\u00e9lude et d\u2019introduction \u00e0 ces judicieux rem\u00e8des, dont s\u2019il a \u00e0 gu\u00e9rir,\n il doit recevoir du soulagement. Fasse le Ciel que ces rem\u00e8des, \nMonsieur, qui sont les v\u00f4tres, r\u00e9ussissent au Malade selon notre \nintention."
                                    }
                                },
                                "I08-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Messieurs, il y a une heure que je vous \u00e9coute. Est-ce que nous jouons ici une Com\u00e9die\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-24": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Monsieur, nous ne jouons point."
                                    }
                                },
                                "I08-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que tout ceci\u00a0? et que voulez-vous dire avec votre galimatias et vos sottises\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-26": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon, dire des injures. Voil\u00e0 un \ndiagnostique qui nous manquait pour la confirmation de son mal, et ceci \npourrait bien tourner en manie."
                                    }
                                },
                                "I08-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec qui m\u2019a-t-on mis ici\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-28": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autre diagnostique\u00a0: La sputation fr\u00e9quente."
                                    }
                                },
                                "I08-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissons cela, et sortons d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "I08-30": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Autre encore\u00a0: L\u2019inqui\u00e9tude de changer de place."
                                    }
                                },
                                "I08-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce donc que toute cette affaire\u00a0? et que me voulez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I08-32": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous gu\u00e9rir, selon l\u2019ordre qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I08-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Me gu\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "I08-34": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I08-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parbleu je ne suis pas malade."
                                    }
                                },
                                "I08-36": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mauvais signe, lorsqu\u2019un Malade ne sent pas son mal."
                                    }
                                },
                                "I08-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que je me porte bien."
                                    }
                                },
                                "I08-38": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous savons mieux que vous comment vous vous portez, et nous sommes M\u00e9decins, qui voyons clair dans votre constitution."
                                    }
                                },
                                "I08-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si vous \u00eates M\u00e9decins, je n\u2019ai que faire de vous\u00a0; et je me moque de la M\u00e9decine."
                                    }
                                },
                                "I08-40": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hon, hon\u00a0; voici un Homme plus fou que nous ne pensons."
                                    }
                                },
                                "I08-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon P\u00e8re et ma M\u00e8re n\u2019ont jamais voulu de rem\u00e8des, et ils sont morts tous deux sans l\u2019assistance des M\u00e9decins."
                                    }
                                },
                                "I08-42": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne m\u2019\u00e9tonne pas s\u2019ils ont engendr\u00e9\n un Fils qui est insens\u00e9. Allons, proc\u00e9dons \u00e0 la curation, et par la \ndouceur exhilarante de l\u2019harmonie, adoucissons, l\u00e9nifions, et \naccroissons l\u2019aigreur de ses esprits, que je vois pr\u00eats \u00e0 s\u2019enflammer."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "I09-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Diable est-ce l\u00e0\u00a0? Les Gens \nde ce Pays-ci sont-ils insens\u00e9s\u00a0? Je n\u2019ai jamais rien vu de tel, et\n je n\u2019y comprends rien du tout."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "I10-1": {
                                    "personnage": "Les deux musiciens",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bon di, bon di, bon di,",
                                        "1": "Non vi lasciate uccidere",
                                        "2": "Dal dolor malinconico,",
                                        "3": "Noi vi faremo ridere",
                                        "4": "Col nostro canto harmonico,",
                                        "5": "Sol\u2019per guarirui",
                                        "6": "Siamo venuti qui",
                                        "7": "Bon di, bon di, bon di."
                                    }
                                },
                                "I10-2": {
                                    "personnage": "1musicien",
                                    "vers": {
                                        "0": "Altro non \u00e8 la pazzia",
                                        "1": "Che malinconia.",
                                        "2": "Il malato",
                                        "3": "Non \u00e8 disperato,",
                                        "4": "Se vol pigliar un poco d\u2019allegria",
                                        "5": "Altro non \u00e8 la pazzia",
                                        "6": "Che malinconia."
                                    }
                                },
                                "I10-3": {
                                    "personnage": "2 musicien",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u00f9, cantate, ballate, ridete\u00a0;",
                                        "1": "E se far meglio volete,",
                                        "2": "Quando sentite il deliro vicino,",
                                        "3": "Pigliate del vino,",
                                        "4": "E qualche volta un po po di tabac",
                                        "5": "Alegramente, Monsu Pourceaugnac."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "I11-1": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, voici un petit rem\u00e8de, un petit rem\u00e8de, qu\u2019il vous faut prendre, s\u2019il vous pla\u00eet, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I11-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? Je n\u2019ai que faire de cela."
                                    }
                                },
                                "I11-3": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9, Monsieur, il a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I11-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, que de bruit."
                                    }
                                },
                                "I11-5": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez-le, Monsieur, prenez-le\u00a0: il ne vous fera point de mal, il ne vous fera point de mal."
                                    }
                                },
                                "I11-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah."
                                    }
                                },
                                "I11-7": {
                                    "personnage": "L\u2019apothicaire",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un petit Clyst\u00e8re, un petit \nClyst\u00e8re, b\u00e9nin, b\u00e9nin\u00a0; il est b\u00e9nin, b\u00e9nin\u00a0: l\u00e0, prenez, \nprenez, prenez, Monsieur\u00a0; c\u2019est pour d\u00e9terger, pour d\u00e9terger, \nd\u00e9terger\u2026"
                                    }
                                },
                                "I11-8": {
                                    "personnage": "Les deux musiciens ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Piglialo su",
                                        "1": "Signor Mons\u00f9,",
                                        "2": "Piglialo, piglialo, piglialo su,",
                                        "3": "Che non ti far\u00e0 male,",
                                        "4": "Piglialo su questo servitiale,",
                                        "5": "Piglialo su",
                                        "6": "Signor Mons\u00f9,",
                                        "7": "Piglialo, piglialo, piglialo su."
                                    }
                                },
                                "I11-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez-vous-en au Diable."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "II": {
                    "title": "Acte II",
                    "scenes": {
                        "II01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "II01-1": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a forc\u00e9 tous les obstacles que j\u2019avais mis\u00a0; et s\u2019est d\u00e9rob\u00e9 aux rem\u00e8des que je commen\u00e7ais de lui faire."
                                    }
                                },
                                "II01-2": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00eatre bien ennemi de soi-m\u00eame, que de fuir des rem\u00e8des aussi salutaires que les v\u00f4tres."
                                    }
                                },
                                "II01-3": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Marque d\u2019un cerveau d\u00e9mont\u00e9, et d\u2019une raison d\u00e9prav\u00e9e, que de ne vouloir pas gu\u00e9rir."
                                    }
                                },
                                "II01-4": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous l\u2019auriez gu\u00e9ri haut la main."
                                    }
                                },
                                "II01-5": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, quand il y aurait eu complication de douze maladies."
                                    }
                                },
                                "II01-6": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cependant voil\u00e0 cinquante Pistoles bien acquises, qu\u2019il vous fait perdre."
                                    }
                                },
                                "II01-7": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je n\u2019entends point les perdre, \net pr\u00e9tends le gu\u00e9rir en d\u00e9pit qu\u2019il en ait. Il est li\u00e9 et engag\u00e9 \u00e0 mes \nrem\u00e8des, et je veux le faire saisir o\u00f9 je le trouverai, comme D\u00e9serteur \nde la M\u00e9decine, et Infracteur de mes Ordonnances."
                                    }
                                },
                                "II01-8": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison, vos rem\u00e8des \u00e9taient un coup s\u00fbr, et c\u2019est de l\u2019argent qu\u2019il vous vole."
                                    }
                                },
                                "II01-9": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 puis-je en avoir des nouvelles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II01-10": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chez le bon Homme Oronte, assur\u00e9ment,\n dont il vient \u00e9pouser la Fille, et qui ne sachant rien de l\u2019infirmit\u00e9 \nde son Gendre futur, voudra peut-\u00eatre se h\u00e2ter de conclure le Mariage."
                                    }
                                },
                                "II01-11": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais lui parler tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "II01-12": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne ferez point mal."
                                    }
                                },
                                "II01-13": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est hypoth\u00e9qu\u00e9 \u00e0 mes Consultations\u00a0; et un Malade ne se moquera pas d\u2019un M\u00e9decin."
                                    }
                                },
                                "II01-14": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est fort bien dit \u00e0 vous\u00a0; et \nsi vous m\u2019en croyez, vous ne souffrirez point qu\u2019il se marie, que vous \nne l\u2019ayez pans\u00e9 tout votre so\u00fbl."
                                    }
                                },
                                "II01-15": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire."
                                    }
                                },
                                "II01-16": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais de mon c\u00f4t\u00e9 dresser une autre batterie, et le Beau-p\u00e8re est aussi dupe que le Gendre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "II02-1": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez, Monsieur, un certain Monsieur de Pourceaugnac, qui doit \u00e9pouser votre Fille."
                                    }
                                },
                                "II02-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je l\u2019attends de Limoges, et il devrait \u00eatre arriv\u00e9."
                                    }
                                },
                                "II02-3": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi l\u2019est-il, et il s\u2019en est fui de\n chez moi, apr\u00e8s y avoir \u00e9t\u00e9 mis\u00a0; mais je vous d\u00e9fends de la part \nde la M\u00e9decine, de proc\u00e9der au mariage que vous avez conclu, que je ne \nl\u2019aie d\u00fbment pr\u00e9par\u00e9 pour cela, et mis en \u00e9tat de procr\u00e9er des Enfants \nbien conditionn\u00e9s et de corps et d\u2019esprit."
                                    }
                                },
                                "II02-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-5": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre pr\u00e9tendu Gendre a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9\n mon Malade\u00a0: Sa Maladie qu\u2019on m\u2019a donn\u00e9 \u00e0 gu\u00e9rir, est un meuble \nqui m\u2019appartient, et que je compte entre mes effets\u00a0; et je vous \nd\u00e9clare que je ne pr\u00e9tends point qu\u2019il se marie, qu\u2019au pr\u00e9alable il \nn\u2019ait satisfait \u00e0 la M\u00e9decine, et subi les rem\u00e8des que je lui ai \nordonn\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "II02-6": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a quelque mal\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-7": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II02-8": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quel mal, s\u2019il vous pla\u00eet\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II02-9": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne vous en mettez pas en peine."
                                    }
                                },
                                "II02-10": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce quelque mal\u2026"
                                    }
                                },
                                "II02-11": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les M\u00e9decins sont oblig\u00e9s au \nsecret\u00a0: Il suffit que je vous ordonne, \u00e0 vous et \u00e0 votre Fille, de\n ne point c\u00e9l\u00e9brer, sans mon consentement, vos Noces avec lui, sur peine\n d\u2019encourir la disgr\u00e2ce de la Facult\u00e9, et d\u2019\u00eatre accabl\u00e9s de toutes les \nMaladies qu\u2019il nous plaira."
                                    }
                                },
                                "II02-12": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai garde, si cela est, de faire le Mariage."
                                    }
                                },
                                "II02-13": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "On me l\u2019a mis entre les mains, et il est oblig\u00e9 d\u2019\u00eatre mon malade."
                                    }
                                },
                                "II02-14": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la bonne heure."
                                    }
                                },
                                "II02-15": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il a beau fuir, je le ferai condamner par Arr\u00eat \u00e0 se faire gu\u00e9rir par moi."
                                    }
                                },
                                "II02-16": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y consens."
                                    }
                                },
                                "II02-17": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, il faut qu\u2019il cr\u00e8ve, ou que je le gu\u00e9risse."
                                    }
                                },
                                "II02-18": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux bien."
                                    }
                                },
                                "II02-19": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et si je ne le trouve, je m\u2019en prendrai \u00e0 vous, et je vous gu\u00e9rirai au lieu de lui."
                                    }
                                },
                                "II02-20": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je me porte bien."
                                    }
                                },
                                "II02-21": {
                                    "personnage": "Le M\u00e9decin",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019importe, il me faut un Malade, et je prendrai qui je pourrai."
                                    }
                                },
                                "II02-22": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Prenez qui vous voudrez, mais ce ne sera pas moi. Voyez un peu la belle raison."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "II03-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Montsir, avec le Vostre permissione, je suisse un Trancher Marchant Flamane, qui voudrait bienne vous temandair un petit nouvel."
                                    }
                                },
                                "II03-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-3": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mettez le vostre chapeau sur le teste, Montsir, si ve plaist."
                                    }
                                },
                                "II03-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Dites-moi, Monsieur, ce que vous voulez."
                                    }
                                },
                                "II03-5": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi le dire rien, Montsir, si vous le mettre pas le chapeau sur le teste."
                                    }
                                },
                                "II03-6": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Soit. Qu\u2019y a-t-il, Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-7": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fous connaistre point en sti File un certe Montsir Oronte\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-8": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je le connais."
                                    }
                                },
                                "II03-9": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quel Homme est-ile, Montsir, si ve plaist\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-10": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un Homme comme les autres."
                                    }
                                },
                                "II03-11": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous temande, Montsir, s\u2019il est un Homme riche qui a du bienne\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-12": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II03-13": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais riche beaucoup grandement, Montsir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-14": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II03-15": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019en suis aise beaucoup, Montsir."
                                    }
                                },
                                "II03-16": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais pourquoi cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-17": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019est, Montsir, pour un petit raisonne de cons\u00e9quence pour nous."
                                    }
                                },
                                "II03-18": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore, pourquoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-19": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019est, Montsir, que sti Montsir Oronte donne son Fille en mariage \u00e0 un certe Montsir de Pourcegnac."
                                    }
                                },
                                "II03-20": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien."
                                    }
                                },
                                "II03-21": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et sti Montsir de Pourcegnac, \nMontsir, l\u2019est un Homme que doivre beaucoup grandement \u00e0 dix ou douze \nMarchanne Flamane qui estre venu ici."
                                    }
                                },
                                "II03-22": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Monsieur de Pourceaugnac doit beaucoup \u00e0 dix ou douze Marchands\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-23": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Montsir\u00a0; et depuis huite \nmois, nous avoir obtenir un petit Santence contre lui, et lui \u00e0 remettre\n \u00e0 payer tou ce Cr\u00e9anciers de sti Mariage que sti Montsir Oronte donne \npour son Fille."
                                    }
                                },
                                "II03-24": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hon, hon, il a remis l\u00e0 \u00e0 payer ses Cr\u00e9anciers\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II03-25": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Montsir, et avec un grant d\u00e9votion nous tous attendre sti Mariage."
                                    }
                                },
                                "II03-26": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019avis n\u2019est pas mauvais. Je vous donne le bonjour."
                                    }
                                },
                                "II03-27": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je remercie, Montsir, de la faveur grande."
                                    }
                                },
                                "II03-28": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre tr\u00e8s humble valet."
                                    }
                                },
                                "II03-29": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le suis, Montsir, obliger plus que\n beaucoup du bon nouvel que Montsir m\u2019avoir donn\u00e9. Cela ne va pas \nmal\u00a0; quittons notre ajustement de Flamand, pour songer \u00e0 d\u2019autres \nmachines\u00a0; et t\u00e2chons de semer tant de soup\u00e7ons et de division \nentre le Beau-p\u00e8re et le Gendre, que cela rompe le Mariage pr\u00e9tendu. \nTous deux \u00e9galement sont propres \u00e0 gober les hame\u00e7ons qu\u2019on leur veut \ntendre\u00a0; et entre nous autres Fourbes de la premi\u00e8re Classe, nous \nne faisons que nous jouer, lorsque nous trouvons un Gibier aussi facile \nque celui-l\u00e0."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "II04-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Piglialo su, piglialo su, Signor Mons\u00f9. Que diable est-ce l\u00e0\u00a0? Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-2": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce, Monsieur, qu\u2019avez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout ce que je vois, me semble Lavement."
                                    }
                                },
                                "II04-4": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous ne savez pas ce qui m\u2019est arriv\u00e9 dans ce Logis \u00e0 la porte duquel vous m\u2019avez conduit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-6": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non vraiment, qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je pensais y \u00eatre r\u00e9gal\u00e9 comme il faut."
                                    }
                                },
                                "II04-8": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous laisse entre les mains de \nMonsieur. Des M\u00e9decins habill\u00e9s de noir. Dans une chaise. T\u00e2ter le \npouls. Comme ainsi soit. Il est fou. Deux gros joufflus. Grands \nchapeaux. Buon d\u00ec, buon d\u00ec.Six Pantalons. Ta, ra, ta, ta\u00a0: Ta, ra, ta, ta. Allegramente Mons\u00f9 Pourceaugnac.\n Apothicaire. Lavement. Prenez, Monsieur, prenez, prenez. Il est b\u00e9nin, \nb\u00e9nin, b\u00e9nin. C\u2019est pour d\u00e9terger, pour d\u00e9terger, d\u00e9terger. Piglialo su, Signor Mons\u00f9, piglialo, piglialo, piglialo su. Jamais je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 si so\u00fbl de sottises."
                                    }
                                },
                                "II04-10": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que tout cela veut dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-11": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela veut dire que cet Homme-l\u00e0, avec\n ses grandes embrassades, est un Fourbe qui m\u2019a mis dans une Maison pour\n se moquer de moi, et me faire une pi\u00e8ce."
                                    }
                                },
                                "II04-12": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela est-il possible\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-13": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, ils \u00e9taient une douzaine \nde Poss\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s mes chausses\u00a0; et j\u2019ai eu toutes les peines du \nmonde \u00e0 m\u2019\u00e9chapper de leurs pattes."
                                    }
                                },
                                "II04-14": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voyez un peu, les mines sont bien \ntrompeuses\u00a0! Je l\u2019aurais cru le plus affectionn\u00e9 de vos Amis. Voil\u00e0\n un de mes \u00e9tonnements, comme il est possible qu\u2019il y ait des Fourbes \ncomme cela dans le Monde."
                                    }
                                },
                                "II04-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne sens-je point le Lavement\u00a0? Voyez, je vous prie."
                                    }
                                },
                                "II04-16": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh il y a quelque petite chose qui approche de cela."
                                    }
                                },
                                "II04-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai l\u2019odorat et l\u2019imagination tout \nrempli de cela, et il me semble toujours que je vois une douzaine de \nLavements qui me couchent en joue."
                                    }
                                },
                                "II04-18": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une m\u00e9chancet\u00e9 bien grande\u00a0! et les Hommes sont bien tra\u00eetres et sc\u00e9l\u00e9rats\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II04-19": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Enseignez-moi, de gr\u00e2ce, le Logis de Monsieur Oronte\u00a0; je suis bien aise d\u2019y aller tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "II04-20": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah, vous \u00eates donc de complexion amoureuse, et vous avez ou\u00ef parler que ce Monsieur Oronte a une Fille\u2026"
                                    }
                                },
                                "II04-21": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je viens l\u2019\u00e9pouser."
                                    }
                                },
                                "II04-22": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019\u00e9\u2026 L\u2019\u00e9pouser\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-23": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II04-24": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "En mariage\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "De quelle fa\u00e7on donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-26": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah c\u2019est une autre chose, et je vous demande pardon."
                                    }
                                },
                                "II04-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que cela veut dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-28": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien."
                                    }
                                },
                                "II04-29": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais encore\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-30": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rien, vous dis-je\u00a0; j\u2019ai un peu parl\u00e9 trop vite."
                                    }
                                },
                                "II04-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie de me dire ce qu\u2019il y a l\u00e0-dessous."
                                    }
                                },
                                "II04-32": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, cela n\u2019est pas n\u00e9cessaire."
                                    }
                                },
                                "II04-33": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "De gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "II04-34": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, je vous prie de m\u2019en dispenser."
                                    }
                                },
                                "II04-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce que vous n\u2019\u00eates pas de mes Amis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-36": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si fait, on ne peut pas l\u2019\u00eatre davantage."
                                    }
                                },
                                "II04-37": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous devez donc ne me rien cacher."
                                    }
                                },
                                "II04-38": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose o\u00f9 il y va de l\u2019int\u00e9r\u00eat du prochain."
                                    }
                                },
                                "II04-39": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Afin de vous obliger \u00e0 m\u2019ouvrir votre c\u0153ur, voil\u00e0 une petite Bague que je vous prie de garder pour l\u2019amour de moi."
                                    }
                                },
                                "II04-40": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi consulter un peu si je le\n puis faire en conscience. C\u2019est un Homme qui cherche son bien, qui \nt\u00e2che de pourvoir sa Fille le plus avantageusement qu\u2019il est \npossible\u00a0; et il ne faut nuire \u00e0 personne. Ce sont des choses qui \nsont connues \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, mais j\u2019irai les d\u00e9couvrir \u00e0 un Homme qui les \nignore, et il est d\u00e9fendu de scandaliser son prochain. Cela est \nvrai\u00a0; mais d\u2019autre part voil\u00e0 un \u00c9tranger qu\u2019on veut surprendre, \net qui de bonne foi vient se marier avec une Fille qu\u2019il ne conna\u00eet pas,\n et qu\u2019il n\u2019a jamais vue\u00a0; un Gentilhomme plein de franchise, pour \nqui je me sens de l\u2019inclination, qui me fait l\u2019honneur de me tenir pour \nson Ami, prend confiance en moi, et me donne une Bague \u00e0 garder pour \nl\u2019amour de lui. Oui, je trouve que je puis vous dire les choses sans \nblesser ma conscience\u00a0; mais t\u00e2chons de vous les dire le plus \ndoucement qu\u2019il nous sera possible, et d\u2019\u00e9pargner les Gens le plus que \nnous pourrons. De vous dire que cette Fille-l\u00e0 m\u00e8ne une vie d\u00e9shonn\u00eate, \ncela serait un peu trop fort\u00a0; cherchons pour nous expliquer, \nquelques termes plus doux. Le mot de Galante aussi n\u2019est pas \nassez\u00a0; celui de Coquette achev\u00e9e, me semble propre \u00e0 ce que nous \nvoulons, et je m\u2019en puis servir, pour vous dire honn\u00eatement ce qu\u2019elle \nest."
                                    }
                                },
                                "II04-41": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019on me veut donc prendre pour dupe\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-42": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Peut-\u00eatre dans le fond n\u2019y a-t-il pas\n tant de mal que tout le monde croit\u00a0; et puis il y a des Gens, \napr\u00e8s tout, qui se mettent au-dessus de ces sortes de choses, et qui ne \ncroient pas que leur honneur d\u00e9pende\u2026"
                                    }
                                },
                                "II04-43": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis votre serviteur, je ne me \nveux point mettre sur la t\u00eate un chapeau comme celui-l\u00e0, et l\u2019on aime \u00e0 \naller le front lev\u00e9 dans la Famille des Pourceaugnac."
                                    }
                                },
                                "II04-44": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 le P\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "II04-45": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce Vieillard-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II04-46": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je me retire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "II05-1": {
                                    "personnage": "M Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bonjour, Monsieur, bonjour."
                                    }
                                },
                                "II05-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serviteur, Monsieur, serviteur."
                                    }
                                },
                                "II05-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates Monsieur Oronte, n\u2019est-ce pas\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "II05-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et moi, Monsieur de Pourceaugnac."
                                    }
                                },
                                "II05-6": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 la bonne heure."
                                    }
                                },
                                "II05-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-vous, Monsieur Oronte, que les Limosins soient des sots\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-8": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Croyez-vous, Monsieur de Pourceaugnac, que les Parisiens soient des b\u00eates\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous imaginez-vous, Monsieur Oronte, qu\u2019un Homme comme moi soit si affam\u00e9 de Femme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II05-10": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous imaginez-vous, Monsieur de Pourceaugnac, qu\u2019une Fille comme la mienne soit si affam\u00e9e de Mari\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "II06-1": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "On vient de me dire, mon P\u00e8re, que \nMonsieur de Pourceaugnac est arriv\u00e9. Ah le voil\u00e0 sans doute, et mon c\u0153ur\n me le dit. Qu\u2019il est bien fait\u00a0! qu\u2019il a bon air\u00a0! et que je \nsuis contente d\u2019avoir un tel \u00c9poux\u00a0! Souffrez que je l\u2019embrasse, et\n que je lui t\u00e9moigne\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, ma Fille, doucement."
                                    }
                                },
                                "II06-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu-dieu, quelle Galante\u00a0! Comme elle prend feu d\u2019abord\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien savoir, Monsieur de Pourceaugnac, par quelle raison vous venez\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-5": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que je suis aise de vous voir\u00a0! et que je br\u00fble d\u2019impatience\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-6": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ma Fille, \u00f4tez-vous de l\u00e0, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "II06-7": {
                                    "personnage": "M Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ho, ho, quelle \u00e9grillarde\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-8": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien, dis-je, savoir par quelle raison, s\u2019il vous pla\u00eet, vous avez la hardiesse de\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vertu de ma vie\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-10": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore, qu\u2019est-ce \u00e0 dire cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-11": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voulez-vous pas que je caresse l\u2019\u00c9poux que vous m\u2019avez choisi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-12": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0: rentrez l\u00e0 -dedans."
                                    }
                                },
                                "II06-13": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi le regarder."
                                    }
                                },
                                "II06-14": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Rentrez, vous dis-je."
                                    }
                                },
                                "II06-15": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux demeurer l\u00e0, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "II06-16": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux pas, moi\u00a0; et si tu ne rentres tout \u00e0 l\u2019heure, je\u2026"
                                    }
                                },
                                "II06-17": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, je rentre."
                                    }
                                },
                                "II06-18": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ma Fille est une sotte, qui ne sait pas les choses."
                                    }
                                },
                                "II06-19": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comme nous lui plaisons\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II06-20": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tu ne veux pas te retirer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-21": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quand est-ce donc que vous me marierez avec Monsieur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-22": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Jamais\u00a0; et tu n\u2019es pas pour lui."
                                    }
                                },
                                "II06-23": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux avoir, moi, puisque vous me l\u2019avez promis."
                                    }
                                },
                                "II06-24": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je te l\u2019ai promis, je te le d\u00e9promets."
                                    }
                                },
                                "II06-25": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle voudrait bien me tenir."
                                    }
                                },
                                "II06-26": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau faire, nous serons mari\u00e9s ensemble en d\u00e9pit de tout le monde."
                                    }
                                },
                                "II06-27": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous en emp\u00eacherai bien tous deux, je vous assure. Voyez un peu quel vertigo lui prend."
                                    }
                                },
                                "II06-28": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu, notre Beau-p\u00e8re pr\u00e9tendu, \nne vous fatiguez point tant\u00a0; on n\u2019a pas envie de vous enlever \nvotre Fille, et vos grimaces n\u2019attraperont rien."
                                    }
                                },
                                "II06-29": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toutes les v\u00f4tres n\u2019auront pas grand effet."
                                    }
                                },
                                "II06-30": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates-vous mis dans la t\u00eate que \nL\u00e9onard de Pourceaugnac soit un Homme \u00e0 acheter Chat en poche\u00a0? Et \nqu\u2019il n\u2019ait pas l\u00e0-dedans quelque morceau de judiciaire pour se \nconduire, pour se faire informer de l\u2019histoire du Monde, et voir en se \nmariant, si son honneur a bien toutes ses s\u00fbret\u00e9s\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-31": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas ce que cela veut \ndire\u00a0: mais vous \u00eates-vous mis dans la t\u00eate, qu\u2019un Homme de \nsoixante et trois ans ait si peu de cervelle, et consid\u00e8re si peu sa \nfille, que de la marier avec un Homme qui a ce que vous savez, et qui a \n\u00e9t\u00e9 mis chez un M\u00e9decin pour \u00eatre pans\u00e9\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-32": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une pi\u00e8ce que l\u2019on m\u2019a faite, et je n\u2019ai aucun mal."
                                    }
                                },
                                "II06-33": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le M\u00e9decin me l\u2019a dit lui-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "II06-34": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le M\u00e9decin en a menti\u00a0; je suis Gentilhomme, et je le veux voir l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main."
                                    }
                                },
                                "II06-35": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je sais ce que j\u2019en dois croire, et \nvous ne m\u2019abuserez pas l\u00e0-dessus, non plus que sur les dettes que vous \navez assign\u00e9es sur le Mariage de ma Fille."
                                    }
                                },
                                "II06-36": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelles dettes\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-37": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "La feinte ici est inutile, et j\u2019ai vu\n le Marchand Flamand, qui, avec les autres Cr\u00e9anciers, a obtenu depuis \nhuit mois Sentence contre vous."
                                    }
                                },
                                "II06-38": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel Marchand Flamand\u00a0? quels Cr\u00e9anciers\u00a0? quelle Sentence obtenue contre moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II06-39": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez bien ce que je veux dire."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "II07-1": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! tu es assy, et \u00e0 la fy yeu \nte trobi apr\u00e9s ab\u00e9 fait tant de pass\u00e9s. Podes-tu, sc\u00e9l\u00e9rat, podes-tu \nsousteni ma bisto\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que veut cette Femme-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-3": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que te boli, infame\u00a0! Tu fas \nsemblan de nou me pas connouysse, et nou rougisses pas, impudent que tu \nsios, nou rougisses pas de me beyre\u00a0? Nou sabi pas, Moussur, saquos\n bous dont m\u2019an dit que bouillo espousa la Fillo\u00a0; may yeu bous \ndeclari que yeu soun sa Fenno, et que ya set ans, Moussur, qu\u2019en passan \u00e0\n Pezenas el auguet l\u2019adresse damb\u00e9 sas mignardisos, commo sap tapla \nfayre, de me gaigna lou cor, et m\u2019oubligel pra quel mouyen \u00e0 ly douna la\n ma per l\u2019espousa."
                                    }
                                },
                                "II07-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oh, Oh."
                                    }
                                },
                                "II07-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que Diable est-ce ci\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-6": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lou trayt\u00e9 me quitel tr\u00e9s ans apr\u00e9s, \nsul preteste de qualques affayres que l\u2019apelabon dins soun Pa\u00efs, et \ndespey noun ly res\u00e7auput quaso de noubelo\u00a0; may dins lou tens qui \nsoungeabi lou mens, m\u2019an dounat abist, que begnio dins aquesto Bilo, per\n se remarida danb\u00e9 un autro jo\u00fcena Fillo, que sous Parens ly an \nproucurado, sensse saupr\u00e9 res de sou prumi\u00e9 mariatge.Yeu ay tout quitat \nen diligensso, et me souy rendu dodins aqueste Loc lou pu leu qu\u2019ay \npouscut, per m\u2019oupousa en aquel criminel mariatge, et confondre as elys \nde tout le mounde lou plus m\u00e9chant des Hommes."
                                    }
                                },
                                "II07-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une \u00e9trange effront\u00e9e\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II07-8": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Impudent, n\u2019as pas honte de m\u2019injuria, alloc d\u2019estre confus day reproches secrets que ta conssiensso te deu fayre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je suis votre Mari\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II07-10": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Infame, gausos-tu dire lou \ncontrari\u00a0? He tu sabes be, per ma penno, que n\u2019es que trop \nbertat\u00a0; et plaguesso al Cel qu\u2019aco nou fougesso pas, et que \nm\u2019auquesso layssado dins l\u2019estat d\u2019innoussen\u00e7o et dins la tranquillitat \noun moun amo bibio daban que tous charmes et tas trounpari\u00e9s oun m\u2019en \nbenguesson malhurousomen fayre sourty\u00a0; yeu nou serio pas reduito \u00e0\n fayr\u00e9 lou trist\u00e9 perssounatg\u00e9 qu\u2019yeu fave presentomen\u00a0; \u00e0 beyre un\n Marit cruel mespresa touto l\u2019ardou qu\u2019yeu ay per el, et me laissa \nsensse cap de pietat abandounado \u00e0 las mourt\u00e9les doulous que yeu \nressenty de sas perfidos acci\u00fbs."
                                    }
                                },
                                "II07-11": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne saurais m\u2019emp\u00eacher de pleurer. Allez, vous \u00eates un m\u00e9chant Homme."
                                    }
                                },
                                "II07-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne connais rien \u00e0 tout ceci."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "II08-1": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah je n\u2019en pis plus, je sis toute \nessofl\u00e9e. Ah finfaron, tu m\u2019as bien fait courir, tu ne m\u2019\u00e9caperas mie. \nJustice, justice\u00a0; je boute empeschement au Mariage. Ch\u00e9s mon Mery,\n Monsieur, et je veux faire pindre che bon pindar-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II08-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Encore\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-3": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quel diable d\u2019Homme est-ce ci\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-4": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et que boul\u00e9s-bous dire, ambe bostre empachomen, et bostro pendari\u00e9\u00a0? Quaquel Homo es bostre Marit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-5": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, Medeme, et je sis sa Femme."
                                    }
                                },
                                "II08-6": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aquo es faus, aquos yeu que soun sa Fenno\u00a0; et se de\u00fb estre pendut, aquo sera yeu que lou faray penda."
                                    }
                                },
                                "II08-7": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019entains mie che baragoin-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "II08-8": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Yeu bous disy que yeu soun sa Fenno."
                                    }
                                },
                                "II08-9": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sa Femme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-10": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oy."
                                    }
                                },
                                "II08-11": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous dis que chest my, encore in coup, qui le sis."
                                    }
                                },
                                "II08-12": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et yeu bous sousteni yeu, qu\u2019aquos yeu."
                                    }
                                },
                                "II08-13": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a quetre ans qu\u2019il m\u2019a \u00e9pos\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "II08-14": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et yeu set ans y a que m\u2019a preso per Fenno."
                                    }
                                },
                                "II08-15": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ay des gairents de tout ce que je dy."
                                    }
                                },
                                "II08-16": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout mon Pa\u00efs lo sap."
                                    }
                                },
                                "II08-17": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "No Ville en est t\u00e9moin."
                                    }
                                },
                                "II08-18": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout P\u00e9zenas a bist nostre mariatge."
                                    }
                                },
                                "II08-19": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout Chin-Quentin a assist\u00e9 \u00e0 no Noce."
                                    }
                                },
                                "II08-20": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nou y a res de tan beritable."
                                    }
                                },
                                "II08-21": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il gn\u2019y a rien de plus chertain."
                                    }
                                },
                                "II08-22": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Gausos-tu dire lou contrari, valisquos\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-23": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-che que tu me d\u00e9maintiras, m\u00e9chaint Homme\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-24": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est aussi vrai l\u2019un que l\u2019autre."
                                    }
                                },
                                "II08-25": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quaign\u2019inpudensso\u00a0! Et coussy, \nmiserable, nou te soubenes plus de la pauro Fran\u00e7on, et del paure \nJeanet, que soun lous fruits de nostre mariatge\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-26": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Bayez un peu l\u2019insolence. Quoy, tu ne\n te souviens mie de chette pauvre ainfain, no petite Madelaine, que tu \nm\u2019as laich\u00e9e pour gaige de ta foy\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II08-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 deux impudentes carognes\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II08-28": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Beny Fran\u00e7on, beny, Jeanet, beny, \ntoustou, beny, toustoune, beny fayre beyre \u00e0 un Payre d\u00e9naturat la \nduretat qu\u2019el a per nautres."
                                    }
                                },
                                "II08-29": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Venez, Madelaine, me n\u2019ainfain, venez-ves-en ichy faire honte \u00e0 vo p\u00e8re de l\u2019inpudainche qu\u2019il a."
                                    }
                                },
                                "II08-30": {
                                    "personnage": "Jeanet Fanchon Madelaine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah mon Papa, mon Papa, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-31": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diantre soit des petits Fils de Putains."
                                    }
                                },
                                "II08-32": {
                                    "personnage": "Lucette",
                                    "vers": {
                                        "0": "Coussy, trayte, tu nou sios pas dins \nla darni\u00e8re confusiu, de ressaupre \u00e0 tal tous Enfants, et de ferma \nl\u2019aureillo \u00e0 la tendresso paternello\u00a0? Tu nou m\u2019escaperas pas, \ninfame, yeu te boly seguy per tout, et te reproucha ton crime jusquos \u00e0 \ntant que me sio beniado, et que t\u2019ayo fayt penia, couqui, te boli fayr\u00e9 \npenia."
                                    }
                                },
                                "II08-33": {
                                    "personnage": "N\u00e9rine",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne rougis-tu mie de dire ches \nmots-l\u00e0, et d\u2019estre insainsible aux cairesses de chette pauvre \nainfain\u00a0? Tu ne te sauveras mie de mes pates\u00a0; et en d\u00e9pit de \ntes dains\u00a0; je feray bien voir que je sis ta Femme, et je te feray \npindre."
                                    }
                                },
                                "II08-34": {
                                    "personnage": "Les enfants ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Papa, mon Papa, mon Papa."
                                    }
                                },
                                "II08-35": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au secours, au secours, o\u00f9 fuirai-je\u00a0? je n\u2019en puis plus."
                                    }
                                },
                                "II08-36": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allez, vous ferez bien de le faire punir, et il m\u00e9rite d\u2019\u00eatre pendu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "II09-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je conduis de l\u2019\u0153il toutes choses, et\n tout ceci ne va pas mal. Nous fatiguerons tant notre Provincial, qu\u2019il \nfaudra, ma foi, qu\u2019il d\u00e9guerpisse."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "II10-1": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah je suis assomm\u00e9. Quelle peine\u00a0! Quelle maudite Ville\u00a0! Assassin\u00e9 de tous c\u00f4t\u00e9s\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "II10-2": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce, Monsieur, est-il encore arriv\u00e9 quelque chose\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II10-3": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Il pleut en ce Pays des Femmes et des Lavements."
                                    }
                                },
                                "II10-4": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment donc\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "II10-5": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Deux carognes de baragouineuses me sont venues accuser de les avoir \u00e9pous\u00e9es toutes deux, et me menacent de la justice."
                                    }
                                },
                                "II10-6": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une m\u00e9chante affaire, et la justice en ce Pays-ci est rigoureuse en diable contre cette sorte de crime."
                                    }
                                },
                                "II10-7": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0: Mais quand il y aurait \nInformation, Ajournement, D\u00e9cret, et Jugement obtenu par surprise, \nD\u00e9faut et Contumace, j\u2019ai la voie de Conflit de Juridiction, pour \ntemporiser et venir aux Moyens de nullit\u00e9 qui seront dans les \nProc\u00e9dures."
                                    }
                                },
                                "II10-8": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 en parler dans tous les termes\u00a0; et l\u2019on voit bien, Monsieur, que vous \u00eates du m\u00e9tier."
                                    }
                                },
                                "II10-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, point du tout, je suis Gentilhomme."
                                    }
                                },
                                "II10-10": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut bien pour parler ainsi, que vous ayez \u00e9tudi\u00e9 la Pratique."
                                    }
                                },
                                "II10-11": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Point, ce n\u2019est que le sens commun \nqui me fait juger que je serai toujours re\u00e7u \u00e0 mes Faits justificatifs, \net qu\u2019on ne me saurait condamner sur une simple accusation, sans un \nr\u00e9colement et confrontation avec mes Parties."
                                    }
                                },
                                "II10-12": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "En voil\u00e0 du plus fin encore."
                                    }
                                },
                                "II10-13": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces mots-l\u00e0 me viennent sans que je les sache."
                                    }
                                },
                                "II10-14": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il me semble que le sens commun d\u2019un \nGentilhomme peut bien aller \u00e0 concevoir ce qui est du droit et de \nl\u2019ordre de la Justice\u00a0; mais non pas \u00e0 savoir les vrais termes de \nla Chicane."
                                    }
                                },
                                "II10-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont quelques mots que j\u2019ai retenus en lisant les Romans."
                                    }
                                },
                                "II10-16": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah fort bien."
                                    }
                                },
                                "II10-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour vous montrer que je n\u2019entends \nrien du tout \u00e0 la Chicane, je vous prie de me mener chez quelque Avocat \npour consulter mon Affaire."
                                    }
                                },
                                "II10-18": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux, et vais vous conduire \nchez deux Hommes fort habiles\u00a0; mais j\u2019ai auparavant \u00e0 vous avertir\n de n\u2019\u00eatre point surpris de leur mani\u00e8re de parler\u00a0; ils ont \ncontract\u00e9 du Barreau certaine habitude de D\u00e9clamation, qui fait que l\u2019on\n dirait qu\u2019ils chantent, et vous prendrez pour Musique tout ce qu\u2019ils \nvous diront."
                                    }
                                },
                                "II10-19": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019importe comme ils parlent, pourvu qu\u2019ils me disent ce que je veux savoir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "II11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "II11-1": {
                                    "personnage": "L\u2019avocat tra\u00eenant ses paroles",
                                    "vers": {
                                        "0": "La polygamie est un cas,",
                                        "1": "Est un cas pendable."
                                    }
                                },
                                "II11-2": {
                                    "personnage": "L\u2019avocat bredouilleur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre fait",
                                        "1": "Est clair et net\u00a0;",
                                        "2": "Et tout le droit",
                                        "3": "Sur cet endroit",
                                        "4": "Conclut tout droit.",
                                        "5": "Si vous consultez nos Auteurs,",
                                        "6": "L\u00e9gislateurs et Glossateurs,",
                                        "7": "Justinian, Papinian,",
                                        "8": "Ulpian et Tribonian,",
                                        "9": "Fernand, Rebuffe, Jean Imole,",
                                        "10": "Paul, Castre, Julian, Barthole,",
                                        "11": "Jason, Alciat et Cujas,",
                                        "12": "Ce grand Homme si capable\u00a0;",
                                        "13": "La Polygamie est un cas",
                                        "14": "Est un cas pendable.",
                                        "15": "Tous les Peuples polic\u00e9s,",
                                        "16": "Et bien sens\u00e9s\u00a0;",
                                        "17": "Les Fran\u00e7ais, Anglais, Hollandais,",
                                        "18": "Danois, Su\u00e9dois, Polonais,",
                                        "19": "Portugais, Espagnols, Flamands,",
                                        "20": "Italiens, Allemands,",
                                        "21": "Sur ce fait tiennent loi semblable,",
                                        "22": "Et l\u2019affaire est sans embarras\u00a0;",
                                        "23": "La polygamie est un cas,",
                                        "24": "Est un cas pendable."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                },
                "III": {
                    "title": "Acte III",
                    "scenes": {
                        "III01": {
                            "title": "Sc\u00e8ne Premi\u00e8re",
                            "repliques": {
                                "III01-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, les choses s\u2019acheminent o\u00f9 nous \nvoulons\u00a0: Et comme ses lumi\u00e8res sont fort petites, et son sens le \nplus born\u00e9 du monde, je lui ai fait prendre une frayeur si grande de la \ns\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la Justice de ce Pays, et des appr\u00eats qu\u2019on faisait d\u00e9j\u00e0 \npour sa mort, qu\u2019il veut prendre la fuite\u00a0; et pour se d\u00e9rober avec\n plus de facilit\u00e9 aux Gens que je lui ai dit qu\u2019on avait mis pour \nl\u2019arr\u00eater aux Portes de la Ville, il s\u2019est r\u00e9solu \u00e0 se d\u00e9guiser, et le \nd\u00e9guisement qu\u2019il a pris est l\u2019habit d\u2019une Femme."
                                    }
                                },
                                "III01-2": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais bien le voir en cet \u00e9quipage."
                                    }
                                },
                                "III01-3": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Songez de votre part \u00e0 achever la \nCom\u00e9die\u00a0; et tandis que je jouerai mes Sc\u00e8nes avec lui, \nallez-vous-en\u2026 Vous entendez bien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III01-4": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "III01-5": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et lorsque je l\u2019aurai mis o\u00f9 je veux\u2026"
                                    }
                                },
                                "III01-6": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "III01-7": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et quand le P\u00e8re aura \u00e9t\u00e9 averti par moi\u2026"
                                    }
                                },
                                "III01-8": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Cela va le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "III01-9": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici notre Demoiselle, allez vite, qu\u2019il ne nous voie ensemble."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "III02-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour moi, je ne crois pas qu\u2019en cet \n\u00e9tat on puisse jamais vous conna\u00eetre, et vous avez la mine comme cela, \nd\u2019une Femme de condition."
                                    }
                                },
                                "III02-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui m\u2019\u00e9tonne, qu\u2019en ce Pays-ci les formes de la Justice ne soient point observ\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "III02-3": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, ils commencent ici par faire pendre un Homme, et puis ils lui font son Proc\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "III02-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 une Justice bien injuste."
                                    }
                                },
                                "III02-5": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle est s\u00e9v\u00e8re comme tous les Diables, particuli\u00e8rement sur ces sortes de crimes."
                                    }
                                },
                                "III02-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais quand on est innocent\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-7": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019importe, ils ne s\u2019enqu\u00eatent point \nde cela\u00a0; et puis ils ont en cette Ville une haine effroyable pour \nles Gens de votre Pays, et ils ne sont point plus ravis que de voir \npendre un Limosin."
                                    }
                                },
                                "III02-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce que les Limosins leur ont fait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-9": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont des brutaux, ennemis de la \ngentillesse et du m\u00e9rite des autres Villes. Pour moi, je vous avoue que \nje suis pour vous dans une peur \u00e9pouvantable\u00a0; et je ne me \nconsolerais de ma vie, si vous veniez \u00e0 \u00eatre pendu."
                                    }
                                },
                                "III02-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas tant la peur de la mort \nqui me fait fuir, que de ce qu\u2019il est f\u00e2cheux \u00e0 un Gentilhomme d\u2019\u00eatre \npendu, et qu\u2019une preuve comme celle-l\u00e0 ferait tort \u00e0 nos Titres de \nNoblesse."
                                    }
                                },
                                "III02-11": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez raison, on vous \ncontesterait apr\u00e8s cela le Titre d\u2019\u00c9cuyer. Au reste, \u00e9tudiez-vous, quand\n je vous m\u00e8nerai par la main, \u00e0 bien marcher comme une Femme, et prendre\n le langage et toutes les mani\u00e8res d\u2019une Personne de qualit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III02-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire, j\u2019ai vu les Personnes du bel air\u00a0; tout ce qu\u2019il y a, c\u2019est que j\u2019ai un peu de barbe."
                                    }
                                },
                                "III02-13": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Votre barbe n\u2019est rien, et il y a des Femmes qui en ont autant que vous. \u00c7\u00e0, voyons un peu comme vous ferez. Bon."
                                    }
                                },
                                "III02-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons donc, mon Carrosse\u00a0; o\u00f9 \nest-ce qu\u2019est mon Carrosse\u00a0? Mon Dieu, qu\u2019on est mis\u00e9rable, d\u2019avoir\n des Gens comme cela\u00a0! Est-ce qu\u2019on me fera attendre toute la \njourn\u00e9e sur le pav\u00e9, et qu\u2019on ne me fera point venir mon Carrosse\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-15": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "III02-16": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0\u00a0! ho, Cocher, petit \nLaquais. Ah\u00a0petit fripon, que de coups de fouet je vous ferai \ndonner tant\u00f4t\u00a0! Petit Laquais, petit Laquais\u00a0; o\u00f9 est-ce donc \nqu\u2019est ce petit Laquais\u00a0? ce petit Laquais ne se trouvera-t-il \npoint\u00a0? ne me fera-t-on point venir ce petit Laquais\u00a0? est-ce \nque je n\u2019ai point un petit Laquais dans le monde\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-17": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui va \u00e0 merveille\u00a0: mais \nje remarque une chose, cette Coiffe est un peu trop d\u00e9li\u00e9e, j\u2019en vais \nqu\u00e9rir une un peu plus \u00e9paisse, pour vous mieux cacher le visage, en cas\n de quelque rencontre."
                                    }
                                },
                                "III02-18": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que deviendrai-je cependant\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III02-19": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Attendez-moi l\u00e0. Je suis \u00e0 vous dans un moment\u00a0; vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 vous promener."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "III03-1": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, d\u00e9p\u00eachons, Camerade, li faut \nallair tous deux nous \u00e0 la Cr\u00e8ve pour regarter un peu chousticier sti \nMonsiu de Porcegnac qui l\u2019a est\u00e9 contan\u00e9 par Ortonnance \u00e0 l\u2019\u00eatre pendu \npar son cou."
                                    }
                                },
                                "III03-2": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li faut nous lo\u00ebr un fenestre pour foir sti Choustice."
                                    }
                                },
                                "III03-3": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li disent que l\u2019on fait t\u00e9j\u00e0 planter un grand potence tout neuve pour li accrocher sti Porcegnac."
                                    }
                                },
                                "III03-4": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ly sira, ma foi, un grand plaisir, d\u2019y regarter pendre sti Limosin."
                                    }
                                },
                                "III03-5": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, de li foir gambiller les pieds en haut tevant tout le monde."
                                    }
                                },
                                "III03-6": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li est un plaisant drole, oui\u00a0; li disent que c\u2019\u00eatre mari\u00e9 trois foye."
                                    }
                                },
                                "III03-7": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sti diable li vouloir trois Femmes \u00e0 li tout seul\u00a0; li est bien assez t\u2019une."
                                    }
                                },
                                "III03-8": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah pon chour, Mameselle."
                                    }
                                },
                                "III03-9": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que faire fous l\u00e0 tout seul\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III03-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019attends mes Gens, Messieurs."
                                    }
                                },
                                "III03-11": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li est belle, par mon foi."
                                    }
                                },
                                "III03-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Doucement, Messieurs."
                                    }
                                },
                                "III03-13": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fous, Mameselle, fouloir finir r\u00e9chouir fous \u00e0 la Cr\u00e8ve\u00a0? Nous faire foir \u00e0 fous un petit pendement pien choli."
                                    }
                                },
                                "III03-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous rends gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "III03-15": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019est un Gentilhomme Limossin qui sera pendu chantiment, \u00e0 un grand potence."
                                    }
                                },
                                "III03-16": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai pas de curiosit\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III03-17": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Li est l\u00e0 un petit teton qui l\u2019est drole."
                                    }
                                },
                                "III03-18": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout beau."
                                    }
                                },
                                "III03-19": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon foy, moi couchair pien avec fous."
                                    }
                                },
                                "III03-20": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0c\u2019en est trop, et ces sortes d\u2019ordures-l\u00e0 ne se disent point \u00e0 une Femme de ma condition."
                                    }
                                },
                                "III03-21": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse, toi, l\u2019est moi qui le veut couchair avec elle."
                                    }
                                },
                                "III03-22": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moy ne vouloir pas laisser."
                                    }
                                },
                                "III03-23": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi li vouloir, moi."
                                    }
                                },
                                "III03-24": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi ne faire rien."
                                    }
                                },
                                "III03-25": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi l\u2019avoir menti."
                                    }
                                },
                                "III03-26": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toi l\u2019avoir menty toi-m\u00eame."
                                    }
                                },
                                "III03-27": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Au secours, \u00e0 la force."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "III04-1": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? quelle violence \nest-ce l\u00e0\u00a0? et que voulez-vous faire \u00e0 Madame\u00a0? Allons, que \nl\u2019on sorte de l\u00e0, si vous ne voulez que je vous mette en prison."
                                    }
                                },
                                "III04-2": {
                                    "personnage": "Premier suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parti pon, toi ne l\u2019afoir point."
                                    }
                                },
                                "III04-3": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me suisse",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parti pon aussi, toi ne l\u2019afoir point encore."
                                    }
                                },
                                "III04-4": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis bien oblig\u00e9e, Monsieur, de m\u2019avoir d\u00e9livr\u00e9e de ces insolents."
                                    }
                                },
                                "III04-5": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ouais, voil\u00e0 un visage qui ressemble bien \u00e0 celui que l\u2019on m\u2019a d\u00e9peint."
                                    }
                                },
                                "III04-6": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas moi, je vous assure."
                                    }
                                },
                                "III04-7": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah, ah\u00a0! qu\u2019est-ce que je veux dire\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-8": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas."
                                    }
                                },
                                "III04-9": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pourquoi donc dites-vous cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III04-10": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pour rien."
                                    }
                                },
                                "III04-11": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 un discours qui marque quelque chose, et je vous arr\u00eate prisonnier."
                                    }
                                },
                                "III04-12": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh, Monsieur, de gr\u00e2ce."
                                    }
                                },
                                "III04-13": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non\u00a0: \u00e0 votre mine, et \u00e0 \nvos discours, il faut que vous soyez ce Monsieur de Pourceaugnac que \nnous cherchons, qui se soit d\u00e9guis\u00e9 de la sorte\u00a0; et vous viendrez \nen prison tout \u00e0 l\u2019heure."
                                    }
                                },
                                "III04-14": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9las\u00a0!"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "III05-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah Ciel\u00a0! que veut dire cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-2": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ils m\u2019ont reconnu."
                                    }
                                },
                                "III05-3": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, c\u2019est de quoi je suis ravi."
                                    }
                                },
                                "III05-4": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Eh\u00a0! Monsieur, pour l\u2019amour de \nmoi\u00a0: vous savez que nous sommes Amis il y a longtemps\u00a0; je \nvous conjure de ne le point mener en prison."
                                    }
                                },
                                "III05-5": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non\u00a0; il m\u2019est impossible."
                                    }
                                },
                                "III05-6": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates Homme d\u2019accommodement\u00a0; n\u2019y a-t-il pas moyen d\u2019ajuster cela avec quelques Pistoles\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-7": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Retirez-vous un peu."
                                    }
                                },
                                "III05-8": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut lui donner de l\u2019argent pour vous laisser aller\u00a0; Faites vite."
                                    }
                                },
                                "III05-9": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah maudite Ville\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-10": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III05-11": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Combien y a-t-il\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III05-12": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un, deux, trois, quatre, cinq, six, sept, huit, neuf, dix."
                                    }
                                },
                                "III05-13": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, mon ordre est trop expr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "III05-14": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mon Dieu attendez. D\u00e9p\u00eachez, donnez-lui-en encore autant."
                                    }
                                },
                                "III05-15": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais\u2026"
                                    }
                                },
                                "III05-16": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u00e9p\u00eachez-vous, vous dis-je, et ne perdez point de temps\u00a0: Vous auriez un grand plaisir, quand vous seriez pendu."
                                    }
                                },
                                "III05-17": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III05-18": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tenez, Monsieur."
                                    }
                                },
                                "III05-19": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut donc que je m\u2019enfuie avec \nlui, car il n\u2019y aurait point ici de s\u00fbret\u00e9 pour moi. Laissez-le-moi \nconduire, et ne bougez d\u2019ici."
                                    }
                                },
                                "III05-20": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous prie donc d\u2019en avoir un grand soin."
                                    }
                                },
                                "III05-21": {
                                    "personnage": "L\u2019exempt",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous promets de ne le point quitter, que je ne l\u2019aie mis en lieu de s\u00fbret\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III05-22": {
                                    "personnage": "Monsieur de Pourceaugnac",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu. Voil\u00e0 le seul honn\u00eate Homme que j\u2019ai trouv\u00e9 en cette Ville."
                                    }
                                },
                                "III05-23": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne perdez point de temps\u00a0; je \nvous aime tant, que je voudrais que vous fussiez d\u00e9j\u00e0 bien loin. Que le \nCiel te conduise\u00a0! Par ma foi, voil\u00e0 une grande dupe. Mais voici\u2026"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "III06-1": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! quelle \u00e9trange \naventure\u00a0! quelle f\u00e2cheuse nouvelle pour un P\u00e8re\u00a0! Pauvre \nOronte, que je te plains\u00a0! Que diras-tu\u00a0? et de quelle fa\u00e7on \npourras-tu supporter cette douleur mortelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019est-ce\u00a0? quel malheur me pr\u00e9sages-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III06-3": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, ce perfide de Limosin, ce tra\u00eetre de Monsieur de Pourceaugnac vous enl\u00e8ve votre Fille."
                                    }
                                },
                                "III06-4": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019enl\u00e8ve ma Fille\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III06-5": {
                                    "personnage": "Sbrigani",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; elle en est devenue si \nfolle, qu\u2019elle vous quitte pour le suivre ; et l\u2019on dit qu\u2019il a un \nCaract\u00e8re pour se faire aimer de toutes les Femmes."
                                    }
                                },
                                "III06-6": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons vite \u00e0 la Justice. Des Archers apr\u00e8s eux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "III07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "III07-1": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, vous viendrez malgr\u00e9 vous, et\n je veux vous remettre entre les mains de votre P\u00e8re. Tenez, Monsieur, \nvoil\u00e0 votre Fille que j\u2019ai tir\u00e9e de force d\u2019entre les mains de l\u2019Homme \navec qui elle s\u2019enfuyait\u00a0; non pas pour l\u2019amour d\u2019elle, mais pour \nvotre seule consid\u00e9ration\u00a0: car apr\u00e8s l\u2019action qu\u2019elle a faite, je \ndois la m\u00e9priser, et me gu\u00e9rir absolument de l\u2019amour que j\u2019avais pour \nelle."
                                    }
                                },
                                "III07-2": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah inf\u00e2me que tu es\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-3": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0? me traiter de la \nsorte, apr\u00e8s toutes les marques d\u2019amiti\u00e9 que je vous ai donn\u00e9es\u00a0! \nJe ne vous bl\u00e2me point de vous \u00eatre soumise aux volont\u00e9s de Monsieur \nvotre P\u00e8re\u00a0; il est sage et judicieux dans les choses qu\u2019il fait, \net je ne me plains point de lui de m\u2019avoir rejet\u00e9 pour un autre. S\u2019il a \nmanqu\u00e9 \u00e0 la parole qu\u2019il m\u2019avait donn\u00e9e, il a ses raisons pour cela. On \nlui a fait croire que cet autre est plus riche que moi de quatre ou cinq\n mille \u00e9cus\u00a0; et quatre ou cinq mille \u00e9cus est un denier \nconsid\u00e9rable, et qui vaut bien la peine qu\u2019un Homme manque \u00e0 sa \nparole\u00a0: Mais oublier en un moment toute l\u2019ardeur que je vous ai \nmontr\u00e9e, vous laisser d\u2019abord enflammer d\u2019amour pour un nouveau venu, et\n le suivre honteusement sans le consentement de Monsieur votre P\u00e8re, \napr\u00e8s les crimes qu\u2019on lui impute, c\u2019est une chose condamn\u00e9e de tout le \nmonde, et dont mon c\u0153ur ne peut vous faire d\u2019assez sanglants reproches."
                                    }
                                },
                                "III07-4": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien\u00a0! oui, j\u2019ai con\u00e7u de \nl\u2019amour pour lui, et je l\u2019ai voulu suivre, puisque mon P\u00e8re me l\u2019avait \nchoisi pour \u00c9poux. Quoi que vous me disiez, c\u2019est un fort honn\u00eate \nHomme\u00a0; et tous les crimes dont on l\u2019accuse, sont fausset\u00e9s \n\u00e9pouvantables."
                                    }
                                },
                                "III07-5": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous\u00a0! Vous \u00eates une impertinente, et je sais mieux que vous ce qui en est."
                                    }
                                },
                                "III07-6": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont sans doute des pi\u00e8ces qu\u2019on lui fait, et c\u2019est peut-\u00eatre lui qui a trouv\u00e9 cet artifice pour vous en d\u00e9go\u00fbter."
                                    }
                                },
                                "III07-7": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Moi, je serais capable de cela\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "III07-8": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, vous."
                                    }
                                },
                                "III07-9": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Taisez-vous, vous dis-je\u00a0? vous \u00eates une sotte."
                                    }
                                },
                                "III07-10": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, ne vous imaginez pas que \nj\u2019aie aucune envie de d\u00e9tourner ce Mariage, et que ce soit ma passion \nqui m\u2019ait forc\u00e9 \u00e0 courir apr\u00e8s vous. Je vous l\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, ce n\u2019est que\n la seule consid\u00e9ration que j\u2019ai pour Monsieur votre P\u00e8re, et je n\u2019ai pu\n souffrir qu\u2019un honn\u00eate Homme comme lui f\u00fbt expos\u00e9 \u00e0 la honte de tous \nles bruits qui pourraient suivre une action comme la v\u00f4tre."
                                    }
                                },
                                "III07-11": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis, Seigneur \u00c9raste, infiniment oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "III07-12": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Adieu, Monsieur, j\u2019avais toutes les \nardeurs du monde d\u2019entrer dans votre Alliance\u00a0; j\u2019ai fait tout ce \nque j\u2019ai pu pour obtenir un tel honneur, mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 malheureux, et \nvous ne m\u2019avez pas jug\u00e9 digne de cette gr\u00e2ce. Cela n\u2019emp\u00eachera pas que \nje ne conserve pour vous les sentiments d\u2019estime et de v\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 \nvotre Personne m\u2019oblige\u00a0; et si je n\u2019ai pu \u00eatre votre Gendre, au \nmoins serai-je \u00e9ternellement votre Serviteur."
                                    }
                                },
                                "III07-13": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Arr\u00eatez, Seigneur \u00c9raste\u00a0; votre proc\u00e9d\u00e9 me touche l\u2019\u00e2me, et je vous donne ma Fille en mariage."
                                    }
                                },
                                "III07-14": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point d\u2019autre Mari que Monsieur de Pourceaugnac."
                                    }
                                },
                                "III07-15": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et je veux, moi, tout \u00e0 l\u2019heure, que tu prennes le Seigneur \u00c9raste. \u00c7\u00e0, la main."
                                    }
                                },
                                "III07-16": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je n\u2019en ferai rien."
                                    }
                                },
                                "III07-17": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je te donnerai sur les oreilles."
                                    }
                                },
                                "III07-18": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, non, Monsieur, ne lui faites point de violence, je vous en prie."
                                    }
                                },
                                "III07-19": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est \u00e0 elle \u00e0 m\u2019ob\u00e9ir, et je sais me montrer le Ma\u00eetre."
                                    }
                                },
                                "III07-20": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne voyez-vous pas l\u2019amour qu\u2019elle a \npour cet Homme-l\u00e0\u00a0? Et voulez-vous que je poss\u00e8de un Corps, dont un\n autre poss\u00e9dera le c\u0153ur\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "III07-21": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est un sortil\u00e8ge qu\u2019il lui a donn\u00e9,\n et vous verrez qu\u2019elle changera de sentiment avant qu\u2019il soit peu. \nDonnez-moi votre main. Allons."
                                    }
                                },
                                "III07-22": {
                                    "personnage": "Julie",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne\u2026"
                                    }
                                },
                                "III07-23": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah que de bruit. \u00c7\u00e0, votre main, vous dis-je. Ah, ah, ah."
                                    }
                                },
                                "III07-24": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne croyez pas que ce soit pour \nl\u2019amour de vous que je vous donne la main\u00a0; ce n\u2019est que de \nMonsieur votre P\u00e8re dont je suis amoureux, et c\u2019est lui que j\u2019\u00e9pouse."
                                    }
                                },
                                "III07-25": {
                                    "personnage": "Oronte",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis beaucoup oblig\u00e9, et \nj\u2019augmente de dix mille \u00e9cus le Mariage de ma Fille. Allons, qu\u2019on fasse\n venir le Notaire pour dresser le Contrat."
                                    }
                                },
                                "III07-26": {
                                    "personnage": "\u00c9raste",
                                    "vers": {
                                        "0": "En attendant qu\u2019il vienne, nous \npouvons jouir du divertissement de la Saison, et faire entrer les \nMasques que le bruit des Noces de Monsieur de Pourceaugnac a attir\u00e9s ici\n de tous les endroits de la Ville."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}