{
    "pieces": [
        {
            "title": "LE SICILIEN,",
            "actes": {
                "-": {
                    "title": "",
                    "scenes": {
                        "I": {
                            "title": "Sc\u00e8ne I",
                            "repliques": {
                                "I01-1": {
                                    "personnage": "Hali ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chut\u2026 N\u2019avancez pas davantage, et \ndemeurez dans cet endroit, jusqu\u2019\u00e0 ce que je vous appelle. Il fait noir \ncomme dans un Four\u00a0; Le Ciel s\u2019est habill\u00e9, ce soir, en \nScaramouche\u00a0; et je ne vois pas une \u00c9toile qui montre le bout de \nson nez. Sotte condition que celle d\u2019un Esclave\u00a0! de ne vivre \njamais pour soi, et d\u2019\u00eatre, toujours, tout entier aux passions d\u2019un \nMa\u00eetre\u00a0! de n\u2019\u00eatre r\u00e9gl\u00e9 que par ses humeurs, et de se voir r\u00e9duit \u00e0\n faire ses propres affaires de tous les soucis qu\u2019il peut prendre\u00a0!\n Le mien me fait, ici, \u00e9pouser ses inqui\u00e9tudes\u00a0; et parce qu\u2019il est\n Amoureux, il faut que nuit, et jour, je n\u2019aie aucun repos. Mais voici \ndes Flambeaux, et, sans doute, c\u2019est lui."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I02": {
                            "title": "Sc\u00e8ne II",
                            "repliques": {
                                "I02-1": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Est-ce toi, Hali\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-2": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et qui pourrait-ce \u00eatre que \nmoi\u00a0? \u00c0 ces heures de nuit, hors vous, et moi, Monsieur, je ne \ncrois pas que Personne s\u2019avise de courir, maintenant, les Rues."
                                    }
                                },
                                "I02-3": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Aussi ne crois-je pas qu\u2019on puisse \nvoir Personne qui sente, dans son c\u0153ur, la peine que je sens\u00a0: car,\n enfin, ce n\u2019est rien d\u2019avoir \u00e0 combattre l\u2019indiff\u00e9rence, ou les \nrigueurs d\u2019une Beaut\u00e9 qu\u2019on aime\u00a0; on a, toujours, au moins, le \nplaisir de la Plainte, et la libert\u00e9 des Soupirs. Mais ne pouvoir \ntrouver aucune occasion de parler \u00e0 ce qu\u2019on adore\u00a0; ne pouvoir \nsavoir d\u2019une Belle, si l\u2019amour qu\u2019inspirent ses yeux, est pour lui \nplaire, ou lui d\u00e9plaire\u00a0; c\u2019est la plus f\u00e2cheuse, \u00e0 mon gr\u00e9, de \ntoutes les inqui\u00e9tudes\u00a0; et c\u2019est o\u00f9 me r\u00e9duit l\u2019incommode Jaloux, \nqui veille, avec tant de souci, sur ma charmante Grecque, et ne fait pas\n un pas sans la tra\u00eener \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I02-4": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais il est, en Amour, plusieurs \nfa\u00e7ons de se parler\u00a0; et il me semble, \u00e0 moi, que vos yeux, et les \nsiens, depuis pr\u00e8s de deux mois, se sont dit bien des choses."
                                    }
                                },
                                "I02-5": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai qu\u2019elle, et moi, souvent,\n nous nous sommes parl\u00e9 des yeux\u00a0: Mais comment reconna\u00eetre que \nchacun, de notre c\u00f4t\u00e9, nous ayons, comme il faut, expliqu\u00e9 ce \nlangage\u00a0? Et que sais-je, apr\u00e8s tout, si elle entend bien tout ce \nque mes regards lui disent\u00a0? Et si les siens me disent ce que je \ncrois, parfois, entendre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-6": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut chercher quelque moyen de se parler d\u2019autre mani\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I02-7": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "As-tu l\u00e0 tes Musiciens\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-8": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui."
                                    }
                                },
                                "I02-9": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fais-les approcher. Je veux, jusques \nau jour, les faire, ici, chanter\u00a0; et voir si leur Musique \nn\u2019obligera point cette Belle \u00e0 para\u00eetre \u00e0 quelque Fen\u00eatre."
                                    }
                                },
                                "I02-10": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les voici. Que chanteront-ils\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-11": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qu\u2019ils jugeront de meilleur."
                                    }
                                },
                                "I02-12": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il faut qu\u2019ils chantent un Trio qu\u2019ils me chant\u00e8rent l\u2019autre jour."
                                    }
                                },
                                "I02-13": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, ce n\u2019est pas ce qu\u2019il me faut."
                                    }
                                },
                                "I02-14": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Monsieur, c\u2019est du beau B\u00e9carre."
                                    }
                                },
                                "I02-15": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que diantre veux-tu dire avec ton beau B\u00e9carre\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I02-16": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je tiens pour le \nB\u00e9carre\u00a0: Vous savez que je m\u2019y connais. Le B\u00e9carre me \ncharme\u00a0: Hors du B\u00e9carre, point de salut en Harmonie. \u00c9coutez un \npeu ce Trio."
                                    }
                                },
                                "I02-17": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, je veux quelque chose de tendre et de passionn\u00e9\u00a0; quelque chose qui m\u2019entretienne dans une douce r\u00eaverie."
                                    }
                                },
                                "I02-18": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vois bien que vous \u00eates pour le \nB\u00e9mol\u00a0: mais il y a moyen de nous contenter l\u2019un l\u2019autre. Il faut \nqu\u2019ils vous chantent une certaine Sc\u00e8ne d\u2019une petite Com\u00e9die que je leur\n ai vu essayer. Ce sont deux Bergers amoureux, tous remplis de langueur,\n qui sur B\u00e9mol, viennent, s\u00e9par\u00e9ment, faire leurs Plaintes dans un \nBois\u00a0; puis se d\u00e9couvrent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, la cruaut\u00e9 de leurs \nMa\u00eetresses\u00a0; et, l\u00e0-dessus, vient un Berger joyeux, avec un B\u00e9carre\n admirable, qui se moque de leur faiblesse."
                                    }
                                },
                                "I02-19": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y consens. Voyons ce que c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "I02-20": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici, tout juste, un Lieu propre \u00e0 servir de Sc\u00e8ne\u00a0; et voil\u00e0 deux Flambeaux pour \u00e9clairer la Com\u00e9die."
                                    }
                                },
                                "I02-21": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Place-toi contre ce Logis, afin qu\u2019au moindre bruit que l\u2019on fera dedans, je fasse cacher les lumi\u00e8res."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I03": {
                            "title": "Sc\u00e8ne III",
                            "repliques": {
                                "I03-1": {
                                    "personnage": "Premier Musicien",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si du triste r\u00e9cit de mon inqui\u00e9tude,",
                                        "1": "Je trouble le repos de votre Solitude,",
                                        "2": "Rochers, ne soyez point f\u00e2ch\u00e9s\u00a0;",
                                        "3": "Quand vous saurez l\u2019exc\u00e8s de mes peines secr\u00e8tes,",
                                        "4": "Tout rochers que vous \u00eates,",
                                        "5": "Vous en serez touch\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I03-2": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me Musicien",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Oiseaux r\u00e9jouis, d\u00e8s que le jour s\u2019avance,",
                                        "1": "Recommencent leurs chants dans ces vastes For\u00eats\u00a0;",
                                        "2": "Et moi j\u2019y recommence",
                                        "3": "Mes soupirs languissants, et mes tristes regrets.",
                                        "4": "Ah\u00a0! mon cher Phil\u00e8ne."
                                    }
                                },
                                "I03-3": {
                                    "personnage": "Premier Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-4": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-5": {
                                    "personnage": "Premier Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-6": {
                                    "personnage": "Deuxi\u00e8me Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-7": {
                                    "personnage": "Premier Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-8": {
                                    "personnage": "Tous deux",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00d4 Loi trop inhumaine\u00a0!",
                                        "1": "Amour, si tu ne peux les contraindre d\u2019aimer,",
                                        "2": "Pourquoi leur laisses-tu le pouvoir de charmer\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I03-9": {
                                    "personnage": "Troisi\u00e8me Musicien",
                                    "vers": {
                                        "0": "Pauvres amants, quelle erreur",
                                        "1": "D\u2019adorer des inhumaines\u00a0?",
                                        "2": "Jamais les \u00c2mes bien saines",
                                        "3": "Ne se payent de rigueur\u00a0;",
                                        "4": "Et les Faveurs sont les cha\u00eenes",
                                        "5": "Qui doivent lier un C\u0153ur.",
                                        "6": "On voit cent Belles ici,",
                                        "7": "Aupr\u00e8s de qui je m\u2019empresse\u00a0;",
                                        "8": "\u00c0 leur vouer ma tendresse,",
                                        "9": "Je mets mon plus doux souci\u00a0;",
                                        "10": "Mais, lorsque l\u2019on est Tigresse,",
                                        "11": "Ma foi, je suis Tigre aussi."
                                    }
                                },
                                "I03-10": {
                                    "personnage": "Premier et deuxi\u00e8me Musicien",
                                    "vers": {}
                                },
                                "I03-11": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je viens d\u2019ou\u00efr quelque bruit au-dedans."
                                    }
                                },
                                "I03-12": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019on se retire vite, et qu\u2019on \u00e9teigne les Flambeaux."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I04": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IV",
                            "repliques": {
                                "I04-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a quelque temps que j\u2019entends \nchanter \u00e0 ma Porte\u00a0; et, sans doute, cela ne se fait pas pour rien.\n Il faut que, dans l\u2019obscurit\u00e9, je t\u00e2che \u00e0 d\u00e9couvrir quelles Gens ce \npeuvent \u00eatre."
                                    }
                                },
                                "I04-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hali\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-3": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-4": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "N\u2019entends-tu plus rien\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-5": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non."
                                    }
                                },
                                "I04-6": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tous nos efforts ne \npourront obtenir que je parle un moment \u00e0 cette aimable Grecque\u00a0? \nEt ce jaloux maudit, ce tra\u00eetre de Sicilien, me fermera, toujours, tout \nacc\u00e8s aupr\u00e8s d\u2019elle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-7": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais, de bon c\u0153ur, que le \ndiable l\u2019e\u00fbt emport\u00e9, pour la fatigue qu\u2019il nous donne\u00a0; le \nF\u00e2cheux, le Bourreau qu\u2019il est. Ah\u00a0! si nous le tenions ici, que je\n prendrais de joie \u00e0 venger sur son dos, tous les pas inutiles que sa \njalousie nous fait faire\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-8": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si faut-il bien, pourtant, trouver \nquelque moyen, quelque invention, quelque ruse, pour attraper notre \nBrutal\u00a0; j\u2019y suis trop engag\u00e9, pour en avoir le d\u00e9menti\u00a0; et \nquand j\u2019y devrais employer..."
                                    }
                                },
                                "I04-9": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, je ne sais pas ce que cela \nveut dire. Mais la Porte est ouverte\u00a0; et, si vous le voulez, \nj\u2019entrerai doucement, pour d\u00e9couvrir d\u2019o\u00f9 cela vient."
                                    }
                                },
                                "I04-10": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, fais, mais sans faire de bruit\u00a0; je ne m\u2019\u00e9loigne pas de toi. Pl\u00fbt au Ciel, que ce f\u00fbt la charmante Isidore\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I04-11": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qui va l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I04-12": {
                                    "personnage": "Hali ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ami."
                                    }
                                },
                                "I04-13": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, Francisque, Dominique, Simon, \nMartin, Pierre, Thomas, Georges, Charles, Barth\u00e9lemy\u00a0; allons, \npromptement, mon \u00c9p\u00e9e, ma Rondache, ma Hallebarde, mes Pistolets, mes \nMousquetons, mes Fusils\u00a0; vite, d\u00e9p\u00eachez\u00a0; allons, tue, point \nde quartier."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I05": {
                            "title": "Sc\u00e8ne V",
                            "repliques": {
                                "I05-1": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019entends remuer Personne. Hali\u00a0? Hali\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-2": {
                                    "personnage": "Hali ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur."
                                    }
                                },
                                "I05-3": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9, donc, te caches-tu\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-4": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ces Gens sont-ils sortis\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-5": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Personne ne bouge."
                                    }
                                },
                                "I05-6": {
                                    "personnage": "Hali ",
                                    "vers": {
                                        "0": "S\u2019ils viennent, ils seront frott\u00e9s."
                                    }
                                },
                                "I05-7": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! tous nos soins seront, donc, inutiles\u00a0? et, toujours, ce f\u00e2cheux Jaloux se moquera de nos desseins\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I05-8": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, le courroux du Point d\u2019Honneur \nme prend\u00a0; Il ne sera pas dit qu\u2019on triomphe de mon adresse\u00a0; \nma qualit\u00e9 de Fourbe s\u2019indigne de tous ces obstacles\u00a0; et je \npr\u00e9tends faire \u00e9clater les talents que j\u2019ai eus du Ciel."
                                    }
                                },
                                "I05-9": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je voudrais, seulement, que par \nquelque moyen, par un Billet, par quelque Bouche, elle f\u00fbt avertie des \nsentiments qu\u2019on a pour elle, et savoir les siens l\u00e0-dessus. Apr\u00e8s on \npeut trouver facilement, les moyens..."
                                    }
                                },
                                "I05-10": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire seulement\u00a0; \nj\u2019en essayerai tant de toutes les mani\u00e8res, que quelque chose, enfin, \nnous pourra r\u00e9ussir. Allons, le jour para\u00eet\u00a0; je vais chercher mes \nGens, et venir attendre, en ce Lieu, que notre Jaloux sorte."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I06": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VI",
                            "repliques": {
                                "I06-1": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas quel plaisir vous \nprenez \u00e0 me r\u00e9veiller si matin ; cela s\u2019ajuste assez mal, ce me semble, \nau dessein que vous avez pris de me faire peindre aujourd\u2019hui ; et ce \nn\u2019est gu\u00e8re pour avoir le teint frais, et les yeux brillants, que se \nlever ainsi d\u00e8s la pointe du jour."
                                    }
                                },
                                "I06-2": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai une Affaire qui m\u2019oblige \u00e0 sortir \u00e0 l\u2019heure qu\u2019il est."
                                    }
                                },
                                "I06-3": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais l\u2019Affaire que vous avez, e\u00fbt \nbien pu se passer, je crois, de ma pr\u00e9sence\u00a0; et vous pouviez, sans\n vous incommoder, me laisser go\u00fbter les douceurs du Sommeil du matin."
                                    }
                                },
                                "I06-4": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; mais je suis bien aise de \nvous voir, toujours, avec moi. Il n\u2019est pas mal de s\u2019assurer, un peu, \ncontre les soins des Surveillants\u00a0; et cette nuit, encore, on est \nvenu chanter sous nos fen\u00eatres."
                                    }
                                },
                                "I06-5": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il est vrai, la Musique en \u00e9tait admirable."
                                    }
                                },
                                "I06-6": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019\u00e9tait pour vous que cela se faisait\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-7": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je le veux croire ainsi, puisque vous me le dites."
                                    }
                                },
                                "I06-8": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous savez qui \u00e9tait celui qui donnait cette S\u00e9r\u00e9nade\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-9": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non pas\u00a0; mais, qui que ce puisse \u00eatre, je lui suis oblig\u00e9e."
                                    }
                                },
                                "I06-10": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oblig\u00e9e\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I06-11": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Sans doute, puisqu\u2019il cherche \u00e0 me divertir."
                                    }
                                },
                                "I06-12": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous trouvez, donc, bon qu\u2019on vous aime\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-13": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bon\u00a0; cela n\u2019est jamais qu\u2019obligeant."
                                    }
                                },
                                "I06-14": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Et vous voulez du bien \u00e0 tous ceux qui prennent ce soin\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-15": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assur\u00e9ment."
                                    }
                                },
                                "I06-16": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est dire fort net ses pens\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "I06-17": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 quoi bon de dissimuler\u00a0? \nQuelque mine qu\u2019on fasse, on est, toujours, bien aise d\u2019\u00eatre \naim\u00e9e\u00a0: ces hommages \u00e0 nos appas, ne sont, jamais, pour nous \nd\u00e9plaire. Quoi qu\u2019on en puisse dire, la grande ambition des Femmes est, \ncroyez-moi, d\u2019inspirer de l\u2019amour. Tous les soins qu\u2019elles prennent, ne \nsont que pour cela\u00a0; et l\u2019on n\u2019en voit point de si fi\u00e8re, qui ne \ns\u2019applaudisse, en son c\u0153ur des Conqu\u00eates que font ses yeux."
                                    }
                                },
                                "I06-18": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais si vous prenez, vous, du \nplaisir, \u00e0 vous voir aim\u00e9e\u00a0; savez-vous bien, moi qui vous aime, \nque je n\u2019y en prends nullement\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-19": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais pas pourquoi cela\u00a0; \net si j\u2019aimais quelqu\u2019un, je n\u2019aurais point de plus grand plaisir, que \nde le voir aim\u00e9 de tout le Monde. Y a-t-il rien qui marque, davantage, \nla beaut\u00e9 du choix que l\u2019on fait\u00a0? et n\u2019est-ce pas pour \ns\u2019applaudir, que ce que nous aimons, soit trouv\u00e9 fort aimable\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-20": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chacun aime \u00e0 sa guise, et ce n\u2019est \npas l\u00e0 ma m\u00e9thode. Je serai fort ravi qu\u2019on ne vous trouve point si \nbelle ; et vous m\u2019obligerez, de n\u2019affecter point tant de la para\u00eetre \u00e0 \nd\u2019autres yeux."
                                    }
                                },
                                "I06-21": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quoi\u00a0! jaloux de ces choses-l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-22": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, jaloux de ces choses-l\u00e0\u00a0; \nmais jaloux comme un Tigre, et, si vous voulez, comme un Diable. Mon \namour vous veut toute \u00e0 moi\u00a0; sa d\u00e9licatesse s\u2019offense d\u2019un \nsourire, d\u2019un regard qu\u2019on vous peut arracher\u00a0; et tous les soins \nqu\u2019on me voit prendre, ne sont que pour fermer tout acc\u00e8s aux Galants, \net m\u2019assurer la possession d\u2019un c\u0153ur dont je ne puis souffrir qu\u2019on me \nvole la moindre chose."
                                    }
                                },
                                "I06-23": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Certes, voulez-vous que je \ndise\u00a0? Vous prenez un mauvais parti\u00a0; et la possession d\u2019un \nc\u0153ur est fort mal assur\u00e9e, lorsqu\u2019on pr\u00e9tend le retenir par force. Pour \nmoi, je vous l\u2019avoue, si j\u2019\u00e9tais Galant d\u2019une femme qui f\u00fbt au pouvoir \nde quelqu\u2019un, je mettrais toute mon \u00e9tude \u00e0 rendre ce quelqu\u2019un jaloux, \net l\u2019obliger \u00e0 veiller, nuit, et jour, celle que je voudrais gagner. \nC\u2019est un admirable moyen d\u2019avancer ses affaires : et l\u2019on ne tarde \ngu\u00e8res, \u00e0 profiter du chagrin, et de la col\u00e8re que donne \u00e0 l\u2019esprit \nd\u2019une Femme, la contrainte, et la servitude."
                                    }
                                },
                                "I06-24": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si bien, donc, que si quelqu\u2019un vous en contait, il vous trouverait dispos\u00e9e \u00e0 recevoir ses v\u0153ux\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-25": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne vous dis rien l\u00e0-dessus. Mais \nles Femmes, enfin, n\u2019aiment pas qu\u2019on les g\u00eane\u00a0; et c\u2019est beaucoup \nrisquer, que de leur montrer des soup\u00e7ons, et de les tenir renferm\u00e9es."
                                    }
                                },
                                "I06-26": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous reconnaissez peu ce que vous me \ndevez\u00a0: et il me semble qu\u2019une Esclave que l\u2019on a affranchie, et \ndont on veut faire sa Femme..."
                                    }
                                },
                                "I06-27": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Quelle obligation vous ai-je, si vous\n changez mon Esclavage en un autre beaucoup plus rude\u00a0? Si vous ne \nme laissez jouir d\u2019aucune libert\u00e9, et me fatiguez, comme on voit, d\u2019une \ngarde continuelle\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I06-28": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais tout cela ne part que d\u2019un exc\u00e8s d\u2019amour."
                                    }
                                },
                                "I06-29": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si c\u2019est votre fa\u00e7on d\u2019aimer, je vous prie de me ha\u00efr."
                                    }
                                },
                                "I06-30": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous \u00eates, aujourd\u2019hui, dans une \nhumeur d\u00e9sobligeante\u00a0; et je pardonne ces paroles au chagrin o\u00f9 \nvous pouvez \u00eatre, de vous \u00eatre lev\u00e9e matin."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I07": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VII",
                            "repliques": {
                                "I07-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tr\u00eave aux c\u00e9r\u00e9monies, que voulez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I07-2": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Signor (avec la permission de la \nSignore), je vous dirai (avec la permission de la Signore) que je viens \nvous trouver (avec la permission de la Signore) pour vous prier (avec la\n permission de la Signore) de vouloir bien (avec la permission de la \nSignore)..."
                                    }
                                },
                                "I07-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Avec la permission de la Signore, passez un peu de ce c\u00f4t\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I07-4": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Signor, je suis un Virtuose."
                                    }
                                },
                                "I07-5": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je n\u2019ai rien \u00e0 donner."
                                    }
                                },
                                "I07-6": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce n\u2019est pas ce que je demande. Mais \ncomme je me m\u00eale un peu de Musique, et de Danse, j\u2019ai instruit quelques \nEsclaves qui voudraient bien trouver un Ma\u00eetre qui se pl\u00fbt \u00e0 ces \nchoses\u00a0; et comme je sais que vous \u00eates une Personne consid\u00e9rable, \nje voudrais vous prier de les voir, et de les entendre, pour les \nacheter, s\u2019ils vous plaisent, ou pour leur enseigner quelqu\u2019un de vos \nAmis qui voul\u00fbt s\u2019en accommoder."
                                    }
                                },
                                "I07-7": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est une chose \u00e0 voir, et cela nous divertira. Faites-les-nous venir."
                                    }
                                },
                                "I07-8": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Chala bala... Voici une Chanson nouvelle, qui est du temps. \u00c9coutez bien. Chala bala."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I08": {
                            "title": "Sc\u00e8ne VIII",
                            "repliques": {
                                "I08-1": {
                                    "personnage": "Hali ",
                                    "vers": {
                                        "0": "D\u2019un C\u0153ur ardent en tous lieux,",
                                        "1": "Un Amant suit une Belle\u00a0;",
                                        "2": "Mais d\u2019un Jaloux odieux,",
                                        "3": "La vigilance \u00e9ternelle,",
                                        "4": "Fait qu\u2019il ne peut que des yeux",
                                        "5": "S\u2019entretenir avec elle.",
                                        "6": "Est-il peine plus cruelle",
                                        "7": "Pour un C\u0153ur bien amoureux\u00a0?",
                                        "8": "Chiribirida ouch alla,",
                                        "9": "Starbon Turca,",
                                        "10": "Non aver danara",
                                        "11": "Ti voler comprara,",
                                        "12": "Mi servir a ti,",
                                        "13": "Se pagar per mi,",
                                        "14": "Far bona accina,",
                                        "15": "Mi levar matina,",
                                        "16": "Far boler caldara,",
                                        "17": "Parlara, parlara,",
                                        "18": "Ti voler comprara.",
                                        "19": "C\u2019est un supplice \u00e0 tous coups,",
                                        "20": "Sous qui cet Amant expire\u00a0:",
                                        "21": "Mais si d\u2019un \u0153il un peu doux,",
                                        "22": "La Belle voit son martyre,",
                                        "23": "Et consent qu\u2019aux yeux de tous,",
                                        "24": "Pour ses attraits il soupire,",
                                        "25": "Il pourrait, bient\u00f4t, se rire",
                                        "26": "De tous les soins du Jaloux.",
                                        "27": "Chiribirida ouch alla,",
                                        "28": "Starbon Turca,",
                                        "29": "Non aver danara",
                                        "30": "Ti voler comprara,",
                                        "31": "Mi servir a ti,",
                                        "32": "Se pagar per mi,",
                                        "33": "Far bona accina,",
                                        "34": "Mi levar matina,",
                                        "35": "Far boler caldara,",
                                        "36": "Parlara, parlara,",
                                        "37": "Ti voler comprara."
                                    }
                                },
                                "I08-2": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Savez-vous, mes Dr\u00f4les,",
                                        "1": "Que cette Chanson",
                                        "2": "Sent, pour vos \u00e9paules,",
                                        "3": "Les coups de b\u00e2ton\u00a0?",
                                        "4": "Chiribirida ouch alla,",
                                        "5": "Mi ti non comprara,",
                                        "6": "Ma ti bastonara,",
                                        "7": "Si, si, non andara,",
                                        "8": "Andara, andara,",
                                        "9": "O ti bastonara.",
                                        "10": "Oh\u00a0! oh\u00a0! quels \u00c9grillards\u00a0! Allons, rentrons ici, j\u2019ai chang\u00e9 de pens\u00e9e, et puis le temps se couvre un peu.",
                                        "11": "Ah\u00a0! Fourbe, que je vous y trouve."
                                    }
                                },
                                "I08-3": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien oui, mon Ma\u00eetre \nl\u2019adore\u00a0; il n\u2019a point de plus grand d\u00e9sir que de lui montrer son \namour\u00a0; et si elle y consent, il la prendra pour Femme."
                                    }
                                },
                                "I08-4": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, oui, je la lui garde."
                                    }
                                },
                                "I08-5": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous l\u2019aurons, malgr\u00e9 vous."
                                    }
                                },
                                "I08-6": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment, Coquin..."
                                    }
                                },
                                "I08-7": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous l\u2019aurons, dis-je, en d\u00e9pit de vos dents."
                                    }
                                },
                                "I08-8": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si je prends..."
                                    }
                                },
                                "I08-9": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous avez beau faire la garde, j\u2019en ai jur\u00e9, elle sera \u00e0 nous."
                                    }
                                },
                                "I08-10": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laisse-moi faire, je t\u2019attraperai sans courir."
                                    }
                                },
                                "I08-11": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est nous qui vous \nattraperons\u00a0; elle sera notre Femme, la chose est r\u00e9solue\u00a0; il\n faut que j\u2019y p\u00e9risse, ou que j\u2019en vienne \u00e0 bout."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I09": {
                            "title": "Sc\u00e8ne IX",
                            "repliques": {
                                "I09-1": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Monsieur, j\u2019ai, d\u00e9j\u00e0, fait quelque petite tentative, mais je..."
                                    }
                                },
                                "I09-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ne te mets point en peine, j\u2019ai \ntrouv\u00e9, par hasard, tout ce que je voulais\u00a0: et je vais jouir du \nbonheur de voir, chez elle, cette Belle. Je me suis rencontr\u00e9 chez le \nPeintre Damon, qui m\u2019a dit, qu\u2019aujourd\u2019hui, il venait faire le Portrait \nde cette adorable Personne\u00a0: et comme il est, depuis longtemps, de \nmes plus intimes Amis, il a voulu servir mes feux, et m\u2019envoie \u00e0 sa \nplace, avec un petit mot de Lettre, pour me faire accepter. Tu sais que,\n de tout temps, je me suis plu \u00e0 la Peinture, et que, parfois, je manie \nle Pinceau, contre la coutume de France, qui ne veut pas qu\u2019un \nGentilhomme sache rien faire\u00a0: ainsi, j\u2019aurai la libert\u00e9 de voir \ncette Belle \u00e0 mon aise. Mais je ne doute pas que mon Jaloux f\u00e2cheux ne \nsoit, toujours, pr\u00e9sent, et n\u2019emp\u00eache tous les propos que nous pourrions\n avoir ensemble\u00a0: et, pour te dire vrai, j\u2019ai, par le moyen d\u2019une \njeune Esclave, un Stratag\u00e8me, pour tirer cette belle Grecque des mains \nde son Jaloux, si je puis obtenir d\u2019elle, qu\u2019elle y consente."
                                    }
                                },
                                "I09-3": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Laissez-moi faire, je veux vous faire\n un peu de jour \u00e0 la pouvoir entretenir. Il ne sera pas dit que je ne \nserve de rien dans cette Affaire-l\u00e0. Quand allez-vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I09-4": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout de ce pas, et j\u2019ai, d\u00e9j\u00e0, pr\u00e9par\u00e9 toutes choses."
                                    }
                                },
                                "I09-5": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais, de mon c\u00f4t\u00e9, me pr\u00e9parer aussi."
                                    }
                                },
                                "I09-6": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point perdre de temps. Hol\u00e0. Il me tarde que je ne go\u00fbte le plaisir de la voir."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I10": {
                            "title": "Sc\u00e8ne X",
                            "repliques": {
                                "I10-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que cherchez-vous, Cavalier, dans cette maison\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I10-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019y cherche le seigneur Don P\u00e8dre."
                                    }
                                },
                                "I10-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous l'avez devant vous."
                                    }
                                },
                                "I10-4": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il prendra, s\u2019il lui pla\u00eet, la peine de lire cette Lettre."
                                    }
                                },
                                "I10-5": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous envoie, au lieu de moi, \npour le Portrait que vous savez, ce Gentilhomme Fran\u00e7ais, qui, comme \ncurieux d\u2019obliger les honn\u00eates Gens, a bien voulu prendre ce soin, sur \nla proposition que je lui en ai faite. Il est, sans contredit, le \npremier Homme du Monde pour ces sortes d\u2019Ouvrages\u00a0; et j\u2019ai cru que\n je ne pouvais rendre un service plus agr\u00e9able, que de vous l\u2019envoyer, \ndans le dessein que vous avez d\u2019avoir un Portrait achev\u00e9, de la Personne\n que vous aimez. Gardez-vous bien, surtout, de lui parler d\u2019aucune \nr\u00e9compense\u00a0: car c\u2019est un Homme qui s\u2019en offenserait, et qui ne \nfait les choses que pour la gloire, et pour la r\u00e9putation."
                                    }
                                },
                                "I10-6": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur Fran\u00e7ais, c'est une grande gr\u00e2ce que vous me voulez faire ; et je vous suis fort oblig\u00e9."
                                    }
                                },
                                "I10-7": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Toute mon ambition est de rendre service aux Gens de nom, et de m\u00e9rite."
                                    }
                                },
                                "I10-8": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vais faire venir la Personne dont il s\u2019agit."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I11": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XI",
                            "repliques": {
                                "I11-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voici un Gentilhomme que Damon nous envoie, qui se veut bien donner la peine de vous peindre.",
                                        "1": "Hol\u00e0, Seigneur Fran\u00e7ais, cette fa\u00e7on de saluer n\u2019est point d\u2019usage en ce Pays."
                                    }
                                },
                                "I11-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est la mani\u00e8re de France."
                                    }
                                },
                                "I11-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "La mani\u00e8re de France est bonne pour vos Femmes\u00a0; mais pour les n\u00f4tres, elle est, un peu, trop famili\u00e8re."
                                    }
                                },
                                "I11-4": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je re\u00e7ois cet honneur avec beaucoup \nde joie\u00a0; l\u2019aventure me surprend fort\u00a0; et, pour dire le vrai,\n je ne m\u2019attendais pas d\u2019avoir un Peintre si illustre."
                                    }
                                },
                                "I11-5": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il n\u2019y a Personne, sans doute, qui ne\n t\u00eent \u00e0 beaucoup de gloire, de toucher \u00e0 un tel Ouvrage. Je n\u2019ai pas \ngrande habilet\u00e9\u00a0; mais le Sujet, ici, ne fournit que trop de \nlui-m\u00eame, et il y a moyen de faire quelque chose de beau sur un Original\n fait comme celui-l\u00e0."
                                    }
                                },
                                "I11-6": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "L\u2019Original est peu de chose, mais l\u2019adresse du Peintre en saura couvrir les d\u00e9fauts."
                                    }
                                },
                                "I11-7": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Peintre n\u2019y en voit aucun\u00a0; \net tout ce qu\u2019il souhaite, est d\u2019en pouvoir repr\u00e9senter les gr\u00e2ces aux \nyeux de tout le Monde, aussi grandes qu\u2019il les peut voir."
                                    }
                                },
                                "I11-8": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Si votre Pinceau flatte autant que votre Langue, vous allez me faire un Portrait qui ne me ressemblera pas."
                                    }
                                },
                                "I11-9": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel, qui fit l\u2019Original, nous \u00f4te le moyen d\u2019en faire un Portrait qui puisse flatter."
                                    }
                                },
                                "I11-10": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le Ciel, quoi que vous en disiez, ne..."
                                    }
                                },
                                "I11-11": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Finissons cela, de gr\u00e2ce, laissons les compliments, et songeons au Portrait."
                                    }
                                },
                                "I11-12": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Allons, apportez tout."
                                    }
                                },
                                "I11-13": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "O\u00f9 voulez-vous que je me place\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-14": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ici. Voici le Lieu le plus avantageux, et qui re\u00e7oit le mieux les vues favorables de la Lumi\u00e8re que nous cherchons."
                                    }
                                },
                                "I11-15": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Suis-je bien ainsi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-16": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui. Levez-vous un peu, s\u2019il vous \npla\u00eet\u00a0; un peu plus de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0\u00a0; le Corps tourn\u00e9 \nainsi\u00a0; la t\u00eate un peu lev\u00e9e, afin que la beaut\u00e9 du cou paraisse. \nCeci un peu plus d\u00e9couvert.",
                                        "1": "Bon. L\u00e0, un peu davantage\u00a0; encore tant soit peu."
                                    }
                                },
                                "I11-17": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il y a bien de la peine \u00e0 vous mettre\u00a0; ne sauriez-vous vous tenir comme il faut\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I11-18": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont, ici, des choses toutes neuves pour moi\u00a0; et c\u2019est \u00e0 Monsieur \u00e0 me mettre de la fa\u00e7on qu\u2019il veut."
                                    }
                                },
                                "I11-19": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 qui va le mieux du Monde, et vous vous tenez \u00e0 merveilles.",
                                        "1": "Comme cela, s\u2019il vous pla\u00eet. Le tout d\u00e9pend des attitudes qu\u2019on donne aux Personnes qu\u2019on peint."
                                    }
                                },
                                "I11-20": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Fort bien."
                                    }
                                },
                                "I11-21": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un peu plus de ce c\u00f4t\u00e9\u00a0; vos yeux, toujours, tourn\u00e9s vers moi, je vous en prie\u00a0; vos regards attach\u00e9s aux miens."
                                    }
                                },
                                "I11-22": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne suis pas comme ces Femmes qui \nveulent, en se faisant peindre, des Portraits qui ne sont point elles, \net ne sont point satisfaites du peintre, s\u2019il ne les fait, toujours, \nplus belles que le jour. Il faudrait, pour les contenter, ne faire qu\u2019un\n Portrait pour toutes\u00a0; car, toutes, demandent les m\u00eames \nchoses\u00a0; un teint tout de Lis et de Roses, un nez bien fait, une \npetite bouche, et de grands yeux vifs, bien fendus\u00a0; et, surtout, \nle visage pas plus gros que le poing, l\u2019eussent-elles d\u2019un pied de \nlarge. Pour moi, je vous demande un Portrait qui soit moi, et qui \nn\u2019oblige point \u00e0 demander qui c\u2019est."
                                    }
                                },
                                "I11-23": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il serait malais\u00e9 qu\u2019on demand\u00e2t cela\n du v\u00f4tre\u00a0; et vous avez des traits \u00e0 qui fort peu d\u2019autres \nressemblent. Qu\u2019ils ont de douceurs, et de charmes\u00a0! et qu\u2019on court\n de risque \u00e0 les peindre\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I11-24": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Le nez me semble, un peu trop gros."
                                    }
                                },
                                "I11-25": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai lu, je ne sais o\u00f9, qu\u2019Apelle \npeignit, autrefois, une Ma\u00eetresse d\u2019Alexandre\u00a0; et qu\u2019il en devint,\n la peignant, si \u00e9perdument amoureux, qu\u2019il fut pr\u00e8s d\u2019en perdre la \nvie\u00a0: de sorte qu\u2019Alexandre, par g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, lui c\u00e9da l\u2019Objet de \nses v\u0153ux.",
                                        "1": "Je pourrais faire, ici, ce qu\u2019Apelle fit autrefois\u00a0; mais vous ne feriez pas, peut-\u00eatre, ce que fit Alexandre."
                                    }
                                },
                                "I11-26": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Tout cela sent la Nation\u00a0; et, toujours, Messieurs les Fran\u00e7ais ont un fonds de Galanterie qui se r\u00e9pand partout."
                                    }
                                },
                                "I11-27": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "On ne se trompe gu\u00e8re \u00e0 ces sortes de\n choses\u00a0; et vous avez l\u2019Esprit trop \u00e9clair\u00e9, pour ne pas voir de \nquelle source partent les choses qu\u2019on vous dit. Oui, quand Alexandre \nserait ici, et que ce serait votre Amant, je ne pourrais m\u2019emp\u00eacher de \nvous dire, que je n\u2019ai rien vu de si beau que ce que je vois maintenant,\n et que..."
                                    }
                                },
                                "I11-28": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur Fran\u00e7ais, vous ne devriez pas, ce me semble, parler\u00a0; cela vous d\u00e9tourne de votre Ouvrage."
                                    }
                                },
                                "I11-29": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! point du tout, j\u2019ai, \ntoujours, de coutume de parler quand je peins\u00a0; et il est besoin, \ndans ces choses, d\u2019un peu de conversation, pour r\u00e9veiller l\u2019Esprit, et \ntenir les Visages dans la gaiet\u00e9 n\u00e9cessaire aux Personnes que l\u2019on veut \npeindre."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I12": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XII",
                            "repliques": {
                                "I12-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Que veut cet Homme-l\u00e0\u00a0? Et qui laisse monter les Gens, sans nous en venir avertir\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-2": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019entre, ici, librement\u00a0; mais, entre Cavaliers, telle libert\u00e9 est permise. Seigneur, suis-je connu de vous\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, Seigneur."
                                    }
                                },
                                "I12-4": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je suis Don Gilles d\u2019Avalos\u00a0; et l\u2019histoire d\u2019Espagne vous doit avoir instruit de mon m\u00e9rite."
                                    }
                                },
                                "I12-5": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Souhaitez-vous quelque chose de moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-6": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, un conseil sur un Fait \nd\u2019honneur\u00a0: Je sais qu\u2019en ces mati\u00e8res il est malais\u00e9 de trouver un\n Cavalier plus consomm\u00e9 que vous\u00a0; mais je vous demande pour gr\u00e2ce,\n que nous nous tirions \u00e0 l\u2019\u00e9cart."
                                    }
                                },
                                "I12-7": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Nous voil\u00e0 assez loin."
                                    }
                                },
                                "I12-8": {
                                    "personnage": "Adraste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Elle a les yeux bleus."
                                    }
                                },
                                "I12-9": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur, j\u2019ai re\u00e7u un \nSoufflet\u00a0: Vous savez ce qu\u2019est un soufflet, lorsqu\u2019il se donne, \u00e0 \nmain ouverte, sur le beau milieu de la joue. J\u2019ai ce Soufflet fort sur \nle c\u0153ur\u00a0; et je suis dans l\u2019incertitude, si pour me venger de \nl\u2019affront, je dois me battre avec mon Homme\u00a0; ou bien, le faire \nassassiner."
                                    }
                                },
                                "I12-10": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Assassiner, c\u2019est le plus court chemin. Quel est votre ennemi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-11": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Parlons bas, s\u2019il vous pla\u00eet."
                                    }
                                },
                                "I12-12": {
                                    "personnage": "Adraste ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, charmante Isidore, mes regards \nvous le disent depuis plus de deux mois, et vous les avez \nentendus\u00a0: Je vous aime plus que tout ce que l\u2019on peut aimer, et je\n n\u2019ai point d\u2019autre pens\u00e9e, d\u2019autre but, d\u2019autre passion, que d\u2019\u00eatre \u00e0 \nvous toute ma vie."
                                    }
                                },
                                "I12-13": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne sais si vous dites vrai, mais vous persuadez."
                                    }
                                },
                                "I12-14": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais vous persuad\u00e9-je, jusqu\u2019\u00e0 vous inspirer quelque peu de bont\u00e9 pour moi\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-15": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne crains que d\u2019en trop avoir."
                                    }
                                },
                                "I12-16": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "En aurez-vous assez pour consentir, belle Isidore, au dessein que je vous ai dit\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-17": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne puis, encore, vous le dire."
                                    }
                                },
                                "I12-18": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019attendez-vous pour cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-19": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "\u00c0 me r\u00e9soudre."
                                    }
                                },
                                "I12-20": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! quand on aime bien, on se r\u00e9sout bient\u00f4t."
                                    }
                                },
                                "I12-21": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 bien, allez, oui, j\u2019y consens."
                                    }
                                },
                                "I12-22": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Mais, consentez-vous, dites-moi, que ce soit d\u00e8s ce moment m\u00eame\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-23": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Lorsqu\u2019on est, une fois, r\u00e9solu sur la chose, s\u2019arr\u00eate-t-on sur le temps\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I12-24": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Voil\u00e0 mon sentiment, et je vous baise les mains."
                                    }
                                },
                                "I12-25": {
                                    "personnage": "Hali",
                                    "vers": {
                                        "0": "Seigneur, quand vous aurez re\u00e7u quelque Soufflet, je suis Homme aussi de conseil, et je pourrai vous rendre la pareille."
                                    }
                                },
                                "I12-26": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous laisse aller, sans vous reconduire\u00a0: mais entre Cavaliers, cette libert\u00e9 est permise."
                                    }
                                },
                                "I12-27": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Non, il n\u2019est rien qui puisse effacer de mon c\u0153ur les tendres t\u00e9moignages...",
                                        "1": "Je regardais ce petit trou qu\u2019elle a \nau c\u00f4t\u00e9 du menton\u00a0: et je croyais, d\u2019abord, que ce f\u00fbt une tache. \nMais c\u2019est assez pour aujourd\u2019hui, nous finirons une autre fois.",
                                        "2": "Non, ne regardez rien encore\u00a0; faites serrer cela, je vous prie.",
                                        "3": "Et vous, je vous conjure de ne vous \nrel\u00e2cher point\u00a0: et de garder un Esprit gai, pour le dessein que \nj\u2019ai d\u2019achever notre Ouvrage."
                                    }
                                },
                                "I12-28": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je conserverai, pour cela, toute la gaiet\u00e9 qu\u2019il faut."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I13": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XIII",
                            "repliques": {
                                "I13-1": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Qu\u2019en dites-vous\u00a0? Ce \nGentilhomme me para\u00eet le plus civil du Monde\u00a0; et l\u2019on doit \ndemeurer d\u2019accord, que les Fran\u00e7ais ont quelque chose, en eux, de poli, \nde galant, que n\u2019ont point les autres Nations."
                                    }
                                },
                                "I13-2": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui\u00a0; mais ils ont cela de \nmauvais, qu\u2019ils s\u2019\u00e9mancipent un peu trop, et s\u2019attachent, en \u00e9tourdis, \u00e0\n conter des fleurettes \u00e0 tout ce qu\u2019ils rencontrent."
                                    }
                                },
                                "I13-3": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est qu\u2019ils savent qu\u2019on pla\u00eet aux Dames par ces choses."
                                    }
                                },
                                "I13-4": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, mais, s\u2019ils plaisent aux Dames, \nils d\u00e9plaisent fort aux Messieurs\u00a0; et l\u2019on n\u2019est point bien aise \nde voir sur sa moustache, cajoler, hardiment, sa Femme, ou sa Ma\u00eetresse."
                                    }
                                },
                                "I13-5": {
                                    "personnage": "Isidore",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce qu\u2019ils en font, n\u2019est que par jeu."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I14": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XIV.",
                            "repliques": {
                                "I14-1": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! Seigneur Cavalier, \nsauvez-moi, s\u2019il vous pla\u00eet, des mains d\u2019un Mari furieux dont je suis \npoursuivie. Sa jalousie est incroyable, et passe dans ses mouvements \ntout ce qu\u2019on peut imaginer. Il va jusques \u00e0 vouloir que je sois, \ntoujours, voil\u00e9e\u00a0; et pour m\u2019avoir trouv\u00e9e le visage un peu \nd\u00e9couvert, il a mis l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main, et m\u2019a r\u00e9duite \u00e0 me jeter chez \nvous, pour vous demander votre appui contre son injustice. Mais je le \nvois para\u00eetre. De gr\u00e2ce, Seigneur Cavalier, sauvez-moi de sa fureur."
                                    }
                                },
                                "I14-2": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Entrez l\u00e0-dedans, avec elle, et n\u2019appr\u00e9hendez rien."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I15": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XV",
                            "repliques": {
                                "I15-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 quoi\u00a0! Seigneur, c\u2019est \nvous\u00a0? Tant de jalousie pour un Fran\u00e7ais\u00a0! Je pensais qu\u2019il \nn\u2019y e\u00fbt que nous qui en fussions capables."
                                    }
                                },
                                "I15-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Les Fran\u00e7ais excellent toujours, dans\n toutes les choses qu\u2019ils font\u00a0; et quand nous nous m\u00ealons d\u2019\u00eatre \njaloux, nous le sommes vingt fois plus qu\u2019un Sicilien. L\u2019Inf\u00e2me, croit \navoir trouv\u00e9, chez vous, un assur\u00e9 refuge\u00a0: mais vous \u00eates trop \nraisonnable, pour bl\u00e2mer mon ressentiment. Laissez-moi, je vous prie, la\n traiter comme elle m\u00e9rite."
                                    }
                                },
                                "I15-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ah\u00a0! de gr\u00e2ce, arr\u00eatez\u00a0; l\u2019offense est trop petite, pour un courroux si grand."
                                    }
                                },
                                "I15-4": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "La grandeur d\u2019une telle offense, \nn\u2019est pas dans l\u2019importance des choses que l\u2019on fait. Elle est \u00e0 \ntransgresser les ordres qu\u2019on nous donne\u00a0; et sur de pareilles \nmati\u00e8res, ce qui n\u2019est qu\u2019une bagatelle, devient fort criminel, \nlorsqu\u2019il est d\u00e9fendu."
                                    }
                                },
                                "I15-5": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "De la fa\u00e7on qu\u2019elle a parl\u00e9, tout ce \nqu\u2019elle en a fait a \u00e9t\u00e9 sans dessein\u00a0; et je vous prie, enfin, de \nvous remettre bien ensemble."
                                    }
                                },
                                "I15-6": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "H\u00e9 quoi\u00a0! vous prenez son parti, vous qui \u00eates si d\u00e9licat sur ces sortes de choses\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I15-7": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je prends son parti\u00a0; et si\n vous voulez m\u2019obliger, vous oublierez votre col\u00e8re, et vous vous \nr\u00e9concilierez tous deux. C\u2019est une gr\u00e2ce que je vous demande\u00a0: et \nje la recevrai comme un essai de l\u2019amiti\u00e9 que je veux qui soit entre \nnous."
                                    }
                                },
                                "I15-8": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il ne m\u2019est pas permis, \u00e0 ces conditions, de vous rien refuser\u00a0; je ferai ce que vous voudrez."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I16": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XVI",
                            "repliques": {
                                "I16-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Hol\u00e0, venez\u00a0; Vous n\u2019avez qu\u2019\u00e0 me suivre, et j\u2019ai fait votre paix. Vous ne pouviez, jamais, mieux tomber que chez moi."
                                    }
                                },
                                "I16-2": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous suis oblig\u00e9e plus qu\u2019on ne \nsaurait croire\u00a0: mais je m\u2019en vais prendre mon Voile\u00a0; je n\u2019ai\n garde, sans lui, de para\u00eetre \u00e0 ses yeux."
                                    }
                                },
                                "I16-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "La voici qui s\u2019en va venir\u00a0; et \nson \u00e2me, je vous assure, a paru toute r\u00e9jouie, lorsque je lui ai dit que\n j\u2019avais raccommod\u00e9 tout."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I17": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XVII",
                            "repliques": {
                                "I17-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Puisque vous m\u2019avez bien voulu donner\n votre ressentiment, trouvez bon qu\u2019en ce lieu je vous fasse toucher \ndans la main l\u2019un de l\u2019autre, et que tous deux je vous conjure de vivre,\n pour l\u2019amour de moi, dans une parfaite union."
                                    }
                                },
                                "I17-2": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Oui, je vous le promets, que, pour l\u2019amour de vous, je m\u2019en vais, avec elle, vivre le mieux du monde."
                                    }
                                },
                                "I17-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous m\u2019obligez sensiblement, et j\u2019en garderai la m\u00e9moire."
                                    }
                                },
                                "I17-4": {
                                    "personnage": "Adraste",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous donne ma parole, Seigneur Don P\u00e8dre, qu\u2019\u00e0 votre consid\u00e9ration je m\u2019en vais la traiter du mieux qu\u2019il me sera possible."
                                    }
                                },
                                "I17-5": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "C\u2019est trop de gr\u00e2ce que vous me faites\u00a0: Il est bon de pacifier et d\u2019adoucir, toujours, les choses. Hol\u00e0, Isidore, venez."
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I18": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XVIII",
                            "repliques": {
                                "I18-1": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0! que veut dire cela\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I18-2": {
                                    "personnage": "Clim\u00e8ne ",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce que cela veut dire\u00a0? Qu\u2019un \nJaloux est un Monstre ha\u00ef de tout le Monde\u00a0; et qu\u2019il n\u2019y a \nPersonne qui ne soit ravi de lui nuire, n\u2019y e\u00fbt-il point d\u2019autre \nint\u00e9r\u00eat\u00a0: Que toutes les Serrures et les Verrous du Monde, ne \nretiennent point les Personnes\u00a0; et que c\u2019est le c\u0153ur qu\u2019il faut \narr\u00eater par la douceur et par la complaisance\u00a0: Qu\u2019Isidore est \nentre les mains du Cavalier qu\u2019elle aime, et que vous \u00eates pris pour \nDupe."
                                    }
                                },
                                "I18-3": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Don P\u00e8dre souffrira cette injure \nmortelle\u00a0! Non, non, j\u2019ai trop de c\u0153ur, et je vais demander l\u2019appui\n de la justice, pour pousser le Perfide \u00e0 bout. C\u2019est ici le Logis d\u2019un \nS\u00e9nateur. Hol\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "I19": {
                            "title": "Sc\u00e8ne XIX",
                            "repliques": {
                                "I19-1": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Serviteur, Seigneur Don P\u00e8dre. Que vous venez \u00e0 propos\u00a0!"
                                    }
                                },
                                "I19-2": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je viens me plaindre \u00e0 vous d\u2019un affront qu\u2019on m\u2019a fait."
                                    }
                                },
                                "I19-3": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "J\u2019ai fait une Mascarade la plus belle du Monde."
                                    }
                                },
                                "I19-4": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Un tra\u00eetre de Fran\u00e7ais m\u2019a jou\u00e9 une Pi\u00e8ce."
                                    }
                                },
                                "I19-5": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous n\u2019avez, dans votre vie, jamais rien vu de si beau."
                                    }
                                },
                                "I19-6": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Il m\u2019a enlev\u00e9 une Fille que j\u2019avais affranchie."
                                    }
                                },
                                "I19-7": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Ce sont Gens v\u00eatus en Maures, qui dansent admirablement."
                                    }
                                },
                                "I19-8": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Vous voyez si c\u2019est une injure qui se doive souffrir."
                                    }
                                },
                                "I19-9": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Des Habits merveilleux, et qui sont faits expr\u00e8s."
                                    }
                                },
                                "I19-10": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous demande l\u2019appui de la Justice contre cette action."
                                    }
                                },
                                "I19-11": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je veux que vous voyiez cela\u00a0; on la va r\u00e9p\u00e9ter pour en donner le divertissement au Peuple."
                                    }
                                },
                                "I19-12": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Comment\u00a0! de quoi parlez-vous l\u00e0\u00a0?"
                                    }
                                },
                                "I19-13": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je parle de ma Mascarade."
                                    }
                                },
                                "I19-14": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je vous parle de mon Affaire."
                                    }
                                },
                                "I19-15": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Je ne veux point, aujourd\u2019hui, d\u2019autres affaires que de plaisir. Allons, Messieurs, venez\u00a0; voyons si cela ira bien."
                                    }
                                },
                                "I19-16": {
                                    "personnage": "Don P\u00e8dre",
                                    "vers": {
                                        "0": "La peste soit du Fou, avec sa Mascarade."
                                    }
                                },
                                "I19-17": {
                                    "personnage": "Le S\u00e9nateur",
                                    "vers": {
                                        "0": "Diantre soit le F\u00e2cheux, avec son Affaire."
                                    }
                                }
                            }
                        }
                    }
                }
            }
        }
    ]
}